"use strict";(self.webpackChunkweb=self.webpackChunkweb||[]).push([[757],{6757:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"id":1,"translations":{"zh":{"question":"\u6240\u8c13\u7684\u53ef\u6301\u7eed\u79fb\u52a8\u6027","answers":[{"text":"Forma de trasladarnos de manera m\xe1s efectiva, priorizando el uso del veh\xedculo particular.","correct":false},{"text":"Forma de trasladarnos de manera m\xe1s r\xe1pida, independientemente del tipo de movilidad elegida.","correct":false},{"text":"\u5feb\u901f\uff0c\u5b89\u5168\u548c\u6709\u5e8f\u5730\u79fb\u52a8\u6211\u4eec\u7684\u65b9\u5f0f\uff1b\u5f3a\u8c03\u884c\u4eba\u548c\u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u7684\u4eba\uff0c\u5e76\u4e3a\u66f4\u597d\u7684\u73af\u5883\u8d28\u91cf\u505a\u51fa\u8d21\u732e\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What is called sustainable mobility","answers":[{"text":"Way to move more effectively, prioritizing the use of the private vehicle.","correct":false},{"text":"Way to move faster, regardless of the type of mobility chosen.","correct":false},{"text":"Way to move us quickly, safely and orderly;emphasizing pedestrians and cyclists and contributing to better environmental quality.","correct":true}]},"cs":{"question":"Jak se naz\xfdv\xe1 udr\u017eiteln\xe1 mobilita","answers":[{"text":"Zp\u016fsob, jak se efektivn\u011bji pohybovat a up\u0159ednost\u0148ovat pou\u017e\xedv\xe1n\xed soukrom\xe9ho vozidla.","correct":false},{"text":"Zp\u016fsob rychleji, bez ohledu na typ zvolen\xe9 mobility.","correct":false},{"text":"Zp\u016fsob, jak n\xe1s rychle, bezpe\u010dn\u011b a \u0159\xe1dn\u011b p\u0159esunout;zd\u016fraz\u0148ov\xe1n\xed chodc\u016f a cyklist\u016f a p\u0159isp\xedv\xe1n\xed k lep\u0161\xed kvalit\u011b \u017eivotn\xedho prost\u0159ed\xed.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfA qu\xe9 se denomina Movilidad Sustentable","answers":[{"text":"Forma de trasladarnos de manera m\xe1s efectiva, priorizando el uso del veh\xedculo particular.","correct":false},{"text":"Forma de trasladarnos de manera m\xe1s r\xe1pida, independientemente del tipo de movilidad elegida.","correct":false},{"text":"Forma de trasladarnos de manera r\xe1pida, segura y ordenada; haciendo hincapi\xe9 en los peatones y ciclistas y contribuyendo a una mejor calidad ambiental.","correct":true}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":2,"translations":{"zh":{"question":"\u4e16\u754c\u4e0a\u6bcf\u4e2a\u8fd0\u8f93\u7cfb\u7edf\u7684\u4e24\u4e2a\u57fa\u672c\u539f\u7406\u662f\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u901f\u5ea6\u548c\u8212\u9002\u3002","correct":false},{"text":"\u6d41\u52a8\u6027\u548c\u5b89\u5168\u6027\u3002","correct":true},{"text":"\u8212\u9002\u548c\u654f\u6377\u6027\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What are the two basic principles of every transit system in the world","answers":[{"text":"Speed \u200b\u200band comfort.","correct":false},{"text":"Fluidity and safety.","correct":true},{"text":"Comfort and agility.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xe9 jsou dva z\xe1kladn\xed principy ka\u017ed\xe9ho tranzitn\xedho syst\xe9mu na sv\u011bt\u011b","answers":[{"text":"Rychlost a pohodl\xed.","correct":false},{"text":"Plynulost a bezpe\u010dnost.","correct":true},{"text":"Pohodl\xed a obratnost.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1les son los dos principios b\xe1sicos de todo sistema de tr\xe1nsito en el mundo","answers":[{"text":"Velocidad y confort.","correct":false},{"text":"Fluidez y seguridad.","correct":true},{"text":"Comodidad y Agilidad.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":3,"translations":{"zh":{"question":"\u6307\u51fa\u54ea\u4e2a\u662f\u6b63\u786e\u7684\u524d\u63d0\uff1a","answers":[{"text":"\u5177\u6709\u66f4\u591a\u975e\u8fd0\u52a8\u8fc1\u79fb\u7387\u7684\u66ff\u4ee3\u65b9\u6cd5\uff0c\u4f8b\u5982\u4f7f\u7528\u81ea\u884c\u8f66\uff0c\u610f\u5916\u7684\u53ef\u80fd\u6027\u8d8a\u5927\u3002","correct":false},{"text":"\u901a\u8fc7\u51cf\u5c11\u79c1\u4eba\u8f66\u8f86\u7684\u6570\u91cf\uff0c\u4e8b\u6545\u7684\u53ef\u80fd\u6027\u8d8a\u5927\u3002","correct":false},{"text":"\u673a\u52a8\u8f66\u8f86\u91cf\u8d8a\u5927\uff0c\u4e8b\u6545\u7684\u53ef\u80fd\u6027\u8d8a\u5927\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Indicate which is the correct premise:","answers":[{"text":"Having more alternatives of non -motorized mobility, such as the use of bicycle, the greater the probability of accidents.","correct":false},{"text":"By decreasing the number of private vehicles, the greater the probability of accidents.","correct":false},{"text":"The greater the amount of motor vehicles, the greater the probability of accidents.","correct":true}]},"cs":{"question":"Uve\u010fte, kter\xfd je spr\xe1vn\xfd p\u0159edpoklad:","answers":[{"text":"M\xedt v\xedce alternativ nemotorizovan\xe9 mobility, jako je pou\u017eit\xed kola, t\xedm v\u011bt\u0161\xed je pravd\u011bpodobnost nehod.","correct":false},{"text":"Sn\xed\u017een\xedm po\u010dtu soukrom\xfdch vozidel, t\xedm v\u011bt\u0161\xed je pravd\u011bpodobnost nehod.","correct":false},{"text":"\u010c\xedm v\u011bt\u0161\xed je mno\u017estv\xed motorov\xfdch vozidel, t\xedm v\u011bt\u0161\xed je pravd\u011bpodobnost nehod.","correct":true}]},"es":{"question":"Indique cu\xe1l es la premisa correcta:","answers":[{"text":"Al tener m\xe1s alternativas de movilidad no motorizada, como el uso de bicicleta, mayor es la probabilidad de siniestralidad.","correct":false},{"text":"Al disminuir la cantidad de veh\xedculos particulares, mayor es la probabilidad de siniestralidad.","correct":false},{"text":"A mayor cantidad de veh\xedculos motorizados, mayor probabilidad de siniestralidad.","correct":true}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":4,"translations":{"zh":{"question":"\u6307\u51fa\u4ee5\u4e0b\u54ea\u4e9b\u60c5\u51b5\u6700\u53ef\u80fd\u9700\u8981","answers":[{"text":"\u9009\u9879A\u3002","correct":false},{"text":"\u9009\u9879B\u3002","correct":true},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Indicate which of the following situations most probability of accidents entails","answers":[{"text":"Option A.","correct":false},{"text":"Option B.","correct":true},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":false}]},"cs":{"question":"Uve\u010fte, kter\xe1 z n\xe1sleduj\xedc\xedch situac\xed nejpravd\u011bpodobn\u011bj\u0161\xed nehody znamenaj\xed","answers":[{"text":"Opci\xf3n A.","correct":false},{"text":"Opci\xf3n B.","correct":true},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":false}]},"es":{"question":"Indique cu\xe1l de las siguientes situaciones conlleva mayor probabilidad de siniestralidad","answers":[{"text":"Opci\xf3n A.","correct":false},{"text":"Opci\xf3n B.","correct":true},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son correctas.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image3.png"},{"id":5,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u4e0b\u54ea\u4e2a\u9009\u9879\u4ee3\u8868\u9053\u8def\u7528\u6237\uff0c\u4ece\u66f4\u8106\u5f31\u5230\u8f83\u5c0f\u7684\u8ba2\u8d2d","answers":[{"text":"\u5361\u8f66 - \u96c6\u4f53 - \u6469\u6258\u8f66 - \u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u7684\u4eba - \u884c\u4eba - \u51fa\u79df\u8f66/\u6c7d\u8f66\u3002","correct":false},{"text":"\u884c\u4eba - \u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u7684\u4eba - \u6469\u6258\u8f66 - \u96c6\u4f53 - \u51fa\u79df\u8f66/\u6c7d\u8f66 - \u5361\u8f66\u3002","correct":true},{"text":"\u884c\u4eba - \u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u7684\u4eba - \u96c6\u4f53 - \u6469\u6258\u8f66 - \u51fa\u79df\u8f66/\u6c7d\u8f66 - \u5361\u8f66\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Which of the following options represents the road users, ordered from more to less vulnerable","answers":[{"text":"Truck - collective - motorcycle - cyclist - pedestrian - taxi/car.","correct":false},{"text":"Pedestrian - cyclist - motorcycle - collective - taxi/car - truck.","correct":true},{"text":"Pedestrian - cyclist - collective - motorcycle - taxi/car - truck.","correct":false}]},"cs":{"question":"Kter\xe1 z n\xe1sleduj\xedc\xedch mo\u017enost\xed p\u0159edstavuje silni\u010dn\xed u\u017eivatele, objednan\xe9 od v\xedce na m\xe9n\u011b zraniteln\xe9","answers":[{"text":"Truck - Collective - Motorcycle - Cyclist - Pzestrian - Taxi/Car.","correct":false},{"text":"P\u011b\u0161\xed - cyklista - motocykl - kolektivn\xed - taxi/auto - kamion.","correct":true},{"text":"P\u011b\u0161\xed - cyklista - kolektivn\xed - motocykl - taxi/auto - n\xe1kla\u010f\xe1k.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l de las siguientes opciones representa a los usuarios de la v\xeda, ordenados de m\xe1s a menos vulnerable","answers":[{"text":"Cami\xf3n - Colectivo - Moto - Ciclista - Peat\xf3n - Taxi/Autom\xf3vil.","correct":false},{"text":"Peat\xf3n - Ciclista - Moto - Colectivo - Taxi/Autom\xf3vil - Cami\xf3n.","correct":true},{"text":"Peat\xf3n - Ciclista - Colectivo - Moto - Taxi/Autom\xf3vil - Cami\xf3n.","correct":false}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":6,"translations":{"zh":{"question":"\u5bf9\u4ee5\u4e0b\u6240\u6709\u6536\u76ca\u7684\u8fd0\u8f93\u65b9\u5f0f\u5e94\u76f8\u5bf9\u5e94\uff1a\u751f\u6001\uff0c\u5065\u5eb7\uff0c\u7ecf\u6d4e\u548c\u5feb\u901f","answers":[{"text":"\u9009\u9879A\u3002","correct":true},{"text":"\u9009\u9879B\u3002","correct":false},{"text":"C.\u9009\u9879","correct":false}]},"en":{"question":"To what means of transport all the following benefits correspond: ecological, healthy, economical and fast","answers":[{"text":"Option A.","correct":true},{"text":"Option B.","correct":false},{"text":"C. option","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xe9mu p\u0159eprav\u011b odpov\xeddaj\xed v\u0161em n\xe1sleduj\xedc\xedm v\xfdhod\xe1m: ekologick\xe9, zdrav\xe9, ekonomick\xe9 a rychl\xe9","answers":[{"text":"Mo\u017enost A.","correct":true},{"text":"Mo\u017enost B.","correct":false},{"text":"C. Mo\u017enost","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfA qu\xe9 medio de transporte corresponden todos los siguientes beneficios: ecol\xf3gico, saludable, econ\xf3mico y r\xe1pido","answers":[{"text":"Opci\xf3n A.","correct":true},{"text":"Opci\xf3n B.","correct":false},{"text":"Opci\xf3n C.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image4.png"},{"id":7,"translations":{"zh":{"question":"\u662f\u5426\u5efa\u8bae\u4ee5\u8fd9\u79cd\u65b9\u5f0f\u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u5faa\u73af","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u4ed6\u5f00\u8f66\u6b63\u786e\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u4f7f\u7528\u8033\u673a\u662f\u4e00\u4e2a\u5e72\u6270\u56e0\u7d20\uff0c\u53ef\u9632\u6b62\u4e0e\u5468\u56f4\u53d1\u751f\u7684\u4e8b\u60c5\u76f8\u8fde\u3002","correct":true},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u7531\u4e8e\u5b83\u5177\u6709\u5fc5\u8981\u7684\u5b89\u5168\u63aa\u65bd\uff0c\u5e76\u4e14\u4f7f\u7528\u8033\u673a\u53ef\u4ee5\u63d0\u9ad8\u884c\u7a0b\u7684\u8d28\u91cf\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Is it advisable circular by bicycle in this way","answers":[{"text":"Yes, because he is driving correctly.","correct":false},{"text":"No, since using headphones is a distraction factor that prevents connecting with what happens around.","correct":true},{"text":"Yes, since it has the necessary security measures and the use of the headphones allows to improve the quality of the trip.","correct":false}]},"cs":{"question":"Je to vhodn\xe9 kruhov\xe9 kolo t\xedmto zp\u016fsobem","answers":[{"text":"Ano, proto\u017ee jezd\xed spr\xe1vn\u011b.","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee pou\u017e\xedv\xe1n\xed sluch\xe1tek je rozptylovac\xed faktor, kter\xfd zabra\u0148uje spojen\xed s t\xedm, co se d\u011bje kolem.","correct":true},{"text":"Ano, proto\u017ee m\xe1 nezbytn\xe1 bezpe\u010dnostn\xed opat\u0159en\xed a pou\u017eit\xed sluch\xe1tek umo\u017e\u0148uje zlep\u0161it kvalitu cesty.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfEs aconsejable circular en bicicleta de esta manera","answers":[{"text":"S\xed, porque est\xe1 conduciendo correctamente.","correct":false},{"text":"No, ya que utilizar auriculares es un factor de distracci\xf3n que impide conectarse con lo que sucede alrededor.","correct":true},{"text":"S\xed, ya que tiene las medidas de seguridad necesarias y el uso de los auriculares permite mejorar la calidad del viaje.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image5.png"},{"id":8,"translations":{"zh":{"question":"\u81f3\u4e8e\u60a8\u7684\u8863\u670d\uff0c\u4e24\u540d\u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u7684\u4eba\u4e2d\u7684\u54ea\u4e2a\u906d\u53d7\u9053\u8def\u4e8b\u6545\u7684\u98ce\u9669\u6700\u4f4e","answers":[{"text":"\u9009\u9879A\uff0c\u56e0\u4e3a\u7a7f\u7740\u900f\u660e\u7684\u8863\u670d\u66f4\u53ef\u89c1\u3002","correct":true},{"text":"\u9009\u9879B\uff0c\u56e0\u4e3a\u7a7f\u7740\u6df1\u8272\u7684\u8863\u670d\u4e0d\u4f1a\u5728\u5176\u4ed6\u9a7e\u9a76\u5458\u4e2d\u4ea7\u751f\u5e72\u6270\u3002","correct":false},{"text":"\u8fd9\u4e24\u4e2a\u9009\u9879\u90fd\u6709\u76f8\u540c\u7684\u5747\u7b49\u98ce\u9669\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"As for your clothing, which of the two cyclists has the lowest risk of suffering a road accident","answers":[{"text":"Option A, since having clear clothes is more visible.","correct":true},{"text":"Option B, since having dark clothes does not generate distractions in the other drivers.","correct":false},{"text":"Both options have the same equal risk.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud jde o va\u0161e oble\u010den\xed, kter\xfd z t\u011bchto dvou cyklist\u016f m\xe1 nejni\u017e\u0161\xed riziko utrpen\xed silni\u010dn\xed nehody","answers":[{"text":"La opci\xf3n A, ya que al tener ropa clara es m\xe1s visible.","correct":true},{"text":"Opci\xf3n B, ya que al tener ropa oscura no genera distracciones en los dem\xe1s conductores.","correct":false},{"text":"Ambas opciones presentan el mismo riesgo por igual.","correct":false}]},"es":{"question":"En cuanto a su indumentaria, \xbfcu\xe1l de los dos ciclistas presenta menor riesgo de sufrir un siniestro vial","answers":[{"text":"La opci\xf3n A, ya que al tener ropa clara es m\xe1s visible.","correct":true},{"text":"Opci\xf3n B, ya que al tener ropa oscura no genera distracciones en los dem\xe1s conductores.","correct":false},{"text":"Ambas opciones presentan el mismo riesgo por igual.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image6.png"},{"id":9,"translations":{"zh":{"question":"\u4f60\u80fd\u5728\u8fd9\u6761\u8def\u7ebf\u4e0a\u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u5faa\u73af\u5417","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u6bcf\u5f53\u5b83\u7559\u5728\u6b63\u786e\u7684\u8f66\u9053\u4e0a\u65f6\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u5b83\u88ab\u7981\u6b62\u3002","correct":true},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u800c\u52a8\u8109\u7684\u6700\u5c0f\u901f\u5ea6\u53d7\u5230\u5c0a\u91cd\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Can you circulate by bicycle on this route","answers":[{"text":"Yes, whenever it remains on the right lane.","correct":false},{"text":"No, it is prohibited.","correct":true},{"text":"Yes, while the minimum speed of the artery is respected.","correct":false}]},"cs":{"question":"M\u016f\u017eete cirkulovat na kole na t\xe9to trase","answers":[{"text":"Ano, kdykoli to z\u016fstane na prav\xe9m pruhu.","correct":false},{"text":"Ne, je to zak\xe1z\xe1no.","correct":true},{"text":"Ano, zat\xedmco je respektov\xe1na minim\xe1ln\xed rychlost tepny.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfSe puede circular en bicicleta por esta v\xeda","answers":[{"text":"S\xed, siempre que se mantenga en el carril derecho.","correct":false},{"text":"No, est\xe1 prohibido.","correct":true},{"text":"S\xed, mientras se respete la velocidad m\xednima de la arteria.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image7.png"},{"id":10,"translations":{"zh":{"question":"\u5141\u8bb8\u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u7684\u4eba\u643a\u5e26\u4e58\u5ba2","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u53ea\u6709\u5f53\u5b83\u4e0d\u635f\u5bb3\u53ef\u89c1\u5ea6\u65f6\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u867d\u7136\u5b83\u4f4d\u4e8e\u9a7e\u9a76\u5458\u540e\u9762\u7684\u989d\u5916\u5ea7\u4f4d\u4e0a\u3002","correct":true},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u4e0d\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"The cyclist is allowed to carry a passenger","answers":[{"text":"Yes, only if it does not compromise visibility.","correct":false},{"text":"Yes, while it is located in an additional seat behind the driver.","correct":true},{"text":"Both answers, A and B, are incorrect.","correct":false}]},"cs":{"question":"Cyklista m\u016f\u017ee nosit cestuj\xedc\xedho","answers":[{"text":"Ano, pouze pokud to neohro\u017euje viditelnost.","correct":false},{"text":"Ano, zat\xedmco se nach\xe1z\xed na dal\u0161\xedm sedadle za \u0159idi\u010dem.","correct":true},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou nespr\xe1vn\xe9.","correct":false}]},"es":{"question":"El ciclista, \xbftiene permitido llevar un pasajero","answers":[{"text":"S\xed, \xfanicamente si no compromete la visibilidad.","correct":false},{"text":"S\xed, mientras que est\xe9 ubicado en un asiento adicional detr\xe1s del conductor.","correct":true},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son incorrectas.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":11,"translations":{"zh":{"question":"\u5b83\u53ef\u4ee5\u5728\u8fd9\u4e2a\u5730\u65b9\u505c\u653e\u4e00\u8f86\u81ea\u884c\u8f66\u5417","answers":[{"text":"\u4e0d\uff0c\u505c\u8f66\u573a\u662f\u6c7d\u8f66\u548c\u6469\u6258\u8f66\u4f7f\u7528\u8005\u72ec\u6709\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u53ea\u5141\u8bb8\u5728\u67d0\u4e9b\u505c\u8f66\u573a\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u505c\u8f66\u573a\u6709\u4e49\u52a1\u4e3a\u81ea\u884c\u8f66\u5206\u914d\u7a7a\u95f4\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Is it allowed to park a bicycle in this place","answers":[{"text":"No, parking lots are exclusive for car and motorcycle users.","correct":false},{"text":"Only in some parking lots is allowed.","correct":false},{"text":"Yes, parking lots are obliged to allocate a space for bicycles.","correct":true}]},"cs":{"question":"Je na tomto m\xedst\u011b zaparkovat kolo","answers":[{"text":"Ne, parkovac\xed m\xedsta jsou exkluzivn\xed pro u\u017eivatele automobil\u016f a motocykl\u016f.","correct":false},{"text":"S\xf3lo en algunos estacionamientos est\xe1 permitido.","correct":false},{"text":"S\xed, los estacionamientos est\xe1n obligados a destinar un espacio para bicicletas.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfEst\xe1 permitido estacionar una bicicleta en este lugar","answers":[{"text":"No, los estacionamientos son exclusivos para usuarios de autos y motos.","correct":false},{"text":"S\xf3lo en algunos estacionamientos est\xe1 permitido.","correct":false},{"text":"S\xed, los estacionamientos est\xe1n obligados a destinar un espacio para bicicletas.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image8.png"},{"id":12,"translations":{"zh":{"question":"\u4e00\u540d 12 \u5c81\u7684\u5b69\u5b50\u53ef\u4ee5\u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u51fa\u884c\u2026\u2026","answers":[{"text":"\u8fd9\u6761\u8857\u4f34\u968f\u774018\u5c81\u4ee5\u4e0a\u7684\u6210\u5e74\u4eba\u3002","correct":false},{"text":"\u901a\u8fc7\u8def\u5f84\uff0c\u4ee5\u6700\u4f4e\u7684\u901f\u5ea6\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"A 12 -year -old can circulate by bicycle by ...","answers":[{"text":"The street, accompanied by an adult older than 18 years.","correct":false},{"text":"By the path, at the lowest possible speed.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"12 -ro\u010dn\xed -uveden m\u016f\u017ee cirkulovat na kole ...","answers":[{"text":"Ulice, doprov\xe1zen\xe1 dosp\u011bl\xfdm star\u0161\xedm 18 let.","correct":false},{"text":"Cestou, p\u0159i nejni\u017e\u0161\xed mo\u017en\xe9 rychlosti.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"Un menor de 12 a\xf1os puede circular en bicicleta por\u2026","answers":[{"text":"La calle, acompa\xf1ado de un adulto mayor de 18 a\xf1os.","correct":false},{"text":"Por la vereda, a la menor velocidad posible.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":13,"translations":{"zh":{"question":"\u7528\u7535\u52a8\u63f4\u52a9\u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u5faa\u73af\u7684\u6700\u5927\u901f\u5ea6\u662f\u591a\u5c11","answers":[{"text":"\u5468\u671f\u8def\u5f84\u6240\u5728\u7684\u9053\u8def\u4e0a\u7684\u6700\u5927\u5141\u8bb8\u901f\u5ea6\u3002","correct":false},{"text":"25 km/h\u3002","correct":true},{"text":"30 km/h\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is the maximum allowed speed to circulate with a bicycle with electric assistance","answers":[{"text":"The maximum allowed speed on the road where the cycle path is located.","correct":false},{"text":"25 km/h.","correct":true},{"text":"30 km/h.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xe1 je maxim\xe1ln\xed povolen\xe1 rychlost cirkulovat kolo s elektrickou pomoc\xed","answers":[{"text":"Maxim\xe1ln\xed povolen\xe1 rychlost na silnici, kde je um\xedst\u011bna cyklostezka.","correct":false},{"text":"25 km/h.","correct":true},{"text":"30 km/h.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l es la velocidad m\xe1xima permitida para circular con una bicicleta con asistencia el\xe9ctrica","answers":[{"text":"La velocidad m\xe1xima permitida en la v\xeda donde se encuentra la ciclov\xeda.","correct":false},{"text":"25 km/h.","correct":true},{"text":"30 km/h.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":14,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u60f3\u63a8\u8fdb\u8fd9\u4f4d\u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u7684\u4eba\uff0c\u60a8\u5e94\u8be5\u79bb\u5f00\u54ea\u4e00\u4fa7\u8ddd\u79bb","answers":[{"text":"\u81f3\u5c11\u4e00\u4e2a\u7c73\u534a\u3002","correct":true},{"text":"\u81f3\u5c11\u534a\u7c73\u3002","correct":false},{"text":"\u8db3\u4ee5\u89e6\u6478\u5b83\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What side distance should you leave with respect to this cyclist in case of wanting to advance it","answers":[{"text":"At least, a meter and a half.","correct":true},{"text":"At least half a meter.","correct":false},{"text":"Enough not to touch it.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jakou bo\u010dn\xed vzd\xe1lenost byste m\u011bli nechat s ohledem na tohoto cyklistu v p\u0159\xedpad\u011b, \u017ee ji chcete postupovat","answers":[{"text":"Alespo\u0148 metr a p\u016fl.","correct":true},{"text":"Alespo\u0148 p\u016fl metru.","correct":false},{"text":"Dost na to, aby se toho nedotkl.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 distancia lateral debe dejar respecto de este ciclista en caso de querer adelantarlo","answers":[{"text":"Al menos, un metro y medio.","correct":true},{"text":"Al menos, medio metro.","correct":false},{"text":"Lo suficiente para no tocarlo.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image9.png"},{"id":15,"translations":{"zh":{"question":"\u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u7684\u4eba\u5e94\u8be5\u5728\u8fd9\u6761\u8857\u4e0a\u6d41\u901a","answers":[{"text":"\u4ed6\u4eec\u505a\u4e0d\u5230\u3002\u4ed6\u4eec\u53ea\u80fd\u901a\u8fc7\u81ea\u884c\u8f66\u9053\u6216\u81ea\u884c\u8f66\u4ee5\u53ca12\u5c81\u4ee5\u4e0b\u7684\u5c0f\u8def\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u5728\u8def\u7684\u53f3\u8fb9\u7f18\u9644\u8fd1\u3002","correct":true},{"text":"\u5728\u8def\u7684\u5de6\u8fb9\u7f18\u9644\u8fd1\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"\xbfPor d\xf3nde deben circular los ciclistas en esta calle","answers":[{"text":"No pueden hacerlo. \xdanicamente deben circular por ciclov\xedas o bicisendas y los menores de 12 a\xf1os por la vereda.","correct":false},{"text":"Cerca del borde derecho de la calzada.","correct":true},{"text":"Near the left edge of the road.","correct":false}]},"cs":{"question":"Kde by m\u011bli cyklist\xe9 ob\xedhat na t\xe9to ulici","answers":[{"text":"Nemohou to ud\u011blat.M\u011bli by cestou cirkulovat pouze cyklistick\xfdmi cestami nebo koly a t\u011bmi mlad\u0161\xedmi 12 let.","correct":false},{"text":"Pobl\xed\u017e prav\xe9ho okraje silnice.","correct":true},{"text":"Pobl\xed\u017e lev\xe9ho okraje silnice.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfPor d\xf3nde deben circular los ciclistas en esta calle","answers":[{"text":"No pueden hacerlo. \xdanicamente deben circular por ciclov\xedas o bicisendas y los menores de 12 a\xf1os por la vereda.","correct":false},{"text":"Cerca del borde derecho de la calzada.","correct":true},{"text":"Cerca del borde izquierdo de la calzada.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image10.png"},{"id":16,"translations":{"zh":{"question":"\u662f\u4ec0\u4e48\u8868\u793a\u8fd9\u4e2a\u6807\u5fd7","answers":[{"text":"\u5de6\u8f6c\u3002","correct":true},{"text":"\u524d\u8fdb\u3002","correct":false},{"text":"\u505c\u6b62\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What indicates this sign","answers":[{"text":"Left turn.","correct":true},{"text":"Advance on the left.","correct":false},{"text":"Stop.","correct":false}]},"cs":{"question":"Co ozna\u010duje toto znamen\xed","answers":[{"text":"Oto\u010den\xed doleva.","correct":true},{"text":"Pokrok vlevo.","correct":false},{"text":"Zast\xe1vka.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 indica esta se\xf1a","answers":[{"text":"Giro a la izquierda.","correct":true},{"text":"Adelantamiento por la izquierda.","correct":false},{"text":"Detenerse.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image11.png"},{"id":17,"translations":{"zh":{"question":"\u662f\u4ec0\u4e48\u8868\u793a\u8fd9\u4e2a\u6807\u5fd7","answers":[{"text":"\u5de6\u8f6c\u3002","correct":false},{"text":"\u524d\u8fdb\u3002","correct":false},{"text":"\u505c\u6b62\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What indicates this sign","answers":[{"text":"Left turn.","correct":false},{"text":"Advance on the left.","correct":false},{"text":"Stop.","correct":true}]},"cs":{"question":"Co ozna\u010duje toto znamen\xed","answers":[{"text":"Oto\u010den\xed doleva.","correct":false},{"text":"Pokrok vlevo.","correct":false},{"text":"Zast\xe1vka.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 indica esta se\xf1a","answers":[{"text":"Giro a la izquierda.","correct":false},{"text":"Adelantamiento por la izquierda.","correct":false},{"text":"Detenerse.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image12.png"},{"id":18,"translations":{"zh":{"question":"\u4e24\u8f6e\u8f66\u7684\u5faa\u73af\u901a\u5e38\u66f4\u5177\u98ce\u9669\uff0c\u56e0\u4e3a...","answers":[{"text":"\u5b83\u53ef\u4ee5\u6bd4\u6c7d\u8f66\u66f4\u5feb\u5730\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u9a7e\u9a76\u5458\u7684\u4f4d\u7f6e\u9ad8\u4e8e\u6c7d\u8f66\u3002","correct":false},{"text":"\u7531\u4e8e\u5b83\u7684\u5c3a\u5bf8\uff0c\u5b83\u4e0d\u592a\u660e\u663e\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"The circulation of a two -wheeled vehicle is usually more risky because ...","answers":[{"text":"It can circulate at more speed than cars.","correct":false},{"text":"The driver\'s position is higher than in a car.","correct":false},{"text":"Because of its size, it is less visible.","correct":true}]},"cs":{"question":"Cirkulace vozidla s dv\u011bma koly je obvykle riskantn\u011bj\u0161\xed, proto\u017ee ...","answers":[{"text":"M\u016f\u017ee cirkulovat rychlost\xed ne\u017e automobily.","correct":false},{"text":"Pozice \u0159idi\u010de je vy\u0161\u0161\xed ne\u017e v aut\u011b.","correct":false},{"text":"Vzhledem k jeho velikosti je to m\xe9n\u011b viditeln\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"La circulaci\xf3n de un veh\xedculo de dos ruedas suele ser m\xe1s riesgosa porque...","answers":[{"text":"Puede circular a m\xe1s velocidad que los autom\xf3viles.","correct":false},{"text":"La posici\xf3n del conductor es m\xe1s elevada que en un autom\xf3vil.","correct":false},{"text":"Por su tama\xf1o, es menos visible.","correct":true}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":19,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u60a8\u6253\u7b97\u8d8a\u8fc7\u6b64\u5341\u5b57\u8def\u53e3\uff0c\u60a8\u5e94\u8be5\u770b\u54ea\u4e00\u4fa7","answers":[{"text":"\u5411\u53f3\u3002","correct":false},{"text":"\u5de6\u8fb9\u3002","correct":false},{"text":"\u53cc\u65b9\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"If you intend to cross this intersection, to which side should you look","answers":[{"text":"To the right.","correct":false},{"text":"Left.","correct":false},{"text":"To both sides.","correct":true}]},"cs":{"question":"Pokud m\xe1te v \xfamyslu p\u0159ekro\u010dit tuto k\u0159i\u017eovatku, na kterou stranu byste m\u011bli vypadat","answers":[{"text":"Doprava.","correct":false},{"text":"Vlevo.","correct":false},{"text":"Na ob\u011b strany.","correct":true}]},"es":{"question":"Si usted pretende cruzar esta intersecci\xf3n, \xbfhacia qu\xe9 lado debe mirar","answers":[{"text":"Hacia la derecha.","correct":false},{"text":"Hacia la izquierda.","correct":false},{"text":"Hacia ambos lados.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image13.png"},{"id":20,"translations":{"zh":{"question":"\xbfEste ciclorodado con pedaleo asistido el\xe9ctricamente (bicicleta el\xe9ctrica) puede circular por este carril","answers":[{"text":"No, ya que la circulaci\xf3n de este tipo de veh\xedculos en la v\xeda p\xfablica se encuentra prohibida.","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u53ea\u6709\u5f53\u5b83\u7684\u529f\u7387\u8fbe\u523025 km/h\u65f6\uff0c\u5b83\u7684\u529f\u7387\u9010\u6e10\u964d\u4f4e\uff0c\u76f4\u5230\u5b83\u88ab\u4e2d\u65ad\u4e3a\u6b62\u3002","correct":true},{"text":"\u4e0d\uff0c\u4ed6\u4eec\u53ea\u80fd\u5728\u6ca1\u6709\u81ea\u884c\u8f66\u9053\u7684\u9053\u8def\u4e0a\u5faa\u73af\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Can this electrically assisted pedaling (electric bicycle) circulate through this lane","answers":[{"text":"No, since the circulation of this type of vehicles on public roads is prohibited.","correct":false},{"text":"Yes, only if its power progressively decreases until it is interrupted when it reaches a maximum speed of 25 km/h.","correct":true},{"text":"No, they can only circulate on roads where there are no bike paths.","correct":false}]},"cs":{"question":"M\u016f\u017ee toto elektricky asistovan\xe9 \u0161lap\xe1n\xed (elektrick\xe9 kolo) cirkulovat t\xedmto pruhem","answers":[{"text":"Ne, proto\u017ee ob\u011bh tohoto typu vozidel na ve\u0159ejn\xfdch silnic\xedch je zak\xe1z\xe1n.","correct":false},{"text":"Ano, pouze pokud jeho v\xfdkon se postupn\u011b sni\u017euje, dokud nen\xed p\u0159eru\u0161ena, kdy\u017e dos\xe1hne maxim\xe1ln\xed rychlosti 25 km/h.","correct":true},{"text":"Ne, mohou cirkulovat pouze na silnic\xedch, kde neexistuj\xed \u017e\xe1dn\xe9 cyklistick\xe9 stezky.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfEste ciclorodado con pedaleo asistido el\xe9ctricamente (bicicleta el\xe9ctrica) puede circular por este carril","answers":[{"text":"No, ya que la circulaci\xf3n de este tipo de veh\xedculos en la v\xeda p\xfablica se encuentra prohibida.","correct":false},{"text":"S\xed, s\xf3lo si su potencia disminuye progresivamente hasta interrumpirse al alcanzar una velocidad m\xe1xima de 25 km/h.","correct":true},{"text":"No, s\xf3lo pueden circular por v\xedas donde no haya ciclov\xedas.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image14.png"},{"id":21,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u8f66\u8f86\u524d\u8fdb\u662f\u6b63\u786e\u7684\u5417","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u884c\u4eba\u6ca1\u6709\u5728\u90a3\u91cc\u6d41\u901a\uff0c\u4e5f\u6ca1\u6709\u5371\u9669\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u4ecd\u7136\u6709\u884c\u4eba\u4ece\u4e00\u4fa7\u5230\u53e6\u4e00\u4fa7\u3002","correct":true},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u5c3d\u7ba1\u6709\u884c\u4eba\u8d8a\u8fc7\u6709\u8db3\u591f\u7684\u524d\u8fdb\u7a7a\u95f4\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"In this situation, is it correct that the vehicle advances","answers":[{"text":"Yes, because pedestrians do not circulate there and there is no danger.","correct":false},{"text":"No, because there are still pedestrians crossing from one side to the other of the artery.","correct":true},{"text":"Yes, although there are pedestrians crossing has enough space to advance.","correct":false}]},"cs":{"question":"V t\xe9to situaci je spr\xe1vn\xe9, \u017ee vozidlo postupuje","answers":[{"text":"Ano, proto\u017ee tam chodci nekr\xfdvaj\xed a nehroz\xed nebezpe\u010d\xed.","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee st\xe1le chod\xed chodci p\u0159ech\xe1zej\xedc\xed z jedn\xe9 strany na druhou tepnu.","correct":true},{"text":"Ano, a\u010dkoli existuj\xed k\u0159\xed\u017een\xed chodc\u016f, m\xe1 dostatek prostoru pro pokrok.","correct":false}]},"es":{"question":"En esta situaci\xf3n, \xbfes correcto que el veh\xedculo avance","answers":[{"text":"S\xed, porque por all\xed no circulan peatones y no hay peligro.","correct":false},{"text":"No, porque a\xfan hay peatones cruzando de un lado al otro de la arteria.","correct":true},{"text":"S\xed, aunque haya peatones cruzando tiene el espacio suficiente para avanzar.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image15.png"},{"id":22,"translations":{"zh":{"question":"\u5e94\u8be5\u5982\u4f55\u8fdb\u884c\uff0c\u5982\u679c\u60a8\u5230\u8fbe\u6b64\u5341\u5b57\u8def\u53e3\uff0c\u60a8\u60f3\u7ee7\u7eed\u76f4\u7ebf","answers":[{"text":"\u505c\u6b62\u8f66\u8f86\uff0c\u4ee5\u4f7f\u884c\u4eba\u7ed3\u675f\uff0c\u7136\u540e\u5728\u5411\u524d\u79fb\u52a8\u4e4b\u524d\uff0c\u4e0e\u4ecd\u7136\u6ca1\u6709\u5f00\u59cb\u4ea4\u53c9\u7684\u884c\u4eba\u89c6\u89c9\u63a5\u89e6\uff0c\u751a\u81f3\u77e5\u9053\u6211\u4f1a\u6682\u65f6\u963b\u585e\u5634\u3002","correct":true},{"text":"\u524d\u8fdb\uff0c\u56e0\u4e3a\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u7684\u7eff\u706f\u4f7f\u6211\u80fd\u591f\u89e6\u6478\u5587\u53ed\uff0c\u4ee5\u514d\u884c\u4eba\u5206\u6563\u6ce8\u610f\u529b\u3002\u91cd\u8981\u7684\u662f\u4e0d\u8981\u963b\u585e\u5634\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"How should proceed, if you reach this intersection, you want to continue in a straight line","answers":[{"text":"Stop the vehicle so that the pedestrian finishes crossing and, before moving forward, making visual contact with the pedestrians who still did not begin to cross, even knowing that I will obstruct the mouth for a moment.","correct":true},{"text":"Advance because the green light of the traffic light enables me but touching horn so that pedestrians do not get distracted.It is important not to obstruct the mouth.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak by m\u011bl pokra\u010dovat, pokud dos\xe1hnete t\xe9to k\u0159i\u017eovatky, chcete pokra\u010dovat v p\u0159\xedm\xe9 linii","answers":[{"text":"Zastavte vozidlo tak, aby chodec dokon\u010dil p\u0159echod a p\u0159edt\xedm, ne\u017e se posune vp\u0159ed, nav\xe1zal vizu\xe1ln\xed kontakt s chodci, kte\u0159\xed se st\xe1le neza\u010dali proch\xe1zet, a to i kdy\u017e jsem v\u011bd\u011bl, \u017ee na okam\u017eik br\xe1n\xedm \xfast.","correct":true},{"text":"Pokrok, proto\u017ee zelen\xe9 sv\u011btlo semaforu mi umo\u017e\u0148uje, ale dot\xfdk\xe1 se rohu tak, aby se chodci nevyru\u0161ili.Je d\u016fle\u017eit\xe9 nebr\xe1nit \xfasta.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfC\xf3mo debe proceder, si al llegar a esta intersecci\xf3n, se desea continuar en l\xednea recta","answers":[{"text":"Detener el veh\xedculo para que el peat\xf3n termine de cruzar y, antes de avanzar, hacer contacto visual con los peatones que a\xfan no comenzaron a cruzar, aun sabiendo que obstruir\xe9 por un momento la bocacalle.","correct":true},{"text":"Avanzar porque la luz verde del sem\xe1foro me habilita pero tocando bocina para que los peatones no se distraigan. Es importante no obstruir la bocacalle.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image16.png"},{"id":23,"translations":{"zh":{"question":"\u4ece\u9a7e\u9a76\u5458\u9762\u5bf9\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\u7684\u89d2\u5ea6\u6765\u770b\uff0c\u6b63\u786e\u7684\u884c\u52a8\u662f\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u8eb2\u907f\u884c\u4eba\u5e76\u89e6\u6478\u5587\u53ed\uff0c\u4ee5\u514d\u5206\u5fc3\u3002","correct":false},{"text":"\u505c\u4e0b\u6765\u7b49\u5f85\u884c\u4eba\u8d8a\u8fc7\u884c\u4eba\uff0c\u751a\u81f3\u77e5\u9053\u8f66\u8f86\u53ef\u4ee5\u963b\u788d\u8f66\u8f86\u6d41\u52a8\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"From the driver\'s point of view in the face of this situation, what is the right action","answers":[{"text":"Dodge the pedestrian and touch horn so that it does not get distracted.","correct":false},{"text":"Stop and wait for the pedestrian to cross the pedestrian, even knowing that the vehicle can hinder vehicular flow.","correct":true}]},"cs":{"question":"Z pohledu \u0159idi\u010de tv\xe1\u0159\xed v tv\xe1\u0159 t\xe9to situaci, jak\xe1 je spr\xe1vn\xe1 akce","answers":[{"text":"Dodge chodce a dotyk rohu tak, aby se nerozptyloval.","correct":false},{"text":"Frenar y esperar a que termine de cruzar la peatona, aun sabiendo que el veh\xedculo pueda obstaculizar el flujo vehicular.","correct":true}]},"es":{"question":"Desde el punto de vista del conductor frente a esta situaci\xf3n, \xbfcu\xe1l es la acci\xf3n adecuada","answers":[{"text":"Esquivar a la peatona y tocarle bocina para que no se distraiga.","correct":false},{"text":"Frenar y esperar a que termine de cruzar la peatona, aun sabiendo que el veh\xedculo pueda obstaculizar el flujo vehicular.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image17.png"},{"id":24,"translations":{"zh":{"question":"Dadas las caracter\xedsticas de esta intersecci\xf3n, \xbfel peat\xf3n tambi\xe9n tiene prioridad","answers":[{"text":"No, pero si el peat\xf3n se encuentra cruzando, el conductor debe dejarlo pasar para no producir un siniestro vial.","correct":false},{"text":"S\xed, siempre.","correct":true}]},"en":{"question":"Given the characteristics of this intersection, does the pedestrian also have priority","answers":[{"text":"No, but if the pedestrian is crossing, the driver must let it pass so as not to produce a road accident.","correct":false},{"text":"Yes, always.","correct":true}]},"cs":{"question":"Vzhledem k charakteristik\xe1m t\xe9to k\u0159i\u017eovatky m\xe1 tak\xe9 prioritu chodce","answers":[{"text":"Ne, ale pokud chodce p\u0159ech\xe1z\xed, \u0159idi\u010d jej mus\xed nechat proj\xedt tak, aby nevytvo\u0159il dopravn\xed nehodu.","correct":false},{"text":"Ano, v\u017edy.","correct":true}]},"es":{"question":"Dadas las caracter\xedsticas de esta intersecci\xf3n, \xbfel peat\xf3n tambi\xe9n tiene prioridad","answers":[{"text":"No, pero si el peat\xf3n se encuentra cruzando, el conductor debe dejarlo pasar para no producir un siniestro vial.","correct":false},{"text":"S\xed, siempre.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image18.png"},{"id":25,"translations":{"zh":{"question":"\u9762\u5bf9\u4ee5\u4e0b\u60c5\u51b5\uff0c\u60a8\u5e94\u8be5\u91c7\u53d6\u4ec0\u4e48\u6001\u5ea6","answers":[{"text":"\u4e0e\u884c\u4eba\u8fdb\u884c\u89c6\u89c9\u63a5\u89e6\uff0c\u5982\u679c\u60a8\u5f00\u59cb\u8d8a\u8fc7\u4ee5\u653e\u5f03\u6b65\u9aa4\u3002","correct":true},{"text":"\u524d\u8fdb\uff0c\u56e0\u4e3a\u884c\u4eba\u4f18\u5148\u8003\u8651\u4ece\u53f3\u8fb9\u5f00\u8f66\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u4e0d\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Faced with the following situation, what attitude should you take as a driver","answers":[{"text":"Make visual contact with the pedestrian and in the event that you begin to cross to give up the step.","correct":true},{"text":"Advance since there is priority over the pedestrian for driving from the right.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are incorrect.","correct":false}]},"cs":{"question":"Tv\xe1\u0159\xed v tv\xe1\u0159 n\xe1sleduj\xedc\xed situaci, jak\xfd postoj byste m\u011bli zaujmout jako \u0159idi\u010d","answers":[{"text":"Ud\u011blejte vizu\xe1ln\xed kontakt s chodcem a v p\u0159\xedpad\u011b, \u017ee se za\u010dnete p\u0159ekro\u010dit, abyste se vzdali kroku.","correct":true},{"text":"Pokrok, proto\u017ee existuje priorita nad chodcem pro j\xedzdu zprava.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou nespr\xe1vn\xe9.","correct":false}]},"es":{"question":"Frente a la siguiente situaci\xf3n, \xbfqu\xe9 actitud debe tomar usted como conductor","answers":[{"text":"Hacer contacto visual con la peatona y en el caso de que comience a cruzar cederle el paso.","correct":true},{"text":"Avanzar ya que se tiene prioridad sobre la peatona por circular desde la derecha.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B, son incorrectas.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image19.png"},{"id":26,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u60a8\u662f\u8f66\u8f86\u7684\u9a7e\u9a76\u5458\uff0c\u90a3\u4e48\u5728\u4ee5\u4e0b\u60c5\u51b5\u4e0b\u5e94\u91c7\u53d6\u4ec0\u4e48\u884c\u4e3a","answers":[{"text":"\u4f18\u5148\u8003\u8651\u884c\u4eba\u6d41\u901a\u3002","correct":true},{"text":"\u7728\u773c\u4ee5\u8b66\u544a\u60a8\u7684\u8fdb\u5ea6\u504f\u597d\u3002","correct":false},{"text":"\u5c3d\u53ef\u80fd\u5b8c\u6210\u64cd\u7eb5\uff0c\u4ee5\u51cf\u5c11\u8def\u5f84\u4e0a\u7684\u6c38\u4e45\u65f6\u95f4\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If youIt is the driver of the vehicle, what behavior should you adopt in the following situation","answers":[{"text":"Prioritize pedestrian circulation, unfailingly.","correct":true},{"text":"Make a wink to warn your progress preference.","correct":false},{"text":"Complete the maneuver as possible, to reduce your permanence time on the path.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud je to \u0159idi\u010d vozidla, jak\xe9 chov\xe1n\xed byste m\u011bli p\u0159ijmout v n\xe1sleduj\xedc\xed situaci","answers":[{"text":"Up\u0159ednost\u0148ujte cirkulaci chodc\u016f, neochv\u011bjn\u011b.","correct":true},{"text":"Ud\u011blejte mrknut\xed, abyste varovali preference pokroku.","correct":false},{"text":"Dokon\u010dete man\xe9vrovac\xed man\xe9vr, abyste zkr\xe1tili dobu trvalosti na cest\u011b.","correct":false}]},"es":{"question":"Si ud. es el conductor del veh\xedculo, \xbfqu\xe9 conducta debe adoptar en la siguiente situaci\xf3n","answers":[{"text":"Priorizar la circulaci\xf3n del peat\xf3n, indefectiblemente.","correct":true},{"text":"Realizar una gui\xf1ada para advertir su preferencia de avance.","correct":false},{"text":"Completar la maniobra como sea posible, para disminuir su tiempo de permanencia sobre la vereda.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image20.png"},{"id":27,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u6b64\u5341\u5b57\u8def\u53e3\uff0c\u4ed6\u6709\u4f18\u5148\u901a\u8fc7","answers":[{"text":"\u884c\u4eba\u3002","correct":true},{"text":"El conductor.","correct":false},{"text":"Es indistinto.","correct":false}]},"en":{"question":"En esta intersecci\xf3n, \xbfqui\xe9n tiene prioridad de paso","answers":[{"text":"The pedestrian.","correct":true},{"text":"The driver.","correct":false},{"text":"It is indistinct.","correct":false}]},"cs":{"question":"Na t\xe9to k\u0159i\u017eovatce, kter\xe1 m\xe1 prioritu pr\u016fchodu","answers":[{"text":"Chodce.","correct":true},{"text":"\u0158idi\u010d.","correct":false},{"text":"Je to nez\u0159eteln\xe9.","correct":false}]},"es":{"question":"En esta intersecci\xf3n, \xbfqui\xe9n tiene prioridad de paso","answers":[{"text":"El peat\xf3n.","correct":true},{"text":"El conductor.","correct":false},{"text":"Es indistinto.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image21.png"},{"id":28,"translations":{"zh":{"question":"\u5f53\u6ca1\u6709\u884c\u4eba\u9053\u8def\u5206\u754c\u65f6\uff0c\u884c\u4eba\u5e94\u8be5\u5728\u54ea\u91cc\u4ea4\u53c9","answers":[{"text":"\u8fd9\u662f\u6a21\u7cca\u7684\uff0c\u53ea\u8981\u4ed6\u4eec\u5728\u8fd9\u65b9\u9762\u90fd\u770b\u7740\u53cc\u65b9\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0e\u8fd0\u8f93\u7ad9\u7684\u5de7\u5408\u3002","correct":false},{"text":"\u5728\u62d0\u89d2\u5904\uff0c\u7531\u4e8e\u8857\u9053\u4e0a\u7684\u5c0f\u8def\u7684\u7eb5\u5411\u5ef6\u4f38\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"When there is no demarcation of the pedestrian path, where should pedestrians cross","answers":[{"text":"It is indistinct, provided they look on both sides before doing so.","correct":false},{"text":"In coincidence with the transport stops.","correct":false},{"text":"By the corner, due to the longitudinal extension of the path on the street.","correct":true}]},"cs":{"question":"Kdy\u017e nedoch\xe1z\xed k vymezen\xed cesty pro p\u011b\u0161\xed, kde by m\u011bli chodci p\u0159ekro\u010dit","answers":[{"text":"Je to nez\u0159eteln\xe9, pokud se p\u0159ed t\xedm pod\xedvaj\xed na obou stran\xe1ch.","correct":false},{"text":"V n\xe1hod\u011b s p\u0159epravn\xedmi zast\xe1vkami.","correct":false},{"text":"Za rohem, kv\u016fli pod\xe9ln\xe9mu roz\u0161\xed\u0159en\xed cesty na ulici.","correct":true}]},"es":{"question":"Cuando no hay demarcaci\xf3n de la senda peatonal, \xbfpor d\xf3nde deben cruzar los peatones","answers":[{"text":"Es indistinto, siempre que miren a ambos lados antes de hacerlo.","correct":false},{"text":"En coincidencia con las paradas de transporte.","correct":false},{"text":"Por la esquina, por la prolongaci\xf3n longitudinal de la vereda sobre la calle.","correct":true}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":29,"translations":{"zh":{"question":"\u4f5c\u4e3a\u9a7e\u9a76\u5458\uff0c\u8bf7\u6ce8\u610f\u8fd9\u706f\u662f\u95f4\u6b47\u6027\u7684\uff0c\u6211\u5e0c\u671b\u884c\u4eba\u80fd\u505a\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u90a3\u6ca1\u6709\u5f00\u59cb\u8fc7\u9a6c\u8def\u3002","correct":false},{"text":"\u5982\u679c\u7a7f\u8d8a\u5f00\u59cb\uff0c\u5219\u8981\u8c28\u614e\u5730\u7ed3\u675f\u5b83\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"As a driver, notice that this light is intermittent, what should I expect the pedestrian to do","answers":[{"text":"That does not begin to cross the road.","correct":false},{"text":"If the crossing began, which ends it with a lot of caution.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"Jako \u0159idi\u010d si v\u0161imn\u011bte, \u017ee toto sv\u011btlo je p\u0159eru\u0161ovan\xe9, co bych m\u011bl o\u010dek\xe1vat","answers":[{"text":"To neza\u010dne p\u0159ekro\u010dit silnici.","correct":false},{"text":"Pokud p\u0159echod za\u010dal, co\u017e ho kon\u010d\xed velkou opatrnost\xed.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi, A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"Como conductor, observa que esta luz se encuentra intermitente, \xbfqu\xe9 deber\xeda esperar que haga el peat\xf3n","answers":[{"text":"Que no comience a cruzar la calzada.","correct":false},{"text":"Si inici\xf3 el cruce, que lo finalice con mucha precauci\xf3n.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B son correctas.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image22.png"},{"id":30,"translations":{"zh":{"question":"\u54ea\u4e9b\u8f66\u8f86\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u56fe\u50cf\u4e2d\u6807\u8bb0\u7684\u8f66\u9053\u5faa\u73af","answers":[{"text":"\u6240\u6709\u5ba2\u8fd0\u8fd0\u8f93\u3002","correct":false},{"text":"\u4ec5\u5728\u4e0a\u534807\u5c0f\u65f6\u81f39:00\u4e4b\u95f4\u7684\u96c6\u4f53","correct":false},{"text":"\u6388\u6743\u7684\u56e2\u4f53\u548c\u8f66\u8f86\u4ee5\u5c65\u884c\u5176\u804c\u80fd\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What vehicles can circulate through the lane marked in the image","answers":[{"text":"All passenger transport.","correct":false},{"text":"Only collective between 07 h and 9:00 a.m.","correct":false},{"text":"Authorized groups and vehicles for emergency service in fulfillment of their functions.","correct":true}]},"cs":{"question":"Jak\xe1 vozidla mohou cirkulovat p\u0159es pruh ozna\u010den\xfd na obr\xe1zku","answers":[{"text":"Ve\u0161ker\xe1 doprava cestuj\xedc\xedch.","correct":false},{"text":"Pouze kolektivn\xed mezi 07 h a 9:00 A.M.","correct":false},{"text":"Colectivos autorizados y veh\xedculos destinados al servicio de emergencia en cumplimiento de sus funciones.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 veh\xedculos pueden circular por el carril se\xf1alizado en la imagen","answers":[{"text":"Todos los transportes de pasajeros.","correct":false},{"text":"S\xf3lo colectivos entre las 07 h y las 21 h.","correct":false},{"text":"Colectivos autorizados y veh\xedculos destinados al servicio de emergencia en cumplimiento de sus funciones.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image23.png"},{"id":31,"translations":{"zh":{"question":"\u9664\u4e86\u56e2\u4f53\u5916\uff0c\u8c01\u53ef\u4ee5\u5728\u8fd9\u6761\u8f66\u9053\u4e0a\u901a\u884c","answers":[{"text":"\u5e26\u4e58\u5ba2\u7684\u51fa\u79df\u8f66\u3002","correct":false},{"text":"\u6469\u6258\u8f66","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u4e0d\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"In addition to groups, who can circulate on this lane","answers":[{"text":"Taxis with passengers.","correct":false},{"text":"Motorcycles","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are incorrect.","correct":true}]},"cs":{"question":"Krom\u011b skupin, kte\u0159\xed mohou v tomto pruhu ob\xedhat","answers":[{"text":"Taxi s cestuj\xedc\xedmi.","correct":false},{"text":"Motocykly","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou nespr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"Adem\xe1s de colectivos, \xbfqui\xe9nes pueden circular por este carril","answers":[{"text":"Taxis con pasajeros.","correct":false},{"text":"Motos.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B, son incorrectas.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image24.png"},{"id":32,"translations":{"zh":{"question":"\u8fd0\u8f93\u673a\u6784\u53ef\u4ee5\u4fdd\u7559\u4e0d\u662f\u96c6\u4f53\u6216\u7d27\u6025\u60c5\u51b5\u7684\u9a7e\u9a76\u5458\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u6b63\u5728\u901a\u8fc7\u8be5\u8f66\u9053\u5faa\u73af","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u7531\u4e8e\u5b83\u6784\u6210\u7f3a\u4e4f\u8fc7\u5883\uff0c\u56e0\u6b64\u503c\u5f97\u8be5\u5236\u88c1\u3002","correct":true},{"text":"\u53ea\u6709\u635f\u5bb3\u5404\u7ec4\u7684\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u6c38\u8fdc\u4e0d\u8981\uff0c\u56e0\u4e3a\u9a7e\u9a76\u6267\u7167\u662f\u4e2a\u4eba\u6587\u4ef6\u3002\u60a8\u53ea\u80fd\u5236\u5b9a\u8fdd\u89c4\u8bc1\u4e66\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Can the transit authority retain the driver\'s driver, which is not collective or emergency, because it is circulating through this lane","answers":[{"text":"Yes, since it constitutes a lack of transit that merits that sanction.","correct":true},{"text":"Only if it harms the circulation of the groups.","correct":false},{"text":"Never, since the driver\'s license is a personal document.You can only make an infraction certificate.","correct":false}]},"cs":{"question":"M\u016f\u017ee si p\u0159epravn\xed \xfa\u0159ad zachovat \u0159idi\u010de \u0159idi\u010de, kter\xfd nen\xed kolektivn\xed nebo nouzov\xfd, proto\u017ee se ob\xedh\xe1 t\xedmto pruhem","answers":[{"text":"Ano, proto\u017ee to p\u0159edstavuje nedostatek tranzitu, kter\xfd si zaslou\u017e\xed tuto sankci.","correct":true},{"text":"Pouze pokud po\u0161kozuje ob\u011bh skupin.","correct":false},{"text":"Nikdy, proto\u017ee \u0159idi\u010dsk\xfd pr\u016fkaz je osobn\xedm dokumentem.M\u016f\u017eete pouze vytvo\u0159it osv\u011bd\u010den\xed o p\u0159estupku.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfLa autoridad de tr\xe1nsito puede retener la licencia de conducir al conductor de un veh\xedculo, que no sea colectivo o de emergencia, por encontrarse circulando por este carril","answers":[{"text":"S\xed, ya que constituye una falta de tr\xe1nsito que amerita esa sanci\xf3n.","correct":true},{"text":"S\xf3lo si perjudica la circulaci\xf3n de los colectivos.","correct":false},{"text":"Nunca, ya que la licencia de conducir es un documento personal. S\xf3lo puede labrar un acta de infracci\xf3n.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image23.png"},{"id":33,"translations":{"zh":{"question":"\u662f\u4ec0\u4e48\u8868\u660e\u5728\u9053\u8def\u4e0a\u5212\u5b9a\u7684\u6c34\u5e73\u7ea2\u8272\u4fe1\u53f7","answers":[{"text":"Metrob\xfas\u4ea4\u53c9\u3002","correct":true},{"text":"\u7d27\u6025\u8f66\u8f86\u7684\u72ec\u5bb6\u7a7f\u8d8a\u3002","correct":false},{"text":"\u81ea\u884c\u8f66\u4ea4\u53c9\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What indicates the horizontal red signal that is demarcated on the road","answers":[{"text":"Metrob\xfas crossing.","correct":true},{"text":"Exclusive crossing of emergency vehicles.","correct":false},{"text":"Bicycle crossing.","correct":false}]},"cs":{"question":"Co ozna\u010duje horizont\xe1ln\xed \u010derven\xfd sign\xe1l, kter\xfd je vymezen na silnici","answers":[{"text":"Metrob\xfas Crossing.","correct":true},{"text":"Exkluzivn\xed k\u0159\xed\u017een\xed nouzov\xfdch vozidel.","correct":false},{"text":"K\u0159\xed\u017een\xed kol.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 indica la se\xf1al horizontal de color rojo que se encuentra demarcada sobre la calzada","answers":[{"text":"Cruce de Metrob\xfas.","correct":true},{"text":"Cruce exclusivo de veh\xedculos de emergencia.","correct":false},{"text":"Cruce de bicicletas.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image25.png"},{"id":34,"translations":{"zh":{"question":"\u662f\u4ec0\u4e48\u8868\u793a\u5728\u9053\u8def\u4e0a\u5212\u5b9a\u7684\u6c34\u5e73\u4fe1\u53f7","answers":[{"text":"\u72ec\u5bb6\u4e58\u5ba2\u96c6\u4f53\u8f66\u9053\u3002","correct":true},{"text":"\u7d27\u6025\u8f66\u8f86\u7684\u72ec\u5bb6\u7a7f\u8d8a\u3002","correct":false},{"text":"\u5c48\u670d\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What indicates the horizontal signal that is demarcated on the road","answers":[{"text":"Exclusive passenger collective lane.","correct":true},{"text":"Exclusive crossing of emergency vehicles.","correct":false},{"text":"Yield.","correct":false}]},"cs":{"question":"Co ozna\u010duje horizont\xe1ln\xed sign\xe1l, kter\xfd je vymezen na silnici","answers":[{"text":"Carril exclusivo de colectivo de pasajeros.","correct":true},{"text":"Cruce exclusivo de veh\xedculos de emergencia.","correct":false},{"text":"Ceda el paso.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 indica la se\xf1al horizontal que se encuentra demarcada sobre la calzada","answers":[{"text":"Carril exclusivo de colectivo de pasajeros.","correct":true},{"text":"Cruce exclusivo de veh\xedculos de emergencia.","correct":false},{"text":"Ceda el paso.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image25.png"},{"id":35,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u60a8\u5728Metrob\xfas\u7684\u72ec\u5bb6\u8f66\u9053\u9644\u8fd1\u7684\u8f66\u9053\u4e2d\u5faa\u73af\u5e76\u60f3\u514b\u670d\u53e6\u4e00\u8f86\u8f83\u6162\u7684\u8f66\u8f86\uff0c\u60a8\u53ef\u4ee5\u4f7f\u7528\u72ec\u5bb6\u8f66\u9053\u8fdb\u884c\u6b64\u64cd\u4f5c","answers":[{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u7981\u6b62\u5b83\u901a\u8fc7\u6240\u8ff0\u8f66\u9053\u6c38\u4e45\u6216\u77ac\u65f6\u5faa\u73af\u3002","correct":true},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u53ea\u6709\u5f53\u8be5\u8f66\u9053\u5916\u4fa7\u7684\u7eb5\u5411\u7ebf\u4e0d\u8fde\u7eed\u65f6\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u53ea\u5141\u8bb8\u4f7f\u7528\u5b83\u7684\u64cd\u4f5c\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If youIt circulates in the lane adjoquent to the exclusive lane of the metrob\xfas and wants to overcome another slower vehicle, can you use the exclusive lane to make this maneuver","answers":[{"text":"No, because it is prohibited to circulate permanently or transiently through said lane.","correct":true},{"text":"Yes, only when the longitudinal line on the outer side of this lane is discontinuous.","correct":false},{"text":"Yes, because only its use is allowed to perform some maneuver.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud to cirkuluje v pruhu soused\xedc\xed s exkluzivn\xedm pruhem MetroB\xfa a chce p\u0159ekonat dal\u0161\xed pomalej\u0161\xed vozidlo, m\u016f\u017eete k tomuto man\xe9vru pou\u017e\xedt exkluzivn\xed pruh","answers":[{"text":"Ne, proto\u017ee je zak\xe1z\xe1no \u0161\xed\u0159it trvale nebo p\u0159echodn\u011b skrz uveden\xfd pruh.","correct":true},{"text":"Ano, pouze kdy\u017e je pod\xe9ln\xe1 linie na vn\u011bj\u0161\xed stran\u011b tohoto pruhu diskontinu\xe1ln\xed.","correct":false},{"text":"Ano, proto\u017ee pouze jeho pou\u017eit\xed m\u016f\u017ee prov\xe1d\u011bt n\u011bjak\xfd man\xe9vr.","correct":false}]},"es":{"question":"Si ud. circula en el carril contiguo al carril exclusivo del Metrob\xfas y desea realizar un sobrepaso a otro veh\xedculo que circula m\xe1s lento, \xbfpuede utilizar el carril exclusivo para hacer esta maniobra","answers":[{"text":"No, porque est\xe1 prohibido circular de manera permanente o transitoria por dicho carril.","correct":true},{"text":"S\xed, s\xf3lo cuando la l\xednea longitudinal del lado exterior de este carril sea discontinua.","correct":false},{"text":"S\xed, porque s\xf3lo se permite su utilizaci\xf3n para realizar alguna maniobra.","correct":false}]}},"category":"traffic_signs","picture":""},{"id":36,"translations":{"zh":{"question":"\u4ec0\u4e48\u662f\u72ec\u5bb6\u8f66\u9053","answers":[{"text":"\u5177\u6709\u5355\u4e00\u7684\u6d41\u901a\u611f\u3002","correct":false},{"text":"\u7eb5\u5411\u4e50\u961f\u5728\u9053\u8def\u4e0a\u5212\u5b9a\uff0c\u6ce8\u5b9a\u8981\u5faa\u73af\u67d0\u4e9b\u8f66\u8f86\u3002","correct":true},{"text":"\u6551\u62a4\u8f66\uff0c\u6d88\u9632\u5458\u548c/\u6216\u8b66\u8f66\u4ee5\u5176\u804c\u80fd\u800c\u6563\u53d1\u7684\u5730\u65b9\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What are exclusive lanes","answers":[{"text":"Ways with a single sense of circulation.","correct":false},{"text":"Longitudinal bands demarcated on the road, destined to the circulation of certain vehicles.","correct":true},{"text":"Place where ambulances, firefighters and/or police vehicles circulate, in compliance or not of their functions.","correct":false}]},"cs":{"question":"Co jsou to exkluzivn\xed pruhy","answers":[{"text":"Zp\u016fsoby s jedin\xfdm pocitem ob\u011bhu.","correct":false},{"text":"Na silnici se vymezily pod\xe9ln\xe9 pruhy, p\u0159edur\u010den\xe9 k ob\u011bhu n\u011bkter\xfdch vozidel.","correct":true},{"text":"M\xedsto, kde ob\xedhaj\xed sanitky, hasi\u010di a/nebo policejn\xed vozidla, v souladu nebo ne jejich funkc\xed.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 son los carriles exclusivos","answers":[{"text":"V\xedas con un \xfanico sentido de circulaci\xf3n.","correct":false},{"text":"Bandas longitudinales demarcadas en la calzada, destinadas a la circulaci\xf3n de determinados veh\xedculos.","correct":true},{"text":"Lugar por donde circulan ambulancias, bomberos y/o veh\xedculos policiales, en cumplimiento o no de sus funciones.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image26.png"},{"id":37,"translations":{"zh":{"question":"\u6807\u6709\u7ea2\u8272\u5706\u5708\u7684\u6c7d\u8f66\uff0c\u662f\u5426\u5141\u8bb8\u5728\u4e0b\u4e00\u6b21\u4ea4\u53c9\u5904\u53f3\u8f6c","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u6bcf\u5f53\u63d0\u524d\u53d1\u51fa\u4fe1\u53f7\u65f6\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u8fd9\u6837\u505a\uff0c\u60a8\u5e94\u8be5\u5165\u4fb5\u72ec\u5bb6\u8f66\u9053\u3002","correct":false},{"text":"\u53ea\u6709\u5728\u72ec\u5bb6\u8f66\u9053\u7684\u9650\u5236\u65f6\u95f4\u8868\u4e4b\u5916\u8fdb\u884c\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"The car marked with a red circle, is it allowed to turn right at the next crossing","answers":[{"text":"Yes, whenever signal the maneuver in advance.","correct":false},{"text":"No, since to do it you should invade exclusive lanes.","correct":false},{"text":"Only if you do it outside the restriction schedule of the exclusive lanes.","correct":true}]},"cs":{"question":"Auto ozna\u010den\xe9 \u010derven\xfdm kruhem je povoleno odbo\u010dit doprava p\u0159i dal\u0161\xedm p\u0159echodu","answers":[{"text":"Ano, kdykoli signalizujte man\xe9vrov\xe1n\xed p\u0159edem.","correct":false},{"text":"Ne, od t\xe9 doby byste m\u011bli napadnout exkluzivn\xed pruhy.","correct":false},{"text":"S\xf3lo si lo realiza fuera del horario de restricci\xf3n de los carriles exclusivos.","correct":true}]},"es":{"question":"El auto se\xf1alizado con un c\xedrculo rojo, \xbftiene permitido girar a la derecha en el pr\xf3ximo cruce","answers":[{"text":"S\xed, siempre que se\xf1alice la maniobra con anticipaci\xf3n.","correct":false},{"text":"No, ya que para realizarlo deber\xeda invadir los carriles exclusivos.","correct":false},{"text":"S\xf3lo si lo realiza fuera del horario de restricci\xf3n de los carriles exclusivos.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image27.png"},{"id":38,"translations":{"zh":{"question":"\xbfQu\xe9 significa la demarcaci\xf3n horizontal que se visualiza en la imagen","answers":[{"text":"Cruce peligroso por tener poca iluminaci\xf3n.","correct":false},{"text":"Senda peatonal pr\xf3xima a centros de salud.","correct":false},{"text":"\u5b66\u6821\u533a\u57df\u9644\u8fd1\u7684\u884c\u4eba\u8def\u5f84\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What does the horizontal demarcation that are displayed in the image mean","answers":[{"text":"Dangerous crossing for having little lighting.","correct":false},{"text":"Pedestrian path close to health centers.","correct":false},{"text":"Pedestrian path near school zone.","correct":true}]},"cs":{"question":"Co znamen\xe1 horizont\xe1ln\xed vymezen\xed, kter\xe9 se zobrazuje v obr\xe1zku","answers":[{"text":"Nebezpe\u010dn\xfd k\u0159\xed\u017een\xed za mal\xe9 osv\u011btlen\xed.","correct":false},{"text":"Cesta pro chodce v bl\xedzkosti zdravotn\xedch st\u0159edisek.","correct":false},{"text":"Cesta pro chodce pobl\xed\u017e \u0161koln\xed z\xf3ny.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 significa la demarcaci\xf3n horizontal que se visualiza en la imagen","answers":[{"text":"Cruce peligroso por tener poca iluminaci\xf3n.","correct":false},{"text":"Senda peatonal pr\xf3xima a centros de salud.","correct":false},{"text":"Senda peatonal pr\xf3xima a zona escolar.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image28.png"},{"id":39,"translations":{"zh":{"question":"\u662f\u4ec0\u4e48\u8868\u793a\u56fe\u50cf\u4e2d\u663e\u793a\u7684\u6c34\u5e73\u754c\u5b9a","answers":[{"text":"\u5b66\u6821MICROS\u505c\u8f66\u3002","correct":false},{"text":"\u62d8\u7559\u5df7\uff0c\u7528\u4e8e\u4fc3\u8fdb\u548c\u8840\u7edf\u7684\u5b66\u7ae5\u3002","correct":true},{"text":"\u516c\u5171\u4ea4\u901a\u4e58\u5ba2\u7684\u4e0a\u5347\u548c\u4e0b\u964d\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What indicates the horizontal demarcation that is displayed in the image","answers":[{"text":"Parking for school micros.","correct":false},{"text":"Detention lane for the promotion and descent of schoolchildren.","correct":true},{"text":"Ascent and descent of public transport passengers.","correct":false}]},"cs":{"question":"Co ozna\u010duje horizont\xe1ln\xed vymezen\xed, kter\xe9 se zobrazuje na obr\xe1zku","answers":[{"text":"Parkov\xe1n\xed pro \u0161koln\xed mikros.","correct":false},{"text":"Zadr\u017eovac\xed pruh pro propagaci a sestup \u0161kol\xe1k\u016f.","correct":true},{"text":"V\xfdstup a sestup cestuj\xedc\xedch ve\u0159ejn\xe9 dopravy.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 indica la demarcaci\xf3n horizontal que se visualiza en la imagen","answers":[{"text":"Estacionamiento para micros escolares.","correct":false},{"text":"Carril de detenci\xf3n para el ascenso y descenso de escolares.","correct":true},{"text":"Zona de ascenso y descenso de pasajeros de transporte p\xfablico.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image29.png"},{"id":40,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u4e0b\u56fe\u50cf\u5bf9\u5e94\u4e8e\uff1a","answers":[{"text":"\u884c\u4eba\u4f18\u5148\u8857\u3002","correct":true},{"text":"\u6709\u884c\u4eba\u5e72\u9884\u7684\u8857\u9053\u3002","correct":false},{"text":"Bicisenda\u8857\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"The following image corresponds to:","answers":[{"text":"Pedestrian priority street.","correct":true},{"text":"Street with pedestrian intervention.","correct":false},{"text":"Bicisenda street.","correct":false}]},"cs":{"question":"N\xe1sleduj\xedc\xed obr\xe1zek odpov\xedd\xe1:","answers":[{"text":"Calle Prioridad Peat\xf3n.","correct":true},{"text":"Ulice s intervenc\xed pro chodce.","correct":false},{"text":"Ulice Bicisenda.","correct":false}]},"es":{"question":"La siguiente imagen corresponde a:","answers":[{"text":"Calle Prioridad Peat\xf3n.","correct":true},{"text":"Calle con Intervenci\xf3n Peatonal.","correct":false},{"text":"Calle con Bicisenda.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image30.png"},{"id":41,"translations":{"zh":{"question":"\u8868\u660e\u7684\u6c34\u5e73\u5e72\u9884\u63aa\u65bd\uff0c\u7528\u4e8e...","answers":[{"text":"\u63d0\u9ad8\u884c\u4eba\u5b89\u5168\u3002","correct":true},{"text":"\u4fc3\u8fdb\u8f66\u8f86\u6d41\u52a8\u6027\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0e\u79fb\u52a8\u901f\u5ea6\u5408\u4f5c\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"The horizontal interventions indicated, serve to ...","answers":[{"text":"Increase pedestrian safety.","correct":true},{"text":"Promote vehicular mobility.","correct":false},{"text":"Collaborate with the speed in mobility.","correct":false}]},"cs":{"question":"Ozna\u010den\xe9 horizont\xe1ln\xed intervence slou\u017e\xed ...","answers":[{"text":"Zvy\u0161te bezpe\u010dnost chodc\u016f.","correct":true},{"text":"Podporovat mobilitu vozidla.","correct":false},{"text":"Spolupracovat s rychlost\xed v mobilit\u011b.","correct":false}]},"es":{"question":"Las intervenciones horizontales se\xf1aladas, sirven para\u2026","answers":[{"text":"Incrementar la seguridad de los peatones.","correct":true},{"text":"Promover la movilidad vehicular.","correct":false},{"text":"Colaborar con la rapidez en la movilidad.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image31.png"},{"id":42,"translations":{"zh":{"question":"\u56fe\u50cf\u4e2d\u663e\u793a\u7684\u9ec4\u8272\u5e72\u9884\u63aa\u65bd\u662f\u4ec0\u4e48\u79f0\u4e3a","answers":[{"text":"\u884c\u4eba\u5e72\u9884\u3002","correct":true},{"text":"\u8f66\u8f86\u5e72\u9884\u3002","correct":false},{"text":"\u52a0\u5c14\u624e\u8fbe\u5e72\u9884\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is the yellow intervention that is displayed in the image is called","answers":[{"text":"Pedestrian intervention.","correct":true},{"text":"Vehicular intervention.","correct":false},{"text":"Calzada intervention.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak se na obr\xe1zku zobrazuje \u017elut\xfd z\xe1sah, kter\xfd se zobraz\xed","answers":[{"text":"Intervence pro chodce.","correct":true},{"text":"Intervence vozidla.","correct":false},{"text":"Intervenci\xf3n de la Calzada.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfC\xf3mo se denomina la intervenci\xf3n de color amarillo que se visualiza en la imagen","answers":[{"text":"Intervenci\xf3n Peatonal.","correct":true},{"text":"Intervenci\xf3n Vehicular.","correct":false},{"text":"Intervenci\xf3n de la Calzada.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image32.png"},{"id":43,"translations":{"zh":{"question":"\u56fe\u50cf\u4e2d\u663e\u793a\u7684\u9ec4\u8272\u6c34\u5e73\u5212\u5206\u662f\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u6269\u5c55\u5141\u8bb8\u7684\u6469\u6258\u8f66\u505c\u8f66\u533a\u3002","correct":false},{"text":"\u964d\u4f4e\u8f66\u901f\u548c\u65cb\u8f6c\u534a\u5f84\u3002","correct":true},{"text":"\u6269\u5c55\u5141\u8bb8\u7684\u505c\u8f66\u533a\u4ee5\u4f9b\u7d27\u6025\u8f66\u8f86\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is the yellow horizontal demarcation that is displayed in the image","answers":[{"text":"Expand the allowed parking area for motorcycles.","correct":false},{"text":"Reduce vehicle speed and rotation radius.","correct":true},{"text":"Expand the allowed parking area for emergency vehicles.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xe9 je \u017elut\xe9 vodorovn\xe9 vymezen\xed, kter\xe9 se zobrazuje na obr\xe1zku","answers":[{"text":"Roz\u0161i\u0159te povolenou parkovac\xed plochu pro motocykly.","correct":false},{"text":"Sni\u017ete rychlost vozidla a polom\u011br ot\xe1\u010den\xed.","correct":true},{"text":"Roz\u0161i\u0159te povolenou parkovac\xed plochu pro pohotovostn\xed vozidla.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfPara qu\xe9 sirve la demarcaci\xf3n horizontal de color amarillo que se visualiza en la imagen","answers":[{"text":"Ampliar la zona permitida de estacionamiento para motos.","correct":false},{"text":"Reducir la velocidad y radio de giro de los veh\xedculos.","correct":true},{"text":"Ampliar la zona permitida de estacionamiento para veh\xedculos de emergencia.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image33.png"},{"id":44,"translations":{"zh":{"question":"\u8be5\u56fe\u50cf\u663e\u793a\u4e86\u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u8005\u7684\u72ec\u5bb6\u4ea4\u53c9\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"The image shows an exclusive crossing for cyclists.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":false},{"text":"Fake.","correct":true}]},"cs":{"question":"En la imagen se muestra un cruce exclusivo para ciclistas.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":false},{"text":"Falso.","correct":true}]},"es":{"question":"En la imagen se muestra un cruce exclusivo para ciclistas.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":false},{"text":"Falso.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image35.png"},{"id":45,"translations":{"zh":{"question":"\u662f\u4ec0\u4e48\u8868\u793a\u5728\u4ea4\u53c9\u70b9\u5904\u7684\u4ee5\u4e0b\u7eff\u8272\u4ea4\u53c9","answers":[{"text":"\u5b83\u8b66\u544a\u9a7e\u9a76\u5458\u5173\u4e8eCyclovia\u6216\u81ea\u884c\u8f66\u4ea4\u53c9\u70b9\u7684\u5b58\u5728\u3002","correct":true},{"text":"\u8b66\u544a\u9a7e\u9a76\u5458\u6709\u5173\u9644\u8fd1\u5b66\u6821\u7684\u5b58\u5728\u3002","correct":false},{"text":"\u8b66\u544a\u9a7e\u9a76\u5458\u5173\u4e8e\u51e0\u4e4e\u6ca1\u6709\u7167\u660e\u7684\u5371\u9669\u8fc7\u5883\u70b9\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What indicates the following green crossing at intersections","answers":[{"text":"It warns drivers about the existence of a cyclovia or bike crossing point.","correct":true},{"text":"Warns drivers about the existence of a nearby school establishment.","correct":false},{"text":"Warns drivers about a dangerous crossing for having little lighting.","correct":false}]},"cs":{"question":"Co ukazuje na n\xe1sleduj\xedc\xed zelen\xe9 k\u0159\xed\u017een\xed na k\u0159i\u017eovatk\xe1ch","answers":[{"text":"Varuje \u0159idi\u010de o existenci cyklovia nebo bodu p\u0159echodu na kole.","correct":true},{"text":"Varuje \u0159idi\u010de o existenci nedalek\xe9ho \u0161koln\xedho za\u0159\xedzen\xed.","correct":false},{"text":"Varuje \u0159idi\u010de p\u0159ed nebezpe\u010dn\xfdm k\u0159\xed\u017een\xedm za to, \u017ee maj\xed mal\xe9 osv\u011btlen\xed.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 indica el siguiente cruce verde en las intersecciones","answers":[{"text":"Advierte a los conductores sobre la existencia de un punto de cruce de ciclov\xeda o bicisenda.","correct":true},{"text":"Advierte a los conductores sobre la existencia de un establecimiento escolar cercano.","correct":false},{"text":"Advierte a los conductores sobre un cruce peligroso por tener poca iluminaci\xf3n.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image36.png"},{"id":46,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u4e0b\u54ea\u4e2a\u56fe\u7247\u663e\u793a\u4e86\u81ea\u884c\u8f66","answers":[{"text":"\u9009\u9879A\u3002","correct":false},{"text":"\u9009\u9879B\u3002","correct":true},{"text":"C.\u9009\u9879","correct":false}]},"en":{"question":"Which of the following images shows a bike","answers":[{"text":"Option A.","correct":false},{"text":"Option B.","correct":true},{"text":"C. option","correct":false}]},"cs":{"question":"Kter\xfd z n\xe1sleduj\xedc\xedch obr\xe1zk\u016f ukazuje kolo","answers":[{"text":"Mo\u017enost A.","correct":false},{"text":"Mo\u017enost B.","correct":true},{"text":"C. Mo\u017enost","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l de las siguientes im\xe1genes muestra una bicisenda","answers":[{"text":"Opci\xf3n A.","correct":false},{"text":"Opci\xf3n B.","correct":true},{"text":"Opci\xf3n C.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image37.png"},{"id":47,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u4e0b\u54ea\u4e2a\u56fe\u50cf\u663e\u793a\u4e86\u5468\u671f\u8def\u5f84","answers":[{"text":"\u9009\u9879A\u3002","correct":true},{"text":"\u9009\u9879B\u3002","correct":false},{"text":"C.\u9009\u9879","correct":false}]},"en":{"question":"Which of the following images shows a cycle path","answers":[{"text":"Option A.","correct":true},{"text":"Option B.","correct":false},{"text":"C. option","correct":false}]},"cs":{"question":"Kter\xfd z n\xe1sleduj\xedc\xedch obr\xe1zk\u016f ukazuje cyklickou cestu","answers":[{"text":"Mo\u017enost A.","correct":true},{"text":"Mo\u017enost B.","correct":false},{"text":"C. Mo\u017enost","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l de las siguientes im\xe1genes muestra una ciclov\xeda","answers":[{"text":"Opci\xf3n A.","correct":true},{"text":"Opci\xf3n B.","correct":false},{"text":"Opci\xf3n C.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image38.png"},{"id":48,"translations":{"zh":{"question":"\u81ea\u884c\u8f66\u548c\u5faa\u73af\u8def\u5f84\u4e4b\u95f4\u7684\u4e3b\u8981\u533a\u522b\u662f\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u81ea\u884c\u8f66\u662f\u72ec\u5bb6\u81ea\u884c\u8f66\u4f7f\u7528\u548c\u4f18\u5148\u4f7f\u7528\u5468\u671f\u3002","correct":false},{"text":"\u81ea\u884c\u8f66\u5728\u4eba\u884c\u9053\u4e0a\u7684\u9053\u8def\u548c\u81ea\u884c\u8f66\u9053\u4e0a\u3002","correct":false},{"text":"\u81ea\u884c\u8f66\u5728\u9053\u8def\u4e0a\u7684\u8def\u5f84\u548c\u81ea\u884c\u8f66\u9053\u4e0a\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What is the main difference between bicycles and cycle paths","answers":[{"text":"The bike is of exclusive bicycle use and the preferential use cycle.","correct":false},{"text":"The bike is on the road and cycle path on the sidewalk.","correct":false},{"text":"The bike is on the path and cycle path on the road.","correct":true}]},"cs":{"question":"Jak\xfd je hlavn\xed rozd\xedl mezi j\xedzdn\xedmi koly a cyklistick\xfdmi cestami","answers":[{"text":"Kolo m\xe1 exkluzivn\xed pou\u017e\xedv\xe1n\xed kol a preferen\u010dn\xedho cyklu pou\u017eit\xed.","correct":false},{"text":"Kolo je na silnici a cyklostezkou na chodn\xedku.","correct":false},{"text":"Kolo je na cest\u011b a cyklus na silnici.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l es la principal diferencia entre bicisendas y ciclov\xedas","answers":[{"text":"La bicisenda es de uso exclusivo de bicicletas y la ciclov\xeda de uso preferencial.","correct":false},{"text":"La bicisenda se encuentra sobre la calzada y la ciclov\xeda sobre la vereda.","correct":false},{"text":"La bicisenda se encuentra sobre la vereda y la ciclov\xeda sobre la calzada.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":49,"translations":{"zh":{"question":"\u4ec0\u4e48\u662f\u5468\u671f\u8def\u5f84","answers":[{"text":"\u5c24\u5176\u662f\u5728\u5faa\u73af\u7684\u9053\u8def\u4e0a\u7b7e\u540d\uff0c\u5177\u6709\u5faa\u73af\u7f16\u7801\uff08\u81ea\u884c\u8f66\uff09\u548c\u4e2a\u4eba\u6d41\u52a8\u8bbe\u5907\u7684\u4f18\u5148\u7279\u5f81\u3002","correct":false},{"text":"Sector de la calzada se\xf1alizado especialmente con una separaci\xf3n f\xedsica o demarcaci\xf3n horizontal para la circulaci\xf3n exclusiva de ciclorodados (bicicletas) y dispositivos de movilidad personal.","correct":true},{"text":"Sector se\xf1alizado y especialmente acondicionado en aceras y espacios verdes para la circulaci\xf3n de ciclorodados (bicicletas) y dispositivos de movilidad personal.","correct":false}]},"en":{"question":"What is a cycle path","answers":[{"text":"Sector signed especially on the road for circulation with preferential character of cylloroded (bicycles) and personal mobility devices.","correct":false},{"text":"Sector of the road signal especially with a physical separation or horizontal demarcation for the exclusive circulation of cycloroded (bicycles) and personal mobility devices.","correct":true},{"text":"Sector marked and especially conditioned on sidewalks and green spaces for the circulation of cycloroded (bicycles) and personal mobility devices.","correct":false}]},"cs":{"question":"Co je to cyklistick\xe1 cesta","answers":[{"text":"Sektor podepsal zejm\xe9na na silnici pro ob\u011bh s preferen\u010dn\xedm charakterem cylorodovan\xfdch (kola) a za\u0159\xedzen\xedch osobn\xed mobility.","correct":false},{"text":"Sektor silni\u010dn\xedho sign\xe1lu zejm\xe9na s fyzick\xfdm odd\u011blen\xedm nebo horizont\xe1ln\xedm vymezen\xedm pro exkluzivn\xed ob\u011bh cyklodovan\xfdch (kola) a za\u0159\xedzen\xed osobn\xed mobility.","correct":true},{"text":"Sektor ozna\u010den\xfd a zejm\xe9na podm\xedn\u011bn\xfd na chodn\xedc\xedch a zelen\xfdch prostorech pro ob\u011bh cyklorodovan\xfdch (kola) a za\u0159\xedzen\xed osobn\xed mobility.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 es una ciclov\xeda","answers":[{"text":"Sector se\xf1alizado especialmente en la calzada para la circulaci\xf3n con car\xe1cter preferente de ciclorodados (bicicletas) y dispositivos de movilidad personal.","correct":false},{"text":"Sector de la calzada se\xf1alizado especialmente con una separaci\xf3n f\xedsica o demarcaci\xf3n horizontal para la circulaci\xf3n exclusiva de ciclorodados (bicicletas) y dispositivos de movilidad personal.","correct":true},{"text":"Sector se\xf1alizado y especialmente acondicionado en aceras y espacios verdes para la circulaci\xf3n de ciclorodados (bicicletas) y dispositivos de movilidad personal.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":50,"translations":{"zh":{"question":"\xbfQu\xe9 debe hacer usted si su veh\xedculo queda inmovilizado en un t\xfanel","answers":[{"text":"\u5c06\u8f66\u8f86\u5173\u95ed\uff0c\u5c3d\u5feb\u79bb\u5f00\u96a7\u9053\u3002","correct":false},{"text":"\u5982\u679c\u96a7\u9053\u88ab\u7167\u4eae\uff0c\u8bf7\u5173\u95ed\u6240\u6709\u706f\uff0c\u5e76\u901a\u8fc7\u624b\u673a\u8bf7\u6c42\u5e2e\u52a9\u3002","correct":false},{"text":"\u5173\u95ed\u53d1\u52a8\u673a\uff0c\u653e\u7f6e\u4fbf\u643a\u5f0f\u4fe1\u6807\uff0c\u4fdd\u6301\u4f4d\u7f6e\u5e76\u95ea\u70c1\u7684\u706f\u6253\u5f00\uff0c\u5e76\u81f4\u7535\u63f4\u52a9\u53f7\u7801\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What should you do if your vehicle is immobilized in a tunnel","answers":[{"text":"Leave the vehicle closed and get out of the tunnel as soon as possible.","correct":false},{"text":"Turn off all lights if the tunnel is illuminated and request help through the mobile phone.","correct":false},{"text":"Turn off the engine, place portable beacons, keep the position and flashing lights on and call the assistance number.","correct":true}]},"cs":{"question":"Co byste m\u011bli d\u011blat, pokud je va\u0161e vozidlo imobilizov\xe1no v tunelu","answers":[{"text":"Nechte vozidlo zav\u0159en\xe9 a co nejd\u0159\xedve vystoupte z tunelu.","correct":false},{"text":"Pokud je tunel osv\u011btlen, vypn\u011bte v\u0161echna sv\u011btla a po\u017e\xe1dejte o pomoc prost\u0159ednictv\xedm mobiln\xedho telefonu.","correct":false},{"text":"Vypn\u011bte motor, ulo\u017ete p\u0159enosn\xe9 maj\xe1ky, udr\u017eujte polohu a blikaj\xedc\xed sv\u011btla zapnuta a zavolejte na pomoc.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 debe hacer usted si su veh\xedculo queda inmovilizado en un t\xfanel","answers":[{"text":"Dejar el veh\xedculo cerrado y salir del t\xfanel cuanto antes.","correct":false},{"text":"Apagar todas las luces si el t\xfanel est\xe1 iluminado y solicitar auxilio a trav\xe9s del tel\xe9fono m\xf3vil.","correct":false},{"text":"Apagar el motor, colocar las balizas port\xe1tiles, mantener encendidas las luces de posici\xf3n e intermitentes y llamar al n\xfamero de asistencia.","correct":true}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":51,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u53c2\u52a0\u5927\u9053\u4e0a\u7684\u9053\u8def\u4e8b\u6545\uff0c\u5efa\u8bae\u8be5\u533a\u57df\u53d1\u51fa\u4fe1\u53f7\uff0c\u4ee5\u514d\u53d1\u751f\u9053\u8def\u4e8b\u4ef6\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684","correct":false}]},"en":{"question":"In case of participating in a road accident on an avenue, it is advisable to signal the area so that no more road incidents occur.","answers":[{"text":"TRUE","correct":true},{"text":"Fake","correct":false}]},"cs":{"question":"V p\u0159\xedpad\u011b \xfa\u010dasti na silni\u010dn\xed nehod\u011b na avenue je vhodn\xe9 signalizovat oblast tak, aby nedo\u0161lo k dal\u0161\xedm incident\u016fm na silnici.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd","correct":false}]},"es":{"question":"En caso de participar de un siniestro vial en una avenida, es recomendable se\xf1alizar la zona para que no se produzcan m\xe1s incidentes viales.","answers":[{"text":"Verdadero","correct":true},{"text":"Falso","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":52,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u5728\u8fd9\u79cd\u7c7b\u578b\u7684\u8857\u9053\u4e0a\u53d1\u751f\u9053\u8def\u4e8b\u6545\uff0c\u5efa\u8bae\u5982\u4f55\u5411\u56fa\u5b9a\u7684\u8f66\u8f86\u53d1\u51fa\u4fe1\u53f7","answers":[{"text":"\u5fc5\u987b\u6253\u5f00\u8f83\u4f4e\u7684\u706f\u5149\uff0c\u5982\u679c\u53ef\u80fd\u7684\u8bdd\uff0c\u5c06\u4fbf\u643a\u5f0f\u4fe1\u6807\u653e\u5728\u524d\u9762\u548c\u540e\u9762\u3002","correct":false},{"text":"\u9ad8\u706f\u5fc5\u987b\u6253\u5f00\uff0c\u5982\u679c\u53ef\u80fd\u7684\u8bdd\uff0c\u5c06\u4fbf\u643a\u5f0f\u4fe1\u6807\u653e\u7f6e\u5728\u5176\u540e\u9762\u3002","correct":false},{"text":"\u4fe1\u6807\u5fc5\u987b\u6253\u5f00\uff0c\u5982\u679c\u53ef\u80fd\u7684\u8bdd\uff0c\u5c06\u4fbf\u643a\u5f0f\u4fe1\u6807\u653e\u7f6e\u5728\u8f66\u8f86\u4e0e\u8f66\u8f86\u8db3\u591f\u8ddd\u79bb\u7684\u4fa7\u9762\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"In case of a road accident in this type of street, how is it advisable to signal the immobilized vehicle area","answers":[{"text":"The low lights must be turned on and, if possible, place portable beacons in front and behind it.","correct":false},{"text":"The high lights must be turned on and, if possible, place portable beacons behind it.","correct":false},{"text":"The beacons must be turned on and, if possible, place portable beacons on the side where vehicles come at an adequate distance from the vehicle.","correct":true}]},"cs":{"question":"V p\u0159\xedpad\u011b dopravn\xed nehody v tomto typu ulice, jak je vhodn\xe9 signalizovat imobilizovanou oblast vozidla","answers":[{"text":"N\xedzk\xe1 sv\u011btla mus\xed b\xfdt zapnut\xe1 a pokud je to mo\u017en\xe9, um\xedstit p\u0159enosn\xe9 maj\xe1ky dop\u0159edu a za nimi.","correct":false},{"text":"Vysok\xe1 sv\u011btla mus\xed b\xfdt zapnut\xe1 a pokud je to mo\u017en\xe9, um\xedstit p\u0159enosn\xe9 maj\xe1ky za n\xedm.","correct":false},{"text":"Maj\xe1ky mus\xed b\xfdt zapnuty a pokud je to mo\u017en\xe9, um\xedstit p\u0159enosn\xe9 maj\xe1ky na stranu, kde vozidla p\u0159ich\xe1zej\xed v dostate\u010dn\xe9 vzd\xe1lenosti od vozidla.","correct":true}]},"es":{"question":"En caso de un siniestro vial en este tipo de calle, \xbfc\xf3mo es recomendable se\xf1alizar la zona del veh\xedculo inmovilizado","answers":[{"text":"Se deben encender las luces bajas y, en lo posible, colocar balizas port\xe1tiles delante y detr\xe1s del mismo.","correct":false},{"text":"Se deben encender las luces altas y, en lo posible, colocar balizas port\xe1tiles detr\xe1s del mismo.","correct":false},{"text":"Se deben encender las balizas y, en lo posible, colocar balizas port\xe1tiles del lado de donde provienen los veh\xedculos a una distancia adecuada del veh\xedculo.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image39.png"},{"id":53,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u8f66\u8f86\u88ab\u8fd9\u6761\u9053\u8def\u6807\u8bb0\u7684\u8f66\u9053\u4e2d\u7684\u9053\u8def\u9669\u6076\u6216\u673a\u68b0\u635f\u574f\u56fa\u5b9a\u800c\u56fa\u5b9a\uff0c\u5219\u5efa\u8bae\u8fd9\u6837\u505a","answers":[{"text":"\u653e\u7f6e\u4fbf\u643a\u5f0f\u4fe1\u6807\uff0c\u5728\u9632\u5fa1\u540e\u907f\u5f00\u5e87\u62a4\u6240\uff0c\u5e76\u62e8\u6253\u9ad8\u901f\u516c\u8def\u7684\u7d27\u6025\u53f7\u7801\u3002","correct":false},{"text":"\u4f7f\u7528\u53cd\u5149\u80cc\u5fc3\u4ece\u8f66\u8f86\u4e0b\u964d\uff0c\u4ee5\u7b7e\u7f72\u5176\u4ed6\u8f66\u8f86\uff0c\u5e76\u62e8\u6253\u9ad8\u901f\u516c\u8def\u7684\u7d27\u6025\u53f7\u7801\u3002","correct":false},{"text":"\u7528\u5b89\u5168\u5e26\u7559\u5728\u8f66\u5185\uff0c\u6253\u5f00\u4fe1\u6807\uff0c\u5e76\u81f4\u7535\u9ad8\u901f\u516c\u8def\u7684\u7d27\u6025\u53f7\u7801\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"In the event that a vehicle is immobilized by a road sinister or mechanical damage in the marked lanes of this road, what is advisable to do","answers":[{"text":"Place the portable beacons, take shelter behind a defense if any and call the emergency number of the highway.","correct":false},{"text":"Descend from the vehicle using a reflective vest to sign the other vehicles and call the emergency number of the highway.","correct":false},{"text":"Stay inside the vehicle with the safety belt, turn on the beacons and call the emergency number of the highway.","correct":true}]},"cs":{"question":"V p\u0159\xedpad\u011b, \u017ee vozidlo je imobilizov\xe1no zlov\u011bstnou silnic\xed nebo mechanick\xfdm po\u0161kozen\xedm ve v\xfdrazn\xfdch pruz\xedch t\xe9to silnice, co je vhodn\xe9 d\u011blat","answers":[{"text":"Um\xedst\u011bte p\u0159enosn\xe9 maj\xe1ky, pokud v\u016fbec existuj\xed, p\u0159ejd\u011bte za obranu a zavolejte na nouzov\xe9 \u010d\xedslo d\xe1lnice.","correct":false},{"text":"Postupte z vozidla pomoc\xed reflexn\xed vesty k podeps\xe1n\xed ostatn\xedch vozidel a vol\xe1n\xed nouzov\xe9ho \u010d\xedsla d\xe1lnice.","correct":false},{"text":"Z\u016fsta\u0148te uvnit\u0159 vozidla s bezpe\u010dnostn\xedm p\xe1sem, zapn\u011bte maj\xe1ky a zavolejte na nouzov\xe9 \u010d\xedslo d\xe1lnice.","correct":true}]},"es":{"question":"En el caso de que un veh\xedculo quede inmovilizado por un siniestro vial o desperfecto mec\xe1nico en los carriles marcados de esta v\xeda, \xbfqu\xe9 es recomendable hacer","answers":[{"text":"Colocar las balizas port\xe1tiles, ponerse a resguardo detr\xe1s de una defensa si las hubiere y llamar al n\xfamero de emergencia de la Autopista.","correct":false},{"text":"Descender del veh\xedculo usando un chaleco reflectante para hacer se\xf1as al resto de los veh\xedculos y llamar al n\xfamero de emergencia de la Autopista.","correct":false},{"text":"Permanecer dentro del veh\xedculo con el cintur\xf3n de seguridad abrochado, encender las balizas y llamar al n\xfamero de emergencia de la Autopista.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image40.png"},{"id":54,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u53d1\u751f\u9053\u8def\u4e8b\u6545\u6216\u673a\u68b0\u635f\u574f\uff0c\u5219\u5efa\u8bae\u5728\u8f66\u8f86\u56fa\u5b9a\u5728\u6307\u793a\u6247\u533a\u4e2d\u65f6\u8be5\u600e\u4e48\u529e","answers":[{"text":"\u6253\u5f00\u95ea\u70c1\u7684\u706f\u5149\uff0c\u653e\u7f6e\u4fbf\u643a\u5f0f\u4fe1\u6807\uff0c\u5e76\u81f4\u7535\u9ad8\u901f\u516c\u8def\u7684\u7d27\u6025\u53f7\u7801\u3002","correct":false},{"text":"\u4f7f\u7528\u53cd\u5149\u80cc\u5fc3\u4ece\u8f66\u8f86\u4e0b\u964d\uff0c\u5e76\u5728\u9632\u5fa1\u540e\u9762\u907f\u96be\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"In case of a road accident or mechanical damage, what is it advisable to do when the vehicle is immobilized in the indicated sector","answers":[{"text":"Turn on the flashing lights, place portable beacons and call the emergency number of the highway.","correct":false},{"text":"Descend from the vehicle using a reflective vest and take shelter behind a defense if any.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"V p\u0159\xedpad\u011b dopravn\xed nehody nebo mechanick\xe9ho po\u0161kozen\xed, co je vhodn\xe9 d\u011blat, kdy\u017e je vozidlo imobilizov\xe1no v uveden\xe9m sektoru","answers":[{"text":"Zapn\u011bte blikaj\xedc\xed sv\u011btla, um\xedst\u011bte p\u0159enosn\xe9 maj\xe1ky a zavolejte na nouzov\xe9 \u010d\xedslo d\xe1lnice.","correct":false},{"text":"Sje\u010fte z vozidla pomoc\xed reflexn\xed vesty a v p\u0159\xedpad\u011b obrany se ukr\xfdvejte, pokud existuje.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"En caso de un siniestro vial o desperfecto mec\xe1nico, \xbfqu\xe9 es recomendable hacer cuando el veh\xedculo queda inmovilizado en el sector se\xf1alado","answers":[{"text":"Encender las luces intermitentes, colocar las balizas port\xe1tiles y llamar al n\xfamero de emergencia de la Autopista.","correct":false},{"text":"Descender del veh\xedculo usando un chaleco reflectante y ponerse a resguardo detr\xe1s de una defensa si las hubiere.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image41.png"},{"id":55,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u4ee5\u8bc1\u4eba\u7684\u7279\u5f81\u53ec\u5524\u9053\u8def\u4e8b\u6545\u7684\u53f8\u6cd5\u7a0b\u5e8f\u4e2d\uff0c\u4e0d\u5f97\u5728\u76f8\u5e94\u7684\u8d77\u8bc9\u4e2d\u5ba3\u5e03\u5ba3\u5e03\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684","correct":false},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684","correct":true}]},"en":{"question":"In a judicial procedure of a road accident, when summoned in the character of a witness, it is not mandatory to present to declare in the corresponding prosecution.","answers":[{"text":"TRUE","correct":false},{"text":"Fake","correct":true}]},"cs":{"question":"P\u0159i soudn\xedm postupu silni\u010dn\xed nehody, kdy\u017e je povol\xe1n v charakteru sv\u011bdka, nen\xed povinn\xe9 p\u0159edlo\u017eit prohl\xe1\u0161en\xed v odpov\xeddaj\xedc\xedm st\xedh\xe1n\xed.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd","correct":false},{"text":"Fale\u0161n\xfd","correct":true}]},"es":{"question":"En un procedimiento judicial de un siniestro vial, al ser convocados en car\xe1cter de testigo, no es obligatorio presentarse a declarar en la Fiscal\xeda correspondiente.","answers":[{"text":"Verdadero","correct":false},{"text":"Falso","correct":true}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":56,"translations":{"zh":{"question":"\u9003\u79bb\u9053\u8def\u4e8b\u6545\u7684\u4eba\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u9057\u5f03\u4eba\u7684\u7f6a\u884c\u6765\u5224\u65ad\u53d7\u4f24\u7684\u4eba\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684","correct":false}]},"en":{"question":"The person who escapes into a road accident, leaving someone wounded, can be judged by the crime of abandonment of person.","answers":[{"text":"TRUE","correct":true},{"text":"Fake","correct":false}]},"cs":{"question":"Osoba, kter\xe1 unikne do dopravn\xed nehody a zanech\xe1v\xe1 n\u011bkoho zran\u011bn\xe9ho, \u200b\u200bm\u016f\u017ee b\xfdt posuzov\xe1n zlo\u010dinem opu\u0161t\u011bn\xed osoby.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd","correct":false}]},"es":{"question":"La persona que se da a la fuga en un siniestro vial, dejando a alguien herido, puede ser juzgada por el delito de abandono de persona.","answers":[{"text":"Verdadero","correct":true},{"text":"Falso","correct":false}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":57,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u53c2\u52a0\u9053\u8def\u4e8b\u6545\uff0c\u53ef\u4ee5\u901a\u77e5\u8f66\u200b\u200b\u8f86\u4fdd\u9669\u516c\u53f8\u591a\u957f\u65f6\u95f4","answers":[{"text":"24\u5c0f\u65f6\u3002","correct":false},{"text":"48\u5c0f\u65f6","correct":false},{"text":"72\u5c0f\u65f6","correct":true}]},"en":{"question":"In case of participating in a road accident, how long is available to give notice about the vehicle insurance company","answers":[{"text":"24 hours.","correct":false},{"text":"48 hours","correct":false},{"text":"72 hours","correct":true}]},"cs":{"question":"V p\u0159\xedpad\u011b \xfa\u010dasti na dopravn\xed nehod\u011b, jak dlouho je k dispozici, aby si ozn\xe1mil poji\u0161\u0165ovnu vozidla","answers":[{"text":"24 hodin.","correct":false},{"text":"48 hodin","correct":false},{"text":"72 hodin","correct":true}]},"es":{"question":"En caso de participar de un siniestro vial, \xbfde cu\xe1nto tiempo se dispone para dar aviso sobre el hecho a la compa\xf1\xeda aseguradora del veh\xedculo","answers":[{"text":"24 horas.","correct":false},{"text":"48 horas","correct":false},{"text":"72 horas","correct":true}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":58,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u53c2\u52a0\u4e00\u573a\u53d7\u4f24\u4eba\u5458\u7684\u9053\u8def\u4e8b\u6545\uff0c\u524d\u5f80\u8be5\u5730\u70b9\u7684\u8b66\u5bdf\u4eba\u5458\u5c06\u8d1f\u8d23\u4fdd\u5b58\u4e8b\u5b9e\u7684\u73b0\u573a\uff0c\u4e3a\u7d27\u6025\u670d\u52a1\u63d0\u4f9b\u4e86\u4e3a\u53d7\u4f24\u548c\u7ef4\u62a4\u7684\u8f66\u8f86\u548c\u5176\u4ed6\u8bc1\u636e\u63d0\u4f9b\u7684\u624b\u6bb5\uff0c\u5e76\u4e3a\u6848\u4ef6\u63d0\u4f9b\u4e86\u5145\u5206\u7684\u89e3\u51b3\u65b9\u6848\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684","correct":false}]},"en":{"question":"In case of participating in a road accident, in which injured people were, the police personnel who go to the place will be in charge of preserving the scene of the fact, providing the means for emergency services to attend to the injured and safeguarding vehicles and other evidence of the incident for an adequate resolution of the case.","answers":[{"text":"TRUE","correct":true},{"text":"Fake","correct":false}]},"cs":{"question":"V p\u0159\xedpad\u011b \xfa\u010dasti na silni\u010dn\xed nehod\u011b, ve kter\xe9 byli zran\u011bn\xed lid\xe9, bude policejn\xed person\xe1l, kter\xfd jdou na m\xedsto, na starosti zachov\xe1n\xed sc\xe9ny skute\u010dnosti a poskytne prost\u0159edky pro pohotovostn\xed slu\u017eby, kter\xe9 se budou \xfa\u010dastnit zran\u011bn\xfdch a ochrany vozidel a dal\u0161\xedch d\u016fkaz\u016f o incidentu o p\u0159im\u011b\u0159en\xe9m \u0159e\u0161en\xed p\u0159\xedpadu.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd","correct":false}]},"es":{"question":"En caso de participar en un siniestro vial, en el que resultaron personas heridas, el personal policial que acuda al lugar se encargar\xe1 de preservar la escena del hecho, brindando los medios para que los servicios de emergencia atiendan a los heridos y resguardando los veh\xedculos y otras pruebas del incidente para una adecuada resoluci\xf3n del caso.","answers":[{"text":"Verdadero","correct":true},{"text":"Falso","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":59,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u53c2\u52a0\u9053\u8def\u4e8b\u6545\uff0c\u5efa\u8bae\u4f5c\u4e3a\u7b2c\u4e00\u6b65\u505a\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u7acb\u5373\u505c\u4e0b\u6765\uff0c\u7559\u5728\u4e8b\u5b9e\u3002","correct":true},{"text":"\u5f00\u8f66\u53bb\u6700\u8fd1\u7684\u8b66\u5bdf\u5c40\u3002","correct":false},{"text":"\u81f4\u7535911\u5e76\u7ee7\u7eed\u65c5\u884c\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"In case of participating in a road accident, what is it advisable to do as the first step","answers":[{"text":"Stop immediately and stay in the place of the fact.","correct":true},{"text":"Driving to the nearest police station.","correct":false},{"text":"Call 911 and continue the trip.","correct":false}]},"cs":{"question":"V p\u0159\xedpad\u011b \xfa\u010dasti na silni\u010dn\xed nehod\u011b je vhodn\xe9 ud\u011blat jako prvn\xed krok","answers":[{"text":"Okam\u017eit\u011b zastavte a z\u016fsta\u0148te na m\xedst\u011b skute\u010dnosti.","correct":true},{"text":"J\xedzda na nejbli\u017e\u0161\xed policejn\xed stanici.","correct":false},{"text":"Zavolejte na \u010d\xedslo 911 a pokra\u010dujte v cest\u011b.","correct":false}]},"es":{"question":"En caso de participar en un siniestro vial, \xbfqu\xe9 es recomendable hacer como primer paso","answers":[{"text":"Detenerse inmediatamente y permanecer en el lugar del hecho.","correct":true},{"text":"Conducir hasta la comisar\xeda m\xe1s cercana.","correct":false},{"text":"Llamar al 911 y continuar el viaje.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":60,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u53d1\u751f\u4e8b\u4ef6\uff0c\u5efa\u8bae\u7684\u884c\u52a8\u4ee4\u662f","answers":[{"text":"\u8b66\u62a5 - \u5e2e\u52a9 - \u4fdd\u62a4\u3002","correct":false},{"text":"\u4fdd\u62a4 - \u8b66\u62a5 - \u5e2e\u52a9\u3002","correct":true},{"text":"\u5e2e\u52a9 - \u4fdd\u62a4 - \u8b66\u62a5\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"In case of incident, the recommended action order is","answers":[{"text":"Alert - help - protect.","correct":false},{"text":"Protect - Alert - help.","correct":true},{"text":"Help - protect - alert.","correct":false}]},"cs":{"question":"V p\u0159\xedpad\u011b incidentu je doporu\u010den\xe1 p\u0159\xedkaz k akci","answers":[{"text":"Upozorn\u011bn\xed - n\xe1pov\u011bda - ochrana.","correct":false},{"text":"Ochrana - upozorn\u011bn\xed - n\xe1pov\u011bda.","correct":true},{"text":"N\xe1pov\u011bda - chr\xe1n\xed - upozorn\u011bn\xed.","correct":false}]},"es":{"question":"En caso de siniestro, el orden de actuaci\xf3n recomendado es","answers":[{"text":"Alertar - Socorrer - Proteger.","correct":false},{"text":"Proteger - Alertar - Socorrer.","correct":true},{"text":"Socorrer - Proteger - Alertar.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":61,"translations":{"zh":{"question":"\u516c\u5171\u9053\u8def\u7684\u6bcf\u4e2a\u7528\u6237\u5fc5\u987b\u77e5\u9053\u4ec0\u4e48\uff0c\u76ee\u7684\u662f\u80fd\u591f\u81f4\u7535\u5e76\u5bfb\u6c42\u4e8b\u4ef6\u4e8b\u4ef6\u7684\u5e2e\u52a9","answers":[{"text":"911\u548c109\u3002","correct":false},{"text":"103\u548c107\u3002","correct":false},{"text":"107\u548c911\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What are the emergency numbers that every user of the public road must know with the aim of being able to call and ask for help to the event of an incident","answers":[{"text":"911 and 109.","correct":false},{"text":"103 and 107.","correct":false},{"text":"107 and 911.","correct":true}]},"cs":{"question":"Jak\xe1 jsou nouzov\xe1 \u010d\xedsla, kter\xe1 mus\xed ka\u017ed\xfd u\u017eivatel ve\u0159ejn\xe9 silnice v\u011bd\u011bt s c\xedlem b\xfdt schopen zavolat a po\u017e\xe1dat o pomoc p\u0159i ud\xe1losti incidentu","answers":[{"text":"911 a 109.","correct":false},{"text":"103 a 107.","correct":false},{"text":"107 a 911.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1les son los n\xfameros de emergencia que todo usuario de la v\xeda p\xfablica debe conocer con el objetivo de poder llamar y pedir ayuda ante el acontecimiento de alg\xfan incidente","answers":[{"text":"911 y 109.","correct":false},{"text":"103 y 107.","correct":false},{"text":"107 y 911.","correct":true}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":62,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u53c2\u52a0\u9053\u8def\u4e8b\u6545\uff0c\u5efa\u8bae\u8c01\u5728\u7535\u8bdd\u4e2d\u81f4\u7535\u7d27\u6025\u670d\u52a1\u7684\u4eba\uff08107\uff09\u6e05\u695a\u5730\u8868\u660e\uff1a","answers":[{"text":"\u4e8b\u5b9e\uff0c\u4e8b\u4ef6\u7684\u7279\u5f81\uff0c\u53d7\u5bb3\u8005\u7684\u6570\u91cf\u548c\u5730\u4f4d\u7684\u4f4d\u7f6e\u3002","correct":true},{"text":"\u4e8b\u5b9e\u7684\u5730\u70b9\uff0c\u6d89\u53ca\u7684\u8f66\u8f86\u7684\u57df\u540d\uff0c\u53d7\u5bb3\u8005\u7684\u6570\u91cf\u548c\u5730\u4f4d\u3002","correct":false},{"text":"\u53ea\u6709\u4e8b\u5b9e\u83b7\u5f97\u65f6\u95f4\uff0c\u800c\u7d27\u6025\u670d\u52a1\u5219\u5c3d\u5feb\u5230\u8fbe\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"In case of participating in a road accident, it is recommended that whoever calls the emergency service on the phone (107), clearly indicates:","answers":[{"text":"Place of the fact, characteristics of the incident, quantity and status of the victims.","correct":true},{"text":"Place of the fact, domain number of the vehicles involved, quantity and status of the victims.","correct":false},{"text":"Only place of the fact to gain time and that the emergency service arrives as quickly as possible.","correct":false}]},"cs":{"question":"V p\u0159\xedpad\u011b \xfa\u010dasti na dopravn\xed nehod\u011b se doporu\u010duje, aby kdokoli zavolal na pohotovostn\xed slu\u017ebu na telefonu (107), jasn\u011b nazna\u010duje:","answers":[{"text":"M\xedsto skute\u010dnosti, charakteristiky incidentu, mno\u017estv\xed a stavu ob\u011bt\xed.","correct":true},{"text":"M\xedsto skute\u010dnosti, \u010d\xedslo dom\xe9ny z\xfa\u010dastn\u011bn\xfdch vozidel, mno\u017estv\xed a stav ob\u011bt\xed.","correct":false},{"text":"Pouze m\xedsto skute\u010dnosti k z\xedsk\xe1n\xed \u010dasu a \u017ee pohotovostn\xed slu\u017eba doraz\xed co nejrychleji.","correct":false}]},"es":{"question":"En caso de participar en un siniestro vial, es recomendable que quien llame por tel\xe9fono al servicio de emergencias (107), indique con claridad:","answers":[{"text":"Lugar del hecho, caracter\xedsticas del incidente, cantidad y estado de las v\xedctimas.","correct":true},{"text":"Lugar del hecho, n\xfamero de dominio de los veh\xedculos involucrados, cantidad y estado de las v\xedctimas.","correct":false},{"text":"\xdanicamente lugar del hecho para ganar tiempo y que el servicio de emergencia llegue lo m\xe1s r\xe1pido posible.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":63,"translations":{"zh":{"question":"\u4ec0\u4e48\u4e49\u52a1\u5c06\u6cd5\u5f8b\u65bd\u52a0\u7ed9\u53c2\u4e0e\u9669\u6076\u7684\u53f8\u673a","answers":[{"text":"\u7acb\u5373\u505c\u6b62\uff0c\u8bf7\u6c42\u5e2e\u52a9\u4e3a\u53d7\u5bb3\u8005\u63d0\u4f9b\u670d\u52a1\uff0c\u5e76\u63d0\u4f9b\u4ed6\u4eec\u7684\u5408\u4f5c\uff0c\u4ee5\u907f\u514d\u8fdb\u4e00\u6b65\u635f\u5bb3\u6d41\u901a\u3002","correct":false},{"text":"\u5411\u5176\u4ed6\u4e8b\u6545\u548c\u5e72\u9884\u673a\u6784\u63d0\u4f9b\u5176\u4e2a\u4eba\u6570\u636e\uff0c\u8f66\u8f86\uff0c\u9a7e\u9a76\u6267\u7167\u548c\u5f3a\u5236\u6027\u4fdd\u9669\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What obligations imposes the law to that driver who participates in a sinister","answers":[{"text":"Stop immediately, request help to serve the victims if there were and provide their collaboration to avoid further damage to circulation.","correct":false},{"text":"Provide their personal data, vehicle, driver\'s license and mandatory insurance to other accidents and the intervening authority.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"Jak\xe9 povinnosti ukl\xe1daj\xed z\xe1konu \u0159idi\u010di, kter\xfd se \xfa\u010dastn\xed zlov\u011bstn\xe9ho","answers":[{"text":"Okam\u017eit\u011b se zastavte, po\u017e\xe1dejte o pomoc ob\u011btem, pokud existovaly, a zajist\u011bte jejich spolupr\xe1ci, aby se zabr\xe1nilo dal\u0161\xedmu po\u0161kozen\xed ob\u011bhu.","correct":false},{"text":"Poskytovat jejich osobn\xed \xfadaje, vozidlo, \u0159idi\u010dsk\xfd pr\u016fkaz a povinn\xe9 poji\u0161t\u011bn\xed pro dal\u0161\xed nehody a intervenuj\xedc\xed org\xe1n.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 obligaciones impone la ley a aquel conductor que participe de un siniestro","answers":[{"text":"Detenerse inmediatamente, solicitar auxilio para atender a las v\xedctimas si las hubiera y brindar su colaboraci\xf3n para evitar mayores da\xf1os para la circulaci\xf3n.","correct":false},{"text":"Suministrar sus datos personales, del veh\xedculo, de la licencia de conducir y del seguro obligatorio a los dem\xe1s siniestrados y a la autoridad interviniente.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":64,"translations":{"zh":{"question":"\u8c01\u662f\u7531\u62e5\u6709\u9a7e\u9a76\u6267\u7167\u7684\u672a\u6210\u5e74\u4eba\u9020\u6210\u7684\u8fc7\u5883\u4e8b\u4ef6\u7684\u6c11\u4e8b\u7ecf\u7406","answers":[{"text":"\u7b7e\u7f72\u6388\u6743\u83b7\u5f97\u8bb8\u53ef\u8bc1\u7684\u4eba\u3002","correct":true},{"text":"\u966a\u4f34\u4ed6\u7684\u4eba\u3002","correct":false},{"text":"\u6388\u6743\u4f7f\u7528\u8f66\u8f86\u7684\u90a3\u4e2a\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Who is the civil manager for a transit incident produced by a minor possessing a driver\'s license","answers":[{"text":"The one who signed the authorization to obtain the license.","correct":true},{"text":"The one who accompanies him.","correct":false},{"text":"The one that authorized the use of the vehicle.","correct":false}]},"cs":{"question":"Kdo je ob\u010dansk\xfdm mana\u017eerem pro tranzitn\xed incident vytvo\u0159en\xfd nezletil\xfdm maj\xedc\xedm \u0159idi\u010dsk\xfd pr\u016fkaz","answers":[{"text":"Ten, kdo podepsal opr\xe1vn\u011bn\xed k z\xedsk\xe1n\xed licence.","correct":true},{"text":"Ten, kdo ho doprov\xe1z\xed.","correct":false},{"text":"Ten, kter\xfd povolil pou\u017eit\xed vozidla.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQui\xe9n es el responsable civil por un incidente de tr\xe1nsito producido por un menor de edad poseedor de una licencia de conducir","answers":[{"text":"El que firm\xf3 la autorizaci\xf3n para obtener la licencia.","correct":true},{"text":"El que lo acompa\xf1a.","correct":false},{"text":"El que le autoriz\xf3 el uso del veh\xedculo.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":65,"translations":{"zh":{"question":"\u5173\u4e8e\u6c11\u4e8b\u8d23\u4efb\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u542f\u52a8\u9700\u6c42\u7684\u51b3\u5b9a\u56e0\u7d20","answers":[{"text":"\u6709\u5bb3\u884c\u4e3a\u7684\u610f\u56fe\u3002","correct":false},{"text":"\u7531\u4e8e\u4e8b\u4ef6\u800c\u5bfc\u81f4\u7684\u5f71\u54cd\u67d0\u4e9b\u4eba\u7684\u5b9e\u9645\u635f\u5bb3\u7684\u5b58\u5728\u3002","correct":true},{"text":"\u9020\u6210\u635f\u5bb3\u7684\u4eba\u7684\u80cc\u666f\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Regarding civil liability, what is considered as a determining factor to initiate a demand","answers":[{"text":"The intention of harmful behavior.","correct":false},{"text":"The existence of real damage, which affects some individual, caused as a consequence of the incident.","correct":true},{"text":"The background of the person who causes the damage.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud jde o ob\u010danskou odpov\u011bdnost, to, co se pova\u017euje za ur\u010duj\xedc\xed faktor pro zah\xe1jen\xed popt\xe1vky","answers":[{"text":"Z\xe1m\u011br \u0161kodliv\xe9ho chov\xe1n\xed.","correct":false},{"text":"Existence skute\u010dn\xe9ho po\u0161kozen\xed, kter\xe1 ovliv\u0148uje n\u011bkter\xe9ho jednotlivce, zp\u016fsobila v d\u016fsledku incidentu.","correct":true},{"text":"Pozad\xed osoby, kter\xe1 zp\u016fsob\xed po\u0161kozen\xed.","correct":false}]},"es":{"question":"En materia de Responsabilidad Civil, \xbfqu\xe9 es lo que se considera como factor determinante para dar inicio a una demanda","answers":[{"text":"La intenci\xf3n de la conducta da\xf1osa.","correct":false},{"text":"La existencia de un da\xf1o real, que afecte a alg\xfan particular, provocado como consecuencia del incidente.","correct":true},{"text":"Los antecedentes de la persona que provoca el da\xf1o.","correct":false}]}},"category":"traffic_signs","picture":""},{"id":66,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u516c\u4ea4\u4e8b\u4ef6\u524d\uff0c\u53ef\u4ee5\u8f6c\u8ba9\u7ed9\u540c\u4e00\u6240\u6709\u8005\u7684\u8f66\u8f86\u9a7e\u9a76\u5458\u7684\u5211\u4e8b\u8d23\u4efb","answers":[{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u5211\u4e8b\u8d23\u4efb\u662f\u4e0d\u53ef\u8f6c\u8ba9\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u662f\u7684\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u6240\u6709\u8005\u4e5f\u53ef\u4ee5\u8f6c\u79fb\u5230\u4fdd\u9669\u516c\u53f8\u3002","correct":false},{"text":"\u6cd5\u5b98\u5c06\u6839\u636e\u4e8b\u4ef6\u7684\u4e25\u91cd\u6027\u53ca\u5176\u540e\u679c\u89e3\u51b3\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"In front of a transit incident, can the criminal responsibility of the driver of a vehicle transferred to the owner of the same","answers":[{"text":"No, because criminal responsibility is non -transferable.","correct":true},{"text":"Yes. In addition, the owner can also be transferred to the insurance company.","correct":false},{"text":"The judge will resolve, depending on the seriousness of the incident and its consequences.","correct":false}]},"cs":{"question":"P\u0159ed incidentem tranzitu m\u016f\u017ee trestn\xed odpov\u011bdnost \u0159idi\u010de vozidla p\u0159ev\xe9st na majitele stejn\xe9ho","answers":[{"text":"Ne, proto\u017ee trestn\xed odpov\u011bdnost nen\xed p\u0159evedena.","correct":true},{"text":"Ano. Krom\u011b toho m\u016f\u017ee b\xfdt majitel tak\xe9 p\u0159eveden na poji\u0161\u0165ovnu.","correct":false},{"text":"Soudce se vy\u0159e\u0161\xed v z\xe1vislosti na z\xe1va\u017enosti incidentu a jeho d\u016fsledc\xedch.","correct":false}]},"es":{"question":"Frente a un incidente de tr\xe1nsito, \xbfpuede transferirse la Responsabilidad Penal del conductor de un veh\xedculo al due\xf1o del mismo","answers":[{"text":"No, porque la responsabilidad penal es intransferible.","correct":true},{"text":"S\xed. Adem\xe1s, del due\xf1o tambi\xe9n puede transferirse a la Compa\xf1\xeda de Seguros.","correct":false},{"text":"Lo resolver\xe1 el Juez, en funci\xf3n de la gravedad del incidente y sus consecuencias.","correct":false}]}},"category":"traffic_signs","picture":""},{"id":67,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u4e00\u6b21\u8fc7\u5883\u4e8b\u4ef6\u4e2d\uff0c\u8fd9\u610f\u5473\u7740\u9a7e\u9a76\u5458\u88ab\u89c6\u4e3a\u8d1f\u8d23\u758f\u5ffd\u7684\u8d23\u4efb","answers":[{"text":"\u7531\u4e8e\u7f3a\u4e4f\u9a7e\u9a76\u7ec3\u4e60\uff0c\u8fd9\u5bf9\u8fc7\u5883\u60c5\u51b5\u7684\u53cd\u5e94\u8fd8\u6ca1\u6709\u6b63\u786e\u3002","correct":false},{"text":"\u4ed6\u5df2\u7ecf\u7528\u81ea\u5df1\u7684\u5de5\u5177\u8fdb\u884c\u4e86\u4e00\u9879\u884c\u4e3a\uff0c\u5373\u5ba1\u614e\u7684\u89c4\u5219\u8868\u660e\u4e0d\u8981\u8fd9\u6837\u505a\uff0c\u4e5f\u5c31\u662f\u8bf4\uff0c\u4ed6\u7684\u884c\u4e3a\u5371\u9669\u3002","correct":false},{"text":"\u5b83\u7684\u884c\u4e3a\u4e0d\u7b26\u5408\u6cd5\u5f8b\u7684\u8981\u6c42\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"In a transit incident, what does it mean that the driver is considered responsible for negligence","answers":[{"text":"That has not responded properly to a circumstance of transit due to lack of driving practice.","correct":false},{"text":"That he has performed an act with his vehicle that the rules of prudence indicate not to do, that is, that he has acted dangerously.","correct":false},{"text":"Which has acted not in accordance with the demands of the law.","correct":true}]},"cs":{"question":"P\u0159i incidentu tranzitu, co to znamen\xe1, \u017ee \u0159idi\u010d je pova\u017eov\xe1n za odpov\u011bdn\xfd za nedbalost","answers":[{"text":"To nereagovalo spr\xe1vn\u011b na okolnost tranzitu kv\u016fli nedostatku \u0159idi\u010dsk\xe9 praxe.","correct":false},{"text":"To, \u017ee se sv\xfdm vozidlem provedl akt, kter\xfd pravidla obez\u0159etnosti nazna\u010duj\xed, \u017ee to neud\u011bl\xe1, to znamen\xe1, \u017ee jednal nebezpe\u010dn\u011b.","correct":false},{"text":"Kter\xfd jednal v souladu s po\u017eadavky z\xe1kona.","correct":true}]},"es":{"question":"En un incidente de tr\xe1nsito, \xbfqu\xe9 significa que el conductor sea considerado responsable por negligencia","answers":[{"text":"Que no ha respondido adecuadamente a una circunstancia del tr\xe1nsito por falta de pr\xe1ctica en la conducci\xf3n.","correct":false},{"text":"Que ha realizado un acto con su veh\xedculo que las reglas de prudencia indican no hacer, o sea, que ha actuado peligrosamente.","correct":false},{"text":"Que ha actuado no conforme a las exigencias de la Ley.","correct":true}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":68,"translations":{"zh":{"question":"\u9762\u5bf9CABA\u7684\u4ea4\u901a\u7ba1\u5236\uff0c\u5982\u679c\u5f53\u5c40\u5728\u9a7e\u9a76\u5458\u72af\u89c4\u4e4b\u524d\u72af\u4e86\u8fdd\u89c4\u884c\u4e3a\uff0c\u53ef\u4ee5\u5728\u8fd9\u91cc\u5411\u4e0a\u8ff0\u8fdd\u6cd5\u884c\u4e3a\u652f\u4ed8\u7f5a\u6b3e","answers":[{"text":"\u5728\u540c\u4e00\u65f6\u523b\u548c\u63a7\u5236\u6388\u6743\u4e4b\u524d\uff0c\u5982\u679c\u9700\u8981\u5b83\u3002","correct":false},{"text":"\u5728\u5bf9\u5e94\u7684\u8fdd\u89c4\u7ba1\u7406\u603b\u5c40\u529e\u516c\u5ba4\u4e4b\u524d\u3002","correct":true},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Faced with a traffic control in CABA, if the authority makes an infraction before a foul committed by a driver, where can the payment of the fine for said infraction be made","answers":[{"text":"At that same moment and before the control authority if it requires it.","correct":false},{"text":"Before the Office of the General Directorate of Infractions Administration that corresponds.","correct":true},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":false}]},"cs":{"question":"Tv\xe1\u0159\xed v tv\xe1\u0159 ovl\xe1d\xe1n\xed provozu v Caba, pokud autorita u\u010din\xed p\u0159estupek p\u0159ed chybou sp\xe1chanou \u0159idi\u010dem, kde lze zaplatit pokutu za uveden\xe9 p\u0159estupky","answers":[{"text":"Ve stejn\xfd okam\u017eik a p\u0159ed kontroln\xedm org\xe1nem, pokud to vy\u017eaduje.","correct":false},{"text":"P\u0159ed \xfa\u0159adem gener\xe1ln\xedho \u0159editelstv\xed spr\xe1vy p\u0159estupk\u016f, kter\xe1 odpov\xedd\xe1.","correct":true},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":false}]},"es":{"question":"Frente a un control de tr\xe1nsito en CABA, si la autoridad realiza una infracci\xf3n ante una falta cometida por un conductor, \xbfd\xf3nde puede efectuarse el pago de la multa por dicha infracci\xf3n","answers":[{"text":"En ese mismo momento y ante la Autoridad de Control si \xe9sta lo requiere.","correct":false},{"text":"Ante la oficina de la Direcci\xf3n General de Administraci\xf3n de Infracciones que corresponda.","correct":true},{"text":"Ambas respuestas, la A y B, son correctas.","correct":false}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":69,"translations":{"zh":{"question":"\u901a\u8fc7\u83b7\u5f97\u5931\u8d25\u7684\u8bb8\u53ef\uff0c\u60a8\u53ef\u4ee5\u7ee7\u7eed\u5f00\u8f66\u591a\u957f\u65f6\u95f4\u800c\u4e0d\u4f1a\u4fb5\u72af","answers":[{"text":"30\u4e2a\u65e5\u5386\u65e5\u671f\u4ee5\u6765\u3002","correct":false},{"text":"\u76f4\u523000\u5c0f\u65f6\u751f\u65e5\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\u5141\u8bb8\u4f7f\u7528\u5931\u8d25\u7684\u8bb8\u53ef\u8bc1\u5f00\u8f66\uff0c\u9664\u4e86\u5230\u671f\u662f\u4e0d\u5bfb\u5e38\u7684\u4e00\u5929\uff0c\u5728\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u4e0b\u4e00\u4e2a\u5de5\u4f5c\u65e5\u5c06\u79fb\u52a8\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"By having the defeated license, how long can you continue driving without being infringed","answers":[{"text":"30 calendar days since its expiration.","correct":false},{"text":"Until 00 hours on birthday.","correct":false},{"text":"It is not allowed to drive with the defeated license, except that the expiration was an unusual day, in which case it moves the next business day.","correct":true}]},"cs":{"question":"T\xedm, \u017ee m\xe1te pora\u017een\xfd pr\u016fkaz, jak dlouho m\u016f\u017eete pokra\u010dovat v \u0159\xedzen\xed, ani\u017e byste byli poru\u0161eni","answers":[{"text":"30 kalend\xe1\u0159n\xedch dn\u016f od jeho vypr\u0161en\xed.","correct":false},{"text":"Hasta las 00 horas del d\xeda de cumplea\xf1os.","correct":false},{"text":"Nen\xed dovoleno \u0159\xeddit pora\u017eenou licenci, krom\u011b toho, \u017ee vypr\u0161en\xed platnosti byl neobvykl\xfd den, v takov\xe9m p\u0159\xedpad\u011b se pohybuje n\xe1sleduj\xedc\xedm pracovn\xedm dnem.","correct":true}]},"es":{"question":"Al tener la licencia vencida, \xbfpor cu\xe1nto tiempo puede seguir conduciendo sin estar en infracci\xf3n","answers":[{"text":"30 d\xedas corridos desde su vencimiento.","correct":false},{"text":"Hasta las 00 horas del d\xeda de cumplea\xf1os.","correct":false},{"text":"No est\xe1 permitido conducir con la licencia vencida, excepto que el vencimiento fuese un d\xeda inh\xe1bil, en cuyo caso se traslada al d\xeda h\xe1bil siguiente.","correct":true}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":70,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u68c0\u67e5\u72af\u89c4\uff0c\u4ea4\u901a\u4ee3\u7406\u53ef\u4ee5\u4fdd\u7559\u9a7e\u9a76\u6267\u7167\u5417","answers":[{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u8fd9\u662f\u4e2a\u4eba\u6587\u4ef6\u3002","correct":false},{"text":"\u4ec5\u5728\u5f53\u524d\u6cd5\u89c4\u8868\u793a\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\u3002","correct":true},{"text":"\u4ec5\u5728\u6d89\u53ca\u7b2c\u4e09\u65b9\u4e8b\u4ef6\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"In case of checking a foul, can a traffic agent retain the driver\'s license","answers":[{"text":"No, because it is a personal document.","correct":false},{"text":"Only in cases that the current regulations indicate it.","correct":true},{"text":"Only in cases of incidents involving third parties.","correct":false}]},"cs":{"question":"V p\u0159\xedpad\u011b kontroly faul si m\u016f\u017ee dopravn\xed agent udr\u017eet \u0159idi\u010dsk\xfd pr\u016fkaz","answers":[{"text":"Ne, proto\u017ee se jedn\xe1 o osobn\xed dokument.","correct":false},{"text":"Pouze v p\u0159\xedpadech, kdy to uv\xe1d\xed sou\u010dasn\xe9 na\u0159\xedzen\xed.","correct":true},{"text":"Pouze v p\u0159\xedpadech incident\u016f t\xfdkaj\xedc\xedch se t\u0159et\xedch stran.","correct":false}]},"es":{"question":"En caso de comprobar una falta, \xbfpuede un agente de tr\xe1nsito retener la licencia de conducir","answers":[{"text":"No, porque es un documento personal.","correct":false},{"text":"S\xf3lo en los casos que la normativa vigente as\xed lo indique.","correct":true},{"text":"S\xf3lo en casos de incidentes que involucren a terceros.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":71,"translations":{"zh":{"question":"\u5f53\u9a7e\u9a76\u6267\u7167\u8fc7\u671f\u65f6\uff0c\u7eed\u7b7e\u9700\u8981\u591a\u957f\u65f6\u95f4\u624d\u80fd\u5904\u7406\u5b83\uff0c\u5c31\u597d\u50cf\u662f\u8d60\u6b3e\u4e00\u6837","answers":[{"text":"30\u4e2a\u65e5\u5386\u65e5\u671f\u4ee5\u6765\u3002","correct":false},{"text":"\u8981\u7eed\u8ba2\uff0c\u5fc5\u987b\u59cb\u7ec8\u5728\u5230\u671f\u4e4b\u524d\u5b8c\u6210\u3002\u4e00\u65e6\u51fb\u8d25\uff0c\u5b83\u5fc5\u987b\u4f5c\u4e3a\u65b0\u8bb8\u53ef\u8bc1\u8fdb\u884c\u5904\u7406\u3002","correct":false},{"text":"\u5b83\u4e0d\u5f97\u8d85\u8fc7\u81ea\u5230\u671f\u4ee5\u6765\u7684\u4e00\u5e74\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"When the driver\'s license is expired, how long can it take for renewal before it is necessary to process it as if it were a grant","answers":[{"text":"30 calendar days since its expiration.","correct":false},{"text":"To be renewed, it must always be done before expiration. Once defeated it must be processed as a new license.","correct":false},{"text":"It must not exceed the year since its expiration.","correct":true}]},"cs":{"question":"Kdy\u017e je \u0159idi\u010dsk\xfd pr\u016fkaz vypr\u0161en, jak dlouho m\u016f\u017ee trvat obnoven\xed, ne\u017e je nutn\xe9 jej zpracovat, jako by to byl grant","answers":[{"text":"30 kalend\xe1\u0159n\xedch dn\u016f od jeho vypr\u0161en\xed.","correct":false},{"text":"Aby bylo mo\u017en\xe9 obnovit, mus\xed b\xfdt v\u017edy provedeno p\u0159ed uplynut\xedm. Jakmile je pora\u017een, mus\xed b\xfdt zpracov\xe1n jako nov\xe1 licence.","correct":false},{"text":"Nesm\xed p\u0159ekro\u010dit rok od jej\xedho vypr\u0161en\xed.","correct":true}]},"es":{"question":"Cuando se vence la licencia de conducir, \xbfcu\xe1nto tiempo puede transcurrir para su renovaci\xf3n antes de que se necesite tramitarla como si fuese un otorgamiento","answers":[{"text":"30 d\xedas corridos desde su vencimiento.","correct":false},{"text":"Para que se la pueda renovar, siempre debe hacerse antes de su vencimiento. Una vez vencida se la debe tramitar como licencia nueva.","correct":false},{"text":"No debe superar el a\xf1o desde su vencimiento.","correct":true}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":72,"translations":{"zh":{"question":"\u521d\u5b66\u8005\u7684\u72b6\u51b5\u5168\u90e8\u6301\u7eed\u4e86\u591a\u5c11","answers":[{"text":"2\u5e74\uff0c\u4ec5\u572821\u5c81\u4ee5\u4e0b\u7684\u513f\u7ae5\u4e2d\u3002","correct":false},{"text":"6\u4e2a\u6708\uff0c\u4ec5\u9002\u7528\u4e8e\u7b2c\u4e00\u6b21\u5904\u7406\u5b83\u7684\u4eba\u3002","correct":false},{"text":"2\u5c81\uff0c\u65e0\u8bba\u5e74\u9f84\u591a\u5927\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"How much the beginner\'s condition lasts in its entirety","answers":[{"text":"2 years, only in the case of children under 21 years of age.","correct":false},{"text":"6 months, only for those who process it for the first time.","correct":false},{"text":"2 years, regardless of age.","correct":true}]},"cs":{"question":"Jak moc stav za\u010d\xe1te\u010dn\xedka trv\xe1 v cel\xe9m rozsahu","answers":[{"text":"2 roky, pouze v p\u0159\xedpad\u011b d\u011bt\xed mlad\u0161\xedch 21 let.","correct":false},{"text":"6 m\u011bs\xedc\u016f, pouze pro ty, kte\u0159\xed to zpracov\xe1vaj\xed poprv\xe9.","correct":false},{"text":"2 roky, bez ohledu na v\u011bk.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1nto dura en su totalidad la condici\xf3n de principiante","answers":[{"text":"2 a\xf1os, s\xf3lo en el caso de los menores de 21 a\xf1os de edad.","correct":false},{"text":"6 meses, s\xf3lo para quien la tramita por primera vez.","correct":false},{"text":"2 a\xf1os, independientemente a la edad.","correct":true}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":73,"translations":{"zh":{"question":"\u4f7f\u7528\u6b64\u6587\u4ef6\uff0c\u6709\u6743\u9a7e\u9a76\u8f66\u8f86","answers":[{"text":"\u6ca1\u6709\u4eba\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u88ab\u51fb\u8d25\u4e86\uff0c\u5fc5\u987b\u7eed\u7b7e\u3002","correct":false},{"text":"\u53ea\u6709\u6301\u6709\u4eba\u3002","correct":true},{"text":"\u6807\u9898\u53ca\u5176\u76f4\u63a5\u4eb2\u621a\uff0c\u5177\u6709\u76f8\u540c\u7684\u59d3\u6c0f\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"With this documentation, who is authorized to drive the vehicle","answers":[{"text":"No one, because it is defeated and must be renewed.","correct":false},{"text":"Only the holder.","correct":true},{"text":"The headline and their direct relatives, for having the same last name.","correct":false}]},"cs":{"question":"S touto dokumentac\xed, kter\xe1 je opr\xe1vn\u011bna \u0159\xeddit vozidlo","answers":[{"text":"Nikdo, proto\u017ee je pora\u017een a mus\xed b\xfdt obnoven.","correct":false},{"text":"Pouze dr\u017eitel.","correct":true},{"text":"Titulek a jejich p\u0159\xedm\xed p\u0159\xedbuzn\xed, za to, \u017ee maj\xed stejn\xe9 p\u0159\xedjmen\xed.","correct":false}]},"es":{"question":"Con esta documentaci\xf3n, \xbfqui\xe9n est\xe1 autorizado a conducir el veh\xedculo","answers":[{"text":"Nadie, porque est\xe1 vencida y debe renovarse.","correct":false},{"text":"S\xf3lo el titular.","correct":true},{"text":"El titular y sus familiares directos, por tener el mismo apellido.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image42.png"},{"id":74,"translations":{"zh":{"question":"\u540c\u4e00\u8f86\u8f66\u53ef\u4ee5\u6388\u4e88\u591a\u5c11\u4e2a\u201c\u9a7e\u9a76\u5361\u201d","answers":[{"text":"\u53ea\u6709\u4e00\u4e2a\u3002","correct":false},{"text":"\u8f66\u8f86\u6301\u6709\u4eba\u8981\u6c42\u7684\u91d1\u989d\u3002","correct":true},{"text":"\u6700\u591a\u4e94\u4e2a\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"How many \\"cards for driving\\" can be granted for the same vehicle","answers":[{"text":"Only one.","correct":false},{"text":"The amount requested by the vehicle holder.","correct":true},{"text":"Up to five.","correct":false}]},"cs":{"question":"Kolik \u201ekaret pro \u0159\xedzen\xed\u201c lze ud\u011blit pro stejn\xe9 vozidlo","answers":[{"text":"Pouze jeden.","correct":false},{"text":"\u010c\xe1stka po\u017eadovan\xe1 dr\u017eitelem vozidla.","correct":true},{"text":"A\u017e p\u011bt.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1ntas \u201cc\xe9dulas para autorizados a conducir\u201d podr\xe1n otorgarse para un mismo veh\xedculo","answers":[{"text":"S\xf3lo una.","correct":false},{"text":"La cantidad que solicite el titular del veh\xedculo.","correct":true},{"text":"Hasta cinco.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":75,"translations":{"zh":{"question":"\u53ef\u4ee5\u4ee3\u8868\u4ed6\u4eba\u7528\u201c\u7528\u4e8e\u6388\u6743\u9a7e\u9a76\u7684\u5361\u201d\u6765\u5904\u7406\u8f66\u8f86","answers":[{"text":"\u53ea\u8981\u6709\u6548\u3002","correct":false},{"text":"\u53ea\u6709\u4ed6\u662f\u76f4\u63a5\u4eb2\u621a\u6216\u6709\u5c31\u4e1a\u5173\u7cfb\u3002","correct":true},{"text":"\u5728\u4efb\u4f55\u60c5\u51b5\u4e0b\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Can a vehicle be handled with \\"Card for Authorized Driving\\" on behalf of another person","answers":[{"text":"As long as it is in force.","correct":false},{"text":"Only if he is a direct relative or has a employment relationship.","correct":true},{"text":"In no case.","correct":false}]},"cs":{"question":"Lze zach\xe1zet s vozidlem \u201eKartou pro autorizovan\xe9 \u0159\xedzen\xed\u201c jm\xe9nem jin\xe9 osoby","answers":[{"text":"Dokud to plat\xed.","correct":false},{"text":"Pouze pokud je p\u0159\xedm\xfdm p\u0159\xedbuzn\xfdm nebo m\xe1 pracovn\xed vztah.","correct":true},{"text":"V \u017e\xe1dn\xe9m p\u0159\xedpad\u011b.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfSe puede manejar un veh\xedculo con \u201cc\xe9dula para autorizado a conducir\u201d a nombre de otra persona","answers":[{"text":"Siempre y cuando se encuentre vigente.","correct":false},{"text":"S\xf3lo si es un familiar directo o tiene una relaci\xf3n laboral.","correct":true},{"text":"En ning\xfan caso.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":76,"translations":{"zh":{"question":"\u53ea\u6709\u5728\u4e58\u5750\u57ce\u9645\u9053\u8def\u9a7e\u9a76\u65f6\uff0c\u5fc5\u987b\u91c7\u53d6\u6c11\u4e8b\u8d23\u4efb\u4fdd\u9669\u8bc1\u4e66\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"The Civil Liability Insurance certificate is mandatory to take it only when driving by interurban roads.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":false},{"text":"Fake.","correct":true}]},"cs":{"question":"Osv\u011bd\u010den\xed o poji\u0161t\u011bn\xed ob\u010dansk\xe9 odpov\u011bdnosti je povinn\xe9 je vz\xedt pouze p\u0159i \u0159\xedzen\xed po zahrani\u010d\xedch.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":false},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":true}]},"es":{"question":"El certificado del seguro de responsabilidad civil es obligatorio llevarlo \xdaNICAMENTE cuando se conduce por v\xedas interurbanas.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":false},{"text":"Falso.","correct":true}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":77,"translations":{"zh":{"question":"\u6bcf\u8f86\u8f66\u90fd\u5fc5\u987b\u8986\u76d6\u4fdd\u9669\uff0c\u60a8\u5e94\u6700\u5c0f\u7684\u635f\u5bb3\u8d54\u507f","answers":[{"text":"\u6700\u7ec8\u5bf9\u7b2c\u4e09\u65b9\u9020\u6210\u7684\u635f\u5bb3\u4ec5\u88ab\u8fd0\u8f93\u3002","correct":false},{"text":"\u6700\u7ec8\u5bf9\u8fd0\u8f93\u6216\u4e0d\u8fd0\u8f93\u7684\u7b2c\u4e09\u65b9\u9020\u6210\u7684\u635f\u5bb3\u3002","correct":true},{"text":"\u4ec5\u5bf9\u8f66\u8f86\u9020\u6210\u635f\u574f\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Every vehicle must be covered by insurance, what damages should you minimally cover","answers":[{"text":"Eventual damage caused to third parties transported only.","correct":false},{"text":"Eventual damage caused to third parties transported or not.","correct":true},{"text":"Damage caused to vehicles only.","correct":false}]},"cs":{"question":"Ka\u017ed\xe9 vozidlo mus\xed b\xfdt pokryto poji\u0161t\u011bn\xedm, jak\xe9 \u0161kody byste m\u011bli minim\xe1ln\u011b pokr\xfdt","answers":[{"text":"Eventu\xe1ln\xed po\u0161kozen\xed zp\u016fsoben\xe9 pouze t\u0159et\xedm stran\xe1m.","correct":false},{"text":"Eventu\xe1ln\xed po\u0161kozen\xed zp\u016fsoben\xe9 t\u0159et\xedm stran\xe1m p\u0159epravovan\xe9 nebo ne.","correct":true},{"text":"Po\u0161kozen\xed zp\u016fsoben\xe9 pouze vozidlem.","correct":false}]},"es":{"question":"Todo veh\xedculo debe estar cubierto por un seguro, \xbfqu\xe9 da\xf1os m\xednimamente debe cubrir","answers":[{"text":"Eventuales da\xf1os causados a terceros transportados \xfanicamente.","correct":false},{"text":"Eventuales da\xf1os causados a terceros transportados o no.","correct":true},{"text":"Da\xf1os causados a los veh\xedculos \xfanicamente.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":78,"translations":{"zh":{"question":"\u5b83\u53ef\u4ee5\u4ee5\u8fd9\u79cd\u65b9\u5f0f\u7528\u57df\u677f\u5faa\u73af","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u663e\u793a\u4e86\u4e34\u65f6\u6587\u6863\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u7531\u4e8e\u8981\u5c65\u884c\u5176\u4e34\u65f6\u529f\u80fd\uff0c\u5fc5\u987b\u6269\u5927\u5b83\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u5fc5\u987b\u653e\u7f6e\u5728\u8be5\u5730\u70b9\u548c\u76d1\u7ba1\u4e2d\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Is it allowed to circulate with the domain plate in this way","answers":[{"text":"Yes, since it exhibits provisional documentation.","correct":false},{"text":"No, since in order to fulfill its function as provisional, it must be expanded.","correct":false},{"text":"No, since it must be placed in the place and regulatory.","correct":true}]},"cs":{"question":"Je to takto ob\u011bsit s deskou dom\xe9ny","answers":[{"text":"Ano, proto\u017ee vykazuje prozat\xedmn\xed dokumentaci.","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee za \xfa\u010delem pln\u011bn\xed sv\xe9 funkce jako prozat\xedmn\xed, mus\xed b\xfdt roz\u0161\xed\u0159ena.","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee mus\xed b\xfdt um\xedst\u011bn na m\xedsto a regula\u010dn\xed.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfEst\xe1 permitido circular con la placa de dominio de este modo","answers":[{"text":"S\xed, ya que exhibe una documentaci\xf3n provisoria.","correct":false},{"text":"No, ya que para poder cumplir su funci\xf3n como provisoria debe ampliarse.","correct":false},{"text":"No, ya que debe estar colocada en el lugar y de forma reglamentaria.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image43.png"},{"id":79,"translations":{"zh":{"question":"\u906d\u53d7\u8f66\u8f86\u57df\u677f\u7684\u635f\u5931\u65f6\uff0c\u53ef\u4ee5\u5728\u54ea\u91cc\u8981\u6c42\u66f4\u6362","answers":[{"text":"\u53ef\u4ee5\u5728\u4efb\u4f55\u5546\u4e1a\u673a\u6784\u4e2d\u8981\u6c42\u8fd9\u6837\u505a\u3002","correct":false},{"text":"\u5fc5\u987b\u5728\u4e0e\u8f66\u8f86\u76f8\u5bf9\u5e94\u7684\u6c7d\u8f66\u8d22\u4ea7\u767b\u8bb0\u5904\u8981\u6c42\u3002","correct":true},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"When suffering the loss of the domain plate of a vehicle, where can your replacement be requested","answers":[{"text":"It can be requested in any commercial establishment to do it.","correct":false},{"text":"It must be requested in the National Registry of Property of the Automotive that corresponds to the vehicle.","correct":true},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":false}]},"cs":{"question":"P\u0159i utrpen\xed ztr\xe1ty dom\xe9nov\xe9 desky vozidla, kde lze vy\u017e\xe1dat va\u0161e v\xfdm\u011bnu","answers":[{"text":"K tomu lze po\u017e\xe1dat v jak\xe9mkoli komer\u010dn\xedm za\u0159\xedzen\xed.","correct":false},{"text":"Mus\xed b\xfdt po\u017eadov\xe1no v N\xe1rodn\xedm registru majetku automobilu, kter\xfd odpov\xedd\xe1 vozidlu.","correct":true},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":false}]},"es":{"question":"Al sufrir la p\xe9rdida de la placa de dominio de un veh\xedculo, \xbfd\xf3nde se puede solicitar su reposici\xf3n","answers":[{"text":"Se la puede solicitar en cualquier establecimiento comercial que la realice.","correct":false},{"text":"Se la debe solicitar en el Registro Nacional de la Propiedad del Automotor que corresponde al veh\xedculo.","correct":true},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B, son correctas.","correct":false}]}},"category":"traffic_signs","picture":""},{"id":80,"translations":{"zh":{"question":"\u8f66\u8f86\u57df\u677f\u7684\u4f4d\u7f6e\u548c\u4f4d\u7f6e\uff0c\u4efb\u4f55\u4fee\u6539\u90fd\u53ef\u4ee5\u906d\u53d7","answers":[{"text":"\u4ed6\u4eec\u53ea\u80fd\u6269\u5c55\u4ee5\u63d0\u9ad8\u5176\u77e5\u540d\u5ea6\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u5fc5\u987b\u5c06\u5b83\u4eec\u653e\u7f6e\u5728\u8be5\u5730\u65b9\u548c\u76d1\u7ba1\u4e2d\u3002","correct":true},{"text":"\u4ec5\u7981\u6b62\u4fee\u6539\u540e\u57df\u677f\uff0c\u800c\u4e0d\u5f97\u4fee\u6539\u524d\u9762\u677f\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"The location and position of the vehicle domain plates, can any modification suffer","answers":[{"text":"They can only expand to improve their visibility.","correct":false},{"text":"No, they must be placed in the place and regulatory.","correct":true},{"text":"It is only forbidden to modify the rear domain plate, but not the front.","correct":false}]},"cs":{"question":"Um\xedst\u011bn\xed a poloha desek dom\xe9ny vozidla, m\u016f\u017ee trp\u011bt jak\xe1koli \xfaprava","answers":[{"text":"Mohou se pouze roz\u0161\xed\u0159it, aby zlep\u0161ili svou viditelnost.","correct":false},{"text":"Ne, mus\xed b\xfdt um\xedst\u011bny na m\xedst\u011b a regulaci.","correct":true},{"text":"Je zak\xe1z\xe1no pouze modifikovat zadn\xed dom\xe9novou desku, ale ne p\u0159edn\xed.","correct":false}]},"es":{"question":"La ubicaci\xf3n y posici\xf3n de las placas de dominio del veh\xedculo, \xbfpuede sufrir alg\xfan tipo de modificaci\xf3n","answers":[{"text":"S\xf3lo pueden, eventualmente, ampliarse para mejorar su visibilidad.","correct":false},{"text":"No, deben estar colocadas en el lugar y de forma reglamentaria.","correct":true},{"text":"S\xf3lo est\xe1 prohibido modificar la placa de dominio trasera, no as\xed la delantera.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":81,"translations":{"zh":{"question":"\u8f66\u8f86\u6280\u672f\u9a8c\u8bc1\u7684\u76ee\u6807\u662f\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u51cf\u5c11\u6c61\u67d3\u5e76\u6539\u5584\u73af\u5883\u8d28\u91cf","correct":false},{"text":"\u4fdd\u8bc1\u9075\u5b88\u8f66\u8f86\u5b89\u5168\u6807\u51c6\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What is the objective of vehicle technical verification","answers":[{"text":"Reduce pollution and improve environment quality","correct":false},{"text":"Guarantee compliance with vehicle safety standards.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"Jak\xfd je c\xedl technick\xe9ho ov\u011b\u0159en\xed vozidla","answers":[{"text":"Sni\u017ete zne\u010di\u0161t\u011bn\xed a zlep\u0161ujte kvalitu \u017eivotn\xedho prost\u0159ed\xed","correct":false},{"text":"Zaru\u010dit dodr\u017eov\xe1n\xed bezpe\u010dnostn\xedch standard\u016f vozidla.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l es el objetivo de la Verificaci\xf3n T\xe9cnica Vehicular","answers":[{"text":"Reducir la contaminaci\xf3n y mejorar la calidad del medio ambiente","correct":false},{"text":"Garantizar el cumplimiento de las normas de seguridad de los veh\xedculos.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":82,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u4e0b\u54ea\u4e2a\u9009\u62e9\u4e0e\u9884\u9632\u548c\u51cf\u5c11\u9053\u8def\u4e8b\u6545\u76f4\u63a5\u76f8\u5173","answers":[{"text":"Opci\xf3n A.","correct":false},{"text":"Opci\xf3n B.","correct":true},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son correctas.","correct":false}]},"en":{"question":"\xbfCu\xe1l de las siguientes opciones est\xe1 directamente vinculada a la prevenci\xf3n y reducci\xf3n de siniestros viales","answers":[{"text":"Opci\xf3n A.","correct":false},{"text":"Opci\xf3n B.","correct":true},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son correctas.","correct":false}]},"cs":{"question":"\xbfCu\xe1l de las siguientes opciones est\xe1 directamente vinculada a la prevenci\xf3n y reducci\xf3n de siniestros viales","answers":[{"text":"Opci\xf3n A.","correct":false},{"text":"Opci\xf3n B.","correct":true},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son correctas.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l de las siguientes opciones est\xe1 directamente vinculada a la prevenci\xf3n y reducci\xf3n de siniestros viales","answers":[{"text":"Opci\xf3n A.","correct":false},{"text":"Opci\xf3n B.","correct":true},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son correctas.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image44.png"},{"id":83,"translations":{"zh":{"question":"Seg\xfan Ley N\xb02265, \xbfCu\xe1ndo debe realizar la primer VTV un autom\xf3vil 0km radicado en CABA","answers":[{"text":"Pasados los 3 a\xf1os de antig\xfcedad, en el mes que le corresponda, o superados los 60.000 km.","correct":true},{"text":"\u4ece\u4ee3\u7406\u673a\u6784\u64a4\u56de\u65f6\u7acb\u5373\u3002","correct":false},{"text":"\u5728\u5bf9\u5e94\u7684\u4e00\u4e2a\u6708\u4e2d\uff0c\u7d27\u63a5\u7740\u4e00\u5e74\u4e86\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to Law No. 2265, when should the first VTV perform a 0km car filed in CABA","answers":[{"text":"After 3 years of age, in the month that corresponds, or exceeded 60,000 km.","correct":true},{"text":"Immediately when withdrawing it from the agency.","correct":false},{"text":"In the month that corresponds, immediately followed a year elapsed.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle z\xe1kona \u010d. 2265, kdy by m\u011bl prvn\xed VTV prov\xe9st 0 km auto podan\xe9 v Caba","answers":[{"text":"Po 3 letech v\u011bku, v m\u011bs\xedci, kter\xfd odpov\xedd\xe1 nebo p\u0159ekro\u010dil 60 000 km.","correct":true},{"text":"Okam\u017eit\u011b p\u0159i v\xfdb\u011bru z agentury.","correct":false},{"text":"V m\u011bs\xedci, kter\xfd odpov\xedd\xe1, okam\u017eit\u011b n\xe1sledoval uplynul\xfd rok.","correct":false}]},"es":{"question":"Seg\xfan Ley N\xb02265, \xbfCu\xe1ndo debe realizar la primer VTV un autom\xf3vil 0km radicado en CABA","answers":[{"text":"Pasados los 3 a\xf1os de antig\xfcedad, en el mes que le corresponda, o superados los 60.000 km.","correct":true},{"text":"Inmediatamente al retirarlo de la agencia.","correct":false},{"text":"En el mes que le corresponda, inmediatamente seguido al a\xf1o transcurrido.","correct":false}]}},"category":"traffic_signs","picture":""},{"id":84,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u4e0d\u5f97\u4e0d\u91cd\u65b0\u5ba1\u67e5VTV\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u51fa\u4e8e\u539f\u59cb\u4e0d\u8d5e\u6210\u7684\u539f\u56e0\uff0c\u8be5\u514d\u8d39\u7684\u65f6\u95f4\u662f\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u6ca1\u6709\u672f\u8bed\u3002\u5982\u679c\u5e94\u518d\u6b21\u652f\u4ed8\u76f8\u5e94\u7684\u5173\u7a0e\uff0c\u5373\u4f7f\u7b2c\u4e8c\u5929\u5b8c\u6210\u3002","correct":false},{"text":"\u5982\u679c\u5728\u9a8c\u8bc1\u540e60\u5929\u5185\u5b8c\u6210\u3002","correct":false},{"text":"\u5982\u679c\u5728\u9a8c\u8bc1\u768460\u4e2a\u5de5\u4f5c\u65e5\u5185\u5b8c\u6210\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"In the case of having to reverification of the VTV, for reasons of an original disapproval, what is the time for this free","answers":[{"text":"There is no term. If the corresponding tariff should be paid again, even if it is done the next day.","correct":false},{"text":"If it is done within 60 days of running from the verification.","correct":false},{"text":"If it is done within 60 business days of verification.","correct":true}]},"cs":{"question":"V p\u0159\xedpad\u011b, \u017ee bude nutn\xe9 uct\xedvat VTV, z d\u016fvod\u016f p\u016fvodn\xedho nesouhlasu, jak\xfd je \u010das pro tento zdarma","answers":[{"text":"Neexistuje \u017e\xe1dn\xfd term\xedn. Pokud by odpov\xeddaj\xedc\xed tarif by m\u011bl b\xfdt zaplacen znovu, i kdy\u017e se to provede dal\u0161\xed den.","correct":false},{"text":"Pokud se to prov\xe1d\xed do 60 dn\u016f od ov\u011b\u0159en\xed.","correct":false},{"text":"Pokud se to provede do 60 pracovn\xedch dn\u016f od ov\u011b\u0159en\xed.","correct":true}]},"es":{"question":"En el caso de tener que realizar una reverificaci\xf3n de la VTV, por motivos de una desaprobaci\xf3n original, \xbfcu\xe1l es el plazo de tiempo para que \xe9sta sea gratuita","answers":[{"text":"No hay plazo. Si llegase a desaprobar se deber\xe1 volver a abonar el arancel correspondiente, aunque se realice al otro d\xeda.","correct":false},{"text":"Si se realiza dentro de los 60 d\xedas corridos a partir de efectuada la verificaci\xf3n.","correct":false},{"text":"Si se realiza dentro de los 60 d\xedas h\xe1biles de efectuada la verificaci\xf3n.","correct":true}]}},"category":"traffic_signs","picture":""},{"id":85,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u4e0b\u57df\u677f\u7684\u54ea\u4e2a\u6570\u5b57\u8868\u793a\u5fc5\u987b\u8fdb\u884c\u8f66\u8f86\u6280\u672f\u9a8c\u8bc1\u7684\u6708\u4efd","answers":[{"text":"1\u53f7\u3002","correct":false},{"text":"\u5b57\u6bcdD.","correct":false},{"text":"\u6570\u5b573\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Which digit of the following domain plate indicates the month in which vehicular technical verification must be made","answers":[{"text":"Number 1.","correct":false},{"text":"The letter D.","correct":false},{"text":"The number 3.","correct":true}]},"cs":{"question":"Kter\xe1 \u010d\xedslice n\xe1sleduj\xedc\xed dom\xe9nov\xe9 desky ozna\u010duje m\u011bs\xedc, kdy je t\u0159eba prov\xe9st technick\xe9 ov\u011b\u0159en\xed vozidla","answers":[{"text":"\u010c\xedslo 1.","correct":false},{"text":"Dopis D.","correct":false},{"text":"\u010c\xedslo 3.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l d\xedgito de la siguiente placa de dominio indica el mes en que se debe realizar la Verificaci\xf3n T\xe9cnica Vehicular","answers":[{"text":"El n\xfamero 1.","correct":false},{"text":"La letra D.","correct":false},{"text":"El n\xfamero 3.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image45.png"},{"id":86,"translations":{"zh":{"question":"\u4e00\u5e74\u4e2d\u7684\u54ea\u4e2a\u6708\u5e94\u7531\u8f66\u8f86\u643a\u5e26\u8be5\u57df\u677f\u7684\u8f66\u8f86\u8fdb\u884c\u6280\u672f\u9a8c\u8bc1","answers":[{"text":"\u4e00\u6708\u3002","correct":false},{"text":"\u4e8c\u6708\u3002","correct":false},{"text":"\u884c\u8fdb\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"In what month of the year should the vehicle technical verification be carried out by the vehicle that carries this domain plate","answers":[{"text":"January.","correct":false},{"text":"February.","correct":false},{"text":"March.","correct":true}]},"cs":{"question":"V jak\xe9m m\u011bs\xedci roku by m\u011blo b\xfdt technick\xe9 ov\u011b\u0159en\xed vozidla prov\xe1d\u011bno vozidlem, kter\xe9 nese tuto dom\xe9novou desku","answers":[{"text":"Leden.","correct":false},{"text":"\xdanor.","correct":false},{"text":"Pochod.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfEn qu\xe9 mes del a\xf1o debe realizar la Verificaci\xf3n T\xe9cnica Vehicular el veh\xedculo que porte esta placa de dominio","answers":[{"text":"Enero.","correct":false},{"text":"Febrero.","correct":false},{"text":"Marzo.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image45.png"},{"id":87,"translations":{"zh":{"question":"\u4e00\u5e74\u4e2d\u7684\u54ea\u4e2a\u6708\u5e94\u7531\u8f66\u8f86\u643a\u5e26\u8be5\u57df\u677f\u7684\u8f66\u8f86\u8fdb\u884c\u6280\u672f\u9a8c\u8bc1","answers":[{"text":"\u4e00\u6708\u3002","correct":false},{"text":"\u4e03\u6708\u3002","correct":true},{"text":"\u5341\u4e8c\u6708\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"In what month of the year should the vehicle technical verification be carried out by the vehicle that carries this domain plate","answers":[{"text":"January.","correct":false},{"text":"July.","correct":true},{"text":"December.","correct":false}]},"cs":{"question":"V jak\xe9m m\u011bs\xedci roku by m\u011blo b\xfdt technick\xe9 ov\u011b\u0159en\xed vozidla prov\xe1d\u011bno vozidlem, kter\xe9 nese tuto dom\xe9novou desku","answers":[{"text":"Leden.","correct":false},{"text":"\u010cervenec.","correct":true},{"text":"Prosinec.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfEn qu\xe9 mes del a\xf1o debe realizar la Verificaci\xf3n T\xe9cnica Vehicular el veh\xedculo que porte esta placa de dominio","answers":[{"text":"Enero.","correct":false},{"text":"Julio.","correct":true},{"text":"Diciembre.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image46.png"},{"id":88,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u6c38\u4e45\u9a7e\u9a76\u5458\u8bc4\u4f30\u7cfb\u7edf\uff08\u8bc4\u5206\uff09\uff0c\u7b2c\u4e00\u6b21\u83b7\u5f97\u9a7e\u9a76\u6267\u7167\u7684\u9a7e\u9a76\u5458\u6709\u591a\u5c11\u5206","answers":[{"text":"10\u5206\u3002","correct":false},{"text":"20\u5206\u3002","correct":true},{"text":"5\u5206\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to the permanent driver evaluation system (Scoring), how many points are awarded to the driver who obtains the driver\'s license for the first time","answers":[{"text":"10 points.","correct":false},{"text":"20 points.","correct":true},{"text":"5 points.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle syst\xe9mu trval\xe9ho hodnocen\xed \u0159idi\u010de (bodov\xe1n\xed), kolik bod\u016f je ud\u011bleno \u0159idi\u010di, kter\xfd poprv\xe9 z\xedsk\xe1 \u0159idi\u010dsk\xfd pr\u016fkaz","answers":[{"text":"10 bod\u016f.","correct":false},{"text":"20 bod\u016f.","correct":true},{"text":"5 bod\u016f.","correct":false}]},"es":{"question":"Seg\xfan el Sistema de Evaluaci\xf3n Permanente de Conductores (Scoring), \xbfcu\xe1ntos puntos se otorgan al conductor que obtiene la licencia de conducir por primera vez","answers":[{"text":"10 puntos.","correct":false},{"text":"20 puntos.","correct":true},{"text":"5 puntos.","correct":false}]}},"category":"traffic_signs","picture":""},{"id":89,"translations":{"zh":{"question":"\u4ec0\u4e48\u662f\u6c38\u4e45\u9a7e\u9a76\u5458\u8bc4\u4f30\u7cfb\u7edf\uff08\u8bc4\u5206\uff09","answers":[{"text":"\u5728\u6bcf\u4e2a\u9a7e\u9a76\u5458\u7684\u5206\u6570\u5206\u914d\u4e2d\uff0c\u5c06\u4ece\u6240\u72af\u4e0b\u7684\u8fdd\u89c4\u884c\u4e3a\u4e2d\u51cf\u53bb\u70b9\u3002","correct":true},{"text":"\u9a7e\u9a76\u5458\u6709\u4e49\u52a1\u8fdb\u884c\u5e74\u5ea6\u9053\u8def\u8bfe\u7a0b\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u4e0d\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is the permanent driver evaluation system (Scoring)","answers":[{"text":"In the allocation of a score for each driver, to which points will be subtracted from infractions committed.","correct":true},{"text":"The obligation of drivers to perform an annual road course.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are incorrect.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xfd je permanentn\xed syst\xe9m hodnocen\xed \u0159idi\u010de (bodov\xe1n\xed)","answers":[{"text":"P\u0159i p\u0159id\u011blov\xe1n\xed sk\xf3re pro ka\u017ed\xe9ho \u0159idi\u010de, ke kter\xe9mu budou body ode\u010dteny od sp\xe1chan\xfdch p\u0159estupk\u016f.","correct":true},{"text":"Povinnost \u0159idi\u010d\u016f prov\xe1d\u011bt ro\u010dn\xed silni\u010dn\xed kurz.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou nespr\xe1vn\xe9.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfEn qu\xe9 consiste el Sistema de Evaluaci\xf3n Permanente de Conductores (Scoring)","answers":[{"text":"En la asignaci\xf3n de un puntaje para cada conductor, al que se le ir\xe1 restando puntos por infracciones cometidas.","correct":true},{"text":"La obligaci\xf3n de los conductores a realizar un curso vial anual.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B, son incorrectas.","correct":false}]}},"category":"traffic_signs","picture":""},{"id":90,"translations":{"zh":{"question":"\u6d88\u8017\u8fd9\u4e9b\u7269\u8d28\u4e2d\u7684\u54ea\u79cd\u53ef\u4ee5\u5f71\u54cd\u9a71\u52a8\u7684\u80fd\u529b","answers":[{"text":"\u975e\u6cd5\u548c\u4e00\u4e9b\u6cd5\u5f8b\u836f\u7269\uff08\u4f8b\u5982\u9152\u7cbe\u548c\u4e00\u4e9b\u836f\u7269\uff09\u3002","correct":true},{"text":"\u53ea\u6709\u975e\u6cd5\u6bd2\u54c1\u3002","correct":false},{"text":"\u6240\u6709\u7c7b\u578b\u7684\u836f\u7269\uff08\u6cd5\u5f8b\u548c\u975e\u6cd5\uff09\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Consume which of these substances can affect the ability to drive","answers":[{"text":"Illegal and some legal drugs (such as alcohol and some medications).","correct":true},{"text":"Only illegal drugs.","correct":false},{"text":"All types of drugs (the legal and illegal).","correct":false}]},"cs":{"question":"Konzumujte, kter\xe1 z t\u011bchto l\xe1tek m\u016f\u017ee ovlivnit schopnost \u0159\xeddit","answers":[{"text":"Neleg\xe1ln\xed a n\u011bkter\xe9 leg\xe1ln\xed drogy (jako je alkohol a n\u011bkter\xe9 l\xe9ky).","correct":true},{"text":"Pouze neleg\xe1ln\xed drogy.","correct":false},{"text":"V\u0161echny typy drog (pr\xe1vn\xed a nez\xe1konn\xe9).","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfConsumir cu\xe1l de estas sustancias pueden afectar la capacidad para conducir","answers":[{"text":"Las drogas ilegales y algunas legales (como el alcohol y algunos medicamentos).","correct":true},{"text":"S\xf3lo las drogas ilegales.","correct":false},{"text":"Todo tipo de drogas (las legales e ilegales).","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":91,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u9ebb\u9189\u54c1\u7684\u5f71\u54cd\u4e0b\u9886\u5bfc\u7684\u4eba...","answers":[{"text":"\u4ed6\u4f7f\u81ea\u5df1\u5904\u4e8e\u4e25\u91cd\u7684\u5371\u9669\u4e2d\uff0c\u4ee5\u53ca\u5468\u56f4\u7684\u6240\u6709\u4eba\u3002","correct":true},{"text":"\u5b83\u53ea\u4f1a\u4f7f\u60a8\u81ea\u5df1\u7684\u751f\u547d\u5904\u4e8e\u5371\u9669\u4e4b\u4e2d\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\u53d7\u963b\u788d\uff0c\u5047\u8bbe\u98ce\u9669\u8f83\u5c0f\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"The person who leads under the effects of narcotics ...","answers":[{"text":"He puts himself at serious risk and all those around him.","correct":true},{"text":"It only puts your own life at risk.","correct":false},{"text":"Being uninhibited, assumes less risks.","correct":false}]},"cs":{"question":"Osoba, kter\xe1 vede pod \xfa\u010dinky narkotik ...","answers":[{"text":"Vystavuje se v\xe1\u017en\xe9mu riziku a v\u0161em kolem sebe.","correct":true},{"text":"Je to jen ohro\u017een\xed va\u0161eho vlastn\xedho \u017eivota.","correct":false},{"text":"B\xfdt neinhibovan\xfd, p\u0159edpokl\xe1d\xe1 m\xe9n\u011b rizik.","correct":false}]},"es":{"question":"La persona que conduce bajo los efectos de estupefacientes\u2026","answers":[{"text":"Se pone en grave riesgo a s\xed mismo y a todos los que lo rodean.","correct":true},{"text":"S\xf3lo pone en riesgo su propia vida.","correct":false},{"text":"Al estar desinhibido, asume menos riesgos.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":92,"translations":{"zh":{"question":"\u8fd9\u4e9b\u7269\u8d28\u4e2d\u7684\u54ea\u4e00\u79cd\u53ef\u80fd\u4f1a\u5bf9\u9a7e\u9a76\u80fd\u529b\u4ea7\u751f\u8d1f\u9762\u5f71\u54cd","answers":[{"text":"\u6240\u6709\u65e0\u9500\u552e\u7684\u836f\u7269\u4e0d\u9700\u8981\u98df\u8c31\u3002","correct":false},{"text":"\u6240\u6709\u5177\u6709\u9547\u9759\u4f5c\u7528\u7684\u836f\u7269\u3002","correct":true},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Which of these substances can negatively affect the ability to drive","answers":[{"text":"All medications, free of sale, that do not need a recipe.","correct":false},{"text":"All medications with sedative effects.","correct":true},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":false}]},"cs":{"question":"Kter\xe1 z t\u011bchto l\xe1tek m\u016f\u017ee negativn\u011b ovlivnit schopnost \u0159\xeddit","answers":[{"text":"V\u0161echny l\xe9ky, bez prodeje, kter\xe9 nepot\u0159ebuj\xed recept.","correct":false},{"text":"V\u0161echny l\xe9ky s sedativn\xedmi \xfa\u010dinky.","correct":true},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l de estas sustancias pueden afectar negativamente la capacidad de conducir","answers":[{"text":"Todos los medicamentos, de venta libre, que no necesitan receta.","correct":false},{"text":"Todos los medicamentos con efectos sedantes.","correct":true},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B, son correctas.","correct":false}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":93,"translations":{"zh":{"question":"\u7531\u4e8e\u5176\u9020\u6210\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u9a7e\u9a76\u65f6\u4e0d\u5141\u8bb8\u4f7f\u7528\u975e\u6cd5\u5438\u6bd2\u3002\u867d\u7136\u5408\u6cd5\u836f\u7269\u6c38\u8fdc\u4e0d\u4f1a\u5bf9\u9a7e\u9a76\u80fd\u529b\u4ea7\u751f\u8d1f\u9762\u5f71\u54cd\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Due to the effects it causes, illegal drug use is not allowed when driving; while legal drugs never negatively affect the ability to drive.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":false},{"text":"Fake.","correct":true}]},"cs":{"question":"Vzhledem k \xfa\u010dink\u016fm, kter\xe9 zp\u016fsobuje, nen\xed p\u0159i \u0159\xedzen\xed povoleno neleg\xe1ln\xed u\u017e\xedv\xe1n\xed drog; Zat\xedmco leg\xe1ln\xed drogy nikdy negativn\u011b neovliv\u0148uj\xed schopnost \u0159\xeddit.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":false},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":true}]},"es":{"question":"Por los efectos que provoca, el consumo de drogas ilegales no est\xe1 permitido al momento de conducir; mientras que las drogas legales nunca afectan negativamente la capacidad de conducir.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":false},{"text":"Falso.","correct":true}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":94,"translations":{"zh":{"question":"\u4e00\u65e6\u4ed6\u505c\u6b62\u6444\u5165\u9152\u7cbe\uff0c\u4ed6\u4f53\u5185\u9152\u7cbe\u7684\u6d53\u5ea6\u4f1a\u53d1\u751f\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u5f00\u59cb\u7acb\u5373\u51cf\u5c11","correct":false},{"text":"\u7ee7\u7eed\u4e0a\u53471\u5c0f\u65f6\uff0c\u7136\u540e\u5f00\u59cb\u9010\u6e10\u4e0b\u964d\u3002","correct":true},{"text":"\u5b83\u4fdd\u6301\u76f8\u540c\u7684\u503c1\u5c0f\u65f6\uff0c\u7136\u540e\u5f00\u59cb\u4e0b\u964d\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Once he stopped ingesting alcohol, what happens to the concentration of alcohol in his body","answers":[{"text":"Begins to decrease immediately","correct":false},{"text":"Continue rising for 1 hour and then begins to descend gradually.","correct":true},{"text":"It remains at the same value for 1 hour and then begins to descend.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jakmile p\u0159estal po\u017e\xedvat alkohol, co se stane s koncentrac\xed alkoholu v jeho t\u011ble","answers":[{"text":"Za\u010dne se okam\u017eit\u011b sni\u017eovat","correct":false},{"text":"Pokra\u010dujte v stoup\xe1n\xed po dobu 1 hodiny a pot\xe9 za\u010dne postupn\u011b sestupovat.","correct":true},{"text":"Z\u016fst\xe1v\xe1 ve stejn\xe9 hodnot\u011b po dobu 1 hodiny a pot\xe9 za\u010dne sestupovat.","correct":false}]},"es":{"question":"Una vez que dej\xf3 de ingerir alcohol, \xbfqu\xe9 sucede con la concentraci\xf3n de alcohol que tiene en su organismo","answers":[{"text":"Comienza a disminuir de forma inmediata","correct":false},{"text":"Contin\xfaa subiendo durante 1 hora y luego comienza a descender paulatinamente.","correct":true},{"text":"Se mantiene en el mismo valor durante 1 hora y luego comienza a descender.","correct":false}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":95,"translations":{"zh":{"question":"\u6d88\u8d39\u5564\u9152\u4f1a\u5f71\u54cd\u8f66\u8f86\u7684\u9a7e\u9a76\uff0c\u5bfc\u81f4\u9a7e\u9a76\u5458\u964d\u4f4e\u5176\u53cd\u5e94\u80fd\u529b\u5e76\u589e\u52a0\u5bf9\u523a\u6fc0\u7684\u53cd\u5e94\u65f6\u95f4\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Consuming beer influences the driving of a vehicle, causing the driver to reduce his reaction capacity and increase the time needed to respond to a stimulus.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"Konzumace piva ovliv\u0148uje \u0159\xedzen\xed vozidla, co\u017e zp\u016fsob\xed, \u017ee \u0159idi\u010d sn\xed\u017e\xed jeho reak\u010dn\xed kapacitu a prodlou\u017e\xed \u010das pot\u0159ebn\xfd k reakci na stimul.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"Consumir cerveza influye en la conducci\xf3n de un veh\xedculo, haciendo que el conductor reduzca su capacidad de reacci\xf3n y aumentando el tiempo necesario para responder ante un est\xedmulo.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":96,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fc7\u5ea6\u996e\u9152\u4e4b\u591c\u7684\u7b2c\u4e8c\u5929\u5f00\u8f66\u662f\u6709\u98ce\u9669\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\uff1a","answers":[{"text":"\u9152\u7cbe\u7684\u5f71\u54cd\u4e0d\u4f1a\u4ee5\u6444\u5165\u91cf\u7ed3\u675f\uff0c\u800c\u8981\u5ef6\u4f38\u76f4\u5230\u5b83\u4eec\u4ece\u8eab\u4f53\u4e2d\u6d88\u9664\u3002","correct":false},{"text":"\u5bbf\u9189\u7684\u9a7e\u9a76\u662f\u53ef\u6bd4\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u5bf9\u8eab\u4f53\u7684\u5f71\u54cd\u4e0e\u996e\u9152\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Driving the next day of an excessive alcohol consumption night is risky because:","answers":[{"text":"The effects of alcohol do not end with intake, but extend until they have eliminated it from the body.","correct":false},{"text":"Driving with hangover is comparable, for its effects on the body, to driving alcoholized.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"J\xedzda dal\u0161\xed den nadm\u011brn\xe9 noci na konzumaci alkoholu je riskantn\xed, proto\u017ee:","answers":[{"text":"\xda\u010dinky alkoholu nekon\u010d\xed p\u0159\xedjmem, ale roz\u0161i\u0159uj\xed se, dokud jej nevylou\u010d\xed z t\u011bla.","correct":false},{"text":"J\xedzda s kocovinou je srovnateln\xe1, pro jeho \xfa\u010dinky na t\u011blo, k \u0159\xedzen\xed alkoholu.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"Conducir al d\xeda siguiente de una noche de consumo excesivo de alcohol es riesgoso porque:","answers":[{"text":"Los efectos del alcohol no terminan con la ingesta, sino que se extienden hasta haberlo eliminado del organismo.","correct":false},{"text":"Conducir con resaca es equiparable, por sus efectos en el organismo, a conducir alcoholizado.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":97,"translations":{"zh":{"question":"\u5bbf\u9189\u5bf9\u53ef\u80fd\u5f71\u54cd\u9a7e\u9a76\u7684\u751f\u7269\u6709\u5f71\u54cd\u5417","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u4f46\u662f\u53ea\u6709\u5f53\u6444\u5165\u7684\u9152\u7cbe\u996e\u6599\u5177\u6709\u9ad8\u5ea6\u7684\u6d53\u5ea6\u65f6\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u9152\u7cbe\u542b\u91cf\u5728\u51e0\u4e2a\u5c0f\u65f6\u5185\u964d\u4f4e\uff0c\u56e0\u6b64\u5bbf\u9189\u9a7e\u9a76\u4e0d\u4f1a\u6539\u53d8\u611f\u77e5\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u5b83\u53ef\u4ee5\u5f71\u54cd\u534f\u8c03\uff0c\u6ce8\u610f\u529b\u548c\u53cd\u5e94\u65f6\u95f4\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Does the hangover have effects on the organism that may affect driving","answers":[{"text":"Yes, but only when the alcoholic beverage that was ingested has a high degree of concentration.","correct":false},{"text":"No, the alcohol level is reduced in a matter of hours, so driving with hangover does not alter perceptions.","correct":false},{"text":"Yes, it can affect coordination, attention and reaction time.","correct":true}]},"cs":{"question":"M\xe1 kocovina vliv na organismus, kter\xfd m\u016f\u017ee ovlivnit \u0159\xedzen\xed","answers":[{"text":"Ano, ale pouze tehdy, kdy\u017e se p\u0159ij\xedmal alkoholick\xfd n\xe1poj, m\xe1 vysok\xfd stupe\u0148 koncentrace.","correct":false},{"text":"Ne, hladina alkoholu je sn\xed\u017eena za n\u011bkolik hodin, tak\u017ee j\xedzda s kocovinou nezm\u011bn\xed vn\xedm\xe1n\xed.","correct":false},{"text":"Ano, m\u016f\u017ee to ovlivnit koordinaci, pozornost a reak\u010dn\xed dobu.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfLa resaca tiene efectos en el organismo que puedan afectar la conducci\xf3n","answers":[{"text":"S\xed, pero s\xf3lo cuando la bebida alcoh\xf3lica que se ingiri\xf3 tiene un alto grado de concentraci\xf3n.","correct":false},{"text":"No, el nivel de alcohol se ve reducido en cuesti\xf3n de horas, por ello conducir con resaca no altera las percepciones.","correct":false},{"text":"S\xed, puede afectar la coordinaci\xf3n, la atenci\xf3n y el tiempo de reacci\xf3n.","correct":true}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":98,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u79c1\u4eba\u6c7d\u8f66\u53f8\u673a\u5728\u81ea\u4e3b\u57ce\u5e02\u5e03\u5b9c\u8bfa\u65af\u827e\u5229\u65af\u8fdb\u884c\u4e86\u4ee5\u4e0b\u547c\u5438\u5206\u6790\u4eea\u63a7\u5236\uff0c\u5219\u4ea4\u901a\u7ba1\u5236\u7ba1\u7406\u5c40\u5e94\u5982\u4f55\u8fdb\u884c","answers":[{"text":"\u6279\u51c6\u884c\u653f\u548c\u8fdd\u89c4\u72af\u89c4\uff0c\u4fdd\u7559\u9a7e\u9a76\u6267\u7167\u5e76\u53d1\u9001\u8f66\u8f86\u3002","correct":true},{"text":"\u7b49\u5f85\u5ba1\u614e\u7684\u65f6\u95f4\uff0c\u8fdb\u884c\u67dc\u53f0\u68c0\u9a8c\uff0c\u7b49\u5f85\u9152\u7cbe\u6bd5\u4e1a\u4e0b\u964d\u3002","correct":false},{"text":"\u7ed9\u9a7e\u9a76\u5458\u6253\u7535\u8bdd\u4e09\u5206\u4e4b\u4e00\u4ee5\u8d1f\u8d23\u9a7e\u9a76\u8f66\u8f86\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If a private car driver obtains the following result in an breathalyzer control performed in the Autonomous City of Buenos Aires, how should the Traffic Control Authority proceed","answers":[{"text":"Sanction the administrative and contravention foul, retain the driver\'s license and send the vehicle.","correct":true},{"text":"Wait for a prudential time and carry out a counter -test, waiting for the alcoholic graduation to descend.","correct":false},{"text":"Give the driver to call a third to be responsible for driving the vehicle.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud soukrom\xfd \u0159idi\u010d automobilu z\xedsk\xe1 n\xe1sleduj\xedc\xed v\xfdsledek k kontrole dechov\xe9ho analyz\xe1toru proveden\xe9ho v autonomn\xedm m\u011bst\u011b Buenos Aires, jak by m\u011bl postupovat org\xe1n pro \u0159\xedzen\xed provozu","answers":[{"text":"Sankce spr\xe1vn\xed a poru\u0161en\xe9 faul, zachov\xe1n\xed \u0159idi\u010dsk\xe9ho pr\u016fkazu a po\u0161lete vozidlo.","correct":true},{"text":"Po\u010dkejte na obez\u0159etn\xfd \u010das a prove\u010fte pult -test a \u010dekejte, a\u017e sestoup\xed alkoholick\xe1 promoce.","correct":false},{"text":"Dejte \u0159idi\u010di, aby zavolal t\u0159etinu, aby byl zodpov\u011bdn\xfd za \u0159\xedzen\xed vozidla.","correct":false}]},"es":{"question":"Si un conductor de un autom\xf3vil particular obtiene el siguiente resultado en un control de alcoholemia realizado en la Ciudad Aut\xf3noma de Buenos Aires, \xbfc\xf3mo debe proceder la autoridad de control de tr\xe1nsito","answers":[{"text":"Sancionar la falta administrativa y contravencional, retener la licencia de conducir y remitir el veh\xedculo.","correct":true},{"text":"Esperar un tiempo prudencial y realizar una contraprueba, a la espera de que descienda la graduaci\xf3n alcoh\xf3lica.","correct":false},{"text":"Darle la opci\xf3n al conductor de llamar a un tercero para que se haga responsable de la conducci\xf3n del veh\xedculo.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image47.png"},{"id":99,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u8f66\u8f86\u7684\u9a7e\u9a76\u5458\u62d2\u7edd\u6267\u884c\u6b64\u6d4b\u8bd5\uff0c\u90a3\u662f\u72af\u89c4","answers":[{"text":"\u53ea\u6709\u60a8\u53c2\u52a0\u4e86\u9053\u8def\u4e8b\u6545\u3002","correct":false},{"text":"\u5426\u3002\u53ea\u6709\u6709\u6548\u6267\u884c\u7684\u9633\u6027\u6d4b\u8bd5\u624d\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u6545\u969c\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u5b83\u88ab\u89c6\u4e3a\u9633\u6027\u547c\u5438\u5206\u6790\u4eea\u7684\u63a8\u5b9a\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"If the driver of a vehicle refuses to perform this test, is this a foul","answers":[{"text":"Only if you have participated in a road accident.","correct":false},{"text":"No. Only the positive test, effectively performed, is considered a fault.","correct":false},{"text":"Yes, it is taken as a presumption of positive breathalyzer.","correct":true}]},"cs":{"question":"Pokud \u0159idi\u010d vozidla odm\xedt\xe1 tento test, je to faul","answers":[{"text":"Pouze pokud jste se z\xfa\u010dastnili dopravn\xed nehody.","correct":false},{"text":"Ne. Pozitivn\xed test, \xfa\u010dinn\u011b proveden\xfd, je pova\u017eov\xe1n za chybu.","correct":false},{"text":"Ano, je to pova\u017eov\xe1no za p\u0159edpoklad pozitivn\xedho dechov\xe9ho analyz\xe1toru.","correct":true}]},"es":{"question":"Si el conductor de un veh\xedculo se niega a realizar este test, \xbfconstituye \xe9sto una falta","answers":[{"text":"S\xf3lo si se ha participado de un siniestro vial.","correct":false},{"text":"No. S\xf3lo la prueba positiva, efectivamente realizada, se considera una falta.","correct":false},{"text":"S\xed, la misma se toma como una presunci\xf3n de alcoholemia positiva.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image48.png"},{"id":100,"translations":{"zh":{"question":"\u9762\u5bf9\u9a7e\u9a76\u5458\u62d2\u7edd\u8fdb\u884c\u547c\u6c14\u6d4b\u8bd5\uff0c\u63a7\u5236\u4ee3\u7406\u53ef\u4ee5\u7981\u6b62\u4ed6\u7ee7\u7eed","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u7531\u4e8e\u5047\u5b9a\u9633\u6027\u547c\u5438\u5206\u6790\u4eea\u7684\u72b6\u6001\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u60a8\u5fc5\u987b\u8ba2\u8d2d\u62c6\u9664\u8f66\u8f86\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Faced with the refusal by the driver to perform a breathalyzer test, can the control agent prohibit him from continuing","answers":[{"text":"Yes, since the state of positive breathalyzer is presumed.","correct":false},{"text":"Yes, you must order the removal of the vehicle.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"Tv\xe1\u0159\xed v tv\xe1\u0159 odm\xedtnut\xed \u0159idi\u010dem prov\xe9st test dechov\xe9ho analyz\xe1toru, m\u016f\u017ee mu kontroln\xed agent zak\xe1zat pokra\u010dovat","answers":[{"text":"Ano, proto\u017ee se p\u0159edpokl\xe1d\xe1 stav pozitivn\xedho dechov\xe9ho analyz\xe1toru.","correct":false},{"text":"Ano, mus\xedte si objednat odstran\u011bn\xed vozidla.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"Frente a la negativa por parte del conductor a realizar una prueba de alcoholemia, \xbfel agente de control podr\xe1 prohibirle continuar conduciendo","answers":[{"text":"S\xed, ya que se presume el estado de alcoholemia positiva.","correct":false},{"text":"S\xed, deber\xe1 ordenar la remoci\xf3n del veh\xedculo.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":101,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u4e0b\u4e00\u4e2a\u7b26\u53f7\uff0c\u7981\u6b62\u4f7f\u7528\u8d85\u8fc70.0\u514b\u7684\u9152\u7cbe\u9a7e\u9a76\u591a\u957f\u65f6\u95f4","answers":[{"text":"2\u5e74\u3002","correct":true},{"text":"1\u5e74\u3002","correct":false},{"text":"6\u4e2a\u6708\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to the next symbol, how long is prohibited to drive with more than 0.0 grams of alcohol per liter of blood the driver of this vehicle","answers":[{"text":"2 years.","correct":true},{"text":"1 year.","correct":false},{"text":"6 months.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle dal\u0161\xedho symbolu, jak dlouho je zak\xe1z\xe1no \u0159\xeddit v\xedce ne\u017e 0,0 gram\u016f alkoholu na litr krve, \u0159idi\u010d tohoto vozidla","answers":[{"text":"2 roky.","correct":true},{"text":"1 rok.","correct":false},{"text":"6 m\u011bs\xedc\u016f.","correct":false}]},"es":{"question":"De acuerdo al siguiente s\xedmbolo, \xbfpor cu\xe1nto tiempo tiene prohibido conducir con m\xe1s de 0,0 gramos de alcohol por litro de sangre el conductor de este veh\xedculo","answers":[{"text":"2 a\xf1os.","correct":true},{"text":"1 a\xf1o.","correct":false},{"text":"6 meses.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image49.png"},{"id":102,"translations":{"zh":{"question":"\u56fe\u50cf\u4e2d\u663e\u793a\u7684\u8f66\u8f86\u9a7e\u9a76\u5458\u7684\u6700\u5927\u547c\u5438\u5206\u6790\u4eea\u6c34\u5e73\u662f\u591a\u5c11","answers":[{"text":"\u6bcf\u5347\u8840\u6db20.5\u514b\u9152\u7cbe\u3002","correct":true},{"text":"\u6bcf\u5347\u8840\u6db20.0\u514b\u9152\u7cbe\u3002","correct":false},{"text":"\u6bcf\u5347\u8840\u6db20.2\u514b\u9152\u7cbe\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is the maximum level of breathalyzer admitted for the driver of the vehicle that is displayed in the image","answers":[{"text":"0.5 grams of alcohol per liter of blood.","correct":true},{"text":"0.0 grams of alcohol per liter of blood.","correct":false},{"text":"0.2 grams of alcohol per liter of blood.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xe1 je maxim\xe1ln\xed \xfarove\u0148 dechov\xe9ho analyz\xe1toru p\u0159ijata pro \u0159idi\u010de vozidla, kter\xe9 se zobrazuje na obr\xe1zku","answers":[{"text":"0,5 gram\u016f alkoholu na litr krve.","correct":true},{"text":"0,0 gram\u016f alkoholu na litr krve.","correct":false},{"text":"0,2 gram\u016f alkoholu na litr krve.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l es el nivel m\xe1ximo de alcoholemia admitido para el conductor del veh\xedculo que se visualiza en la imagen","answers":[{"text":"0,5 gramos de alcohol por litro de sangre.","correct":true},{"text":"0,0 gramos de alcohol por litro de sangre.","correct":false},{"text":"0,2 gramos de alcohol por litro de sangre.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image50.png"},{"id":103,"translations":{"zh":{"question":"\u5efa\u8bae\u591a\u4e45\u4e00\u6b21\u8fdb\u884c\u957f\u9014\u65c5\u884c","answers":[{"text":"\u5927\u7ea6\u6bcf2\u5c0f\u65f6\u3002","correct":true},{"text":"\u5927\u7ea6\u6bcf4\u5c0f\u65f6\u3002","correct":false},{"text":"\u6bcf\u6b21\u5927\u7ea61\u4e2a\u5c0f\u65f6\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"How often is it advisable to stop if a long trip is made","answers":[{"text":"Every 2 hours approximately.","correct":true},{"text":"Approximately every 4 hours.","correct":false},{"text":"Every approximately 1 hours.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak \u010dasto je vhodn\xe9 zastavit, pokud je provedena dlouh\xe1 cesta","answers":[{"text":"Ka\u017ed\xe9 2 hodiny p\u0159ibli\u017en\u011b.","correct":true},{"text":"P\u0159ibli\u017en\u011b ka\u017ed\xe9 4 hodiny.","correct":false},{"text":"Ka\u017ed\xe9 p\u0159ibli\u017en\u011b 1 hodiny.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCada cu\xe1nto tiempo es recomendable parar si se realiza un viaje largo","answers":[{"text":"Cada 2 horas aproximadamente.","correct":true},{"text":"Cada 4 horas aproximadamente.","correct":false},{"text":"Cada 1 horas aproximadamente.","correct":false}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":104,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u60a8\u8981\u957f\u65f6\u95f4\u5f00\u8f66\uff0c\u5efa\u8bae\u524d\u4e00\u5929\u665a\u4e0a\u7761\u89c9...","answers":[{"text":"\u5927\u7ea68\u5c0f\u65f6\u3002","correct":true},{"text":"\u81f3\u5c114\u4e2a\u5c0f\u65f6\u3002","correct":false},{"text":"\u51e0\u4e2a\u5c0f\u65f6\uff0c\u5b83\u7684\u6570\u91cf\u4e0d\u4f1a\u5f71\u54cd\u9a7e\u9a76\uff0c\u56e0\u4e3a\u91cd\u8981\u7684\u662f\u8981\u505c\u6b62\u4f11\u606f\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If you are going to drive for a long time, it is advisable to sleep the night before ...","answers":[{"text":"Approximately 8 hours.","correct":true},{"text":"At least 4 hours.","correct":false},{"text":"A few hours, its amount does not influence driving since the important thing is to make rest stops.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud se chyst\xe1te dlouho \u0159\xeddit, je vhodn\xe9 sp\xe1t noc p\u0159ed ...","answers":[{"text":"P\u0159ibli\u017en\u011b 8 hodin.","correct":true},{"text":"Nejm\xe9n\u011b 4 hodiny.","correct":false},{"text":"N\u011bkolik hodin, jeho \u010d\xe1stka neovliv\u0148uje \u0159\xedzen\xed, proto\u017ee d\u016fle\u017eitou v\u011bc\xed je zastaven\xed odpo\u010dinku.","correct":false}]},"es":{"question":"Si se va a conducir por un largo tiempo, lo recomendable es dormir la noche anterior...","answers":[{"text":"Aproximadamente 8 horas.","correct":true},{"text":"Al menos 4 horas.","correct":false},{"text":"Algunas horas, su cantidad no influye en la conducci\xf3n ya que lo importante es realizar paradas de descanso.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":105,"translations":{"zh":{"question":"\u60a8\u662f\u5426\u670917\u4e2a\u5c0f\u65f6\u7684\u6e05\u9192\u539f\u56e0\u4e0e\u8840\u6db2\u9152\u7cbe\u6c34\u5e73\u7684\u4eba\u7684\u53cd\u5e94\u6c34\u5e73\u76f8\u540c\uff0c\u5927\u4e8e\u6cd5\u5f8b\u5141\u8bb8\u7684\u53cd\u5e94","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u7531\u4e8e\u4e24\u79cd\u60c5\u51b5\u90fd\u4f1a\u589e\u52a0\u53cd\u5e94\u65f6\u95f4\u3002","correct":true},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u4ec5\u5177\u6709\u9633\u6027\u547c\u5438\u5206\u6790\u4eea\u4f1a\u589e\u52a0\u53cd\u5e94\u65f6\u95f4\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u4f11\u606f\u4e0e\u996e\u9152\u65e0\u5173\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Are you 17 hours awake causes to have the same level of reaction as a person with a blood alcohol level greater than the allowed by law","answers":[{"text":"Yes, since both conditions increase the reaction time.","correct":true},{"text":"No, since just having positive breathalyzer increases reaction time.","correct":false},{"text":"No, rest has nothing to do with alcohol consumption.","correct":false}]},"cs":{"question":"M\xe1te 17 hodin vzh\u016fru p\u0159\xed\u010diny, \u017ee m\xe1te stejnou \xfarove\u0148 reakce jako osoba s hladinou alkoholu v krvi v\u011bt\u0161\xed, ne\u017e je povolena z\xe1konem","answers":[{"text":"Ano, proto\u017ee ob\u011b podm\xednky zvy\u0161uj\xed reak\u010dn\xed dobu.","correct":true},{"text":"Ne, proto\u017ee jen s pozitivn\xedm dechov\xfdm alyz\xe1torem zvy\u0161uje dobu reakce.","correct":false},{"text":"Ne, odpo\u010dinek nem\xe1 nic spole\u010dn\xe9ho s konzumac\xed alkoholu.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfEstar 17 horas despierto provoca tener el mismo nivel de reacci\xf3n que una persona con un nivel de alcohol en sangre mayor al permitido por Ley","answers":[{"text":"S\xed, ya que ambas condiciones aumentan el tiempo de reacci\xf3n.","correct":true},{"text":"No, ya que s\xf3lo tener alcoholemia positiva aumenta el tiempo de reacci\xf3n.","correct":false},{"text":"No, el descanso no tiene nada que ver con el consumo de alcohol.","correct":false}]}},"category":"traffic_signs","picture":""},{"id":106,"translations":{"zh":{"question":"\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u6444\u53d6\u75b2\u52b3\u6765\u8bf1\u53d1\uff1a","answers":[{"text":"\u9152\u7cbe\u996e\u6599","correct":false},{"text":"\u5927\u9910\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Tiredness can be induced by ingesting:","answers":[{"text":"Alcoholic beverages","correct":false},{"text":"Abundant meals.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"\xdanava m\u016f\u017ee b\xfdt vyvol\xe1na po\u017eit\xedm:","answers":[{"text":"Alkoholick\xe9 n\xe1poje","correct":false},{"text":"Bohat\xe1 j\xeddla.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"El cansancio puede verse inducido por ingerir:","answers":[{"text":"Bebidas alcoh\xf3licas","correct":false},{"text":"Comidas abundantes.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"traffic_signs","picture":""},{"id":107,"translations":{"zh":{"question":"\u4ed6\u4eec\u8b66\u544a\u75b2\u52b3\u7684\u75c7\u72b6\u662f\u5176\u4e2d\u54ea\u79cd","answers":[{"text":"\u6b23\u5feb\u7684\u611f\u89c9\u3002","correct":false},{"text":"\u89c6\u529b\u6a21\u7cca\u4ee5\u53ca\u95ea\u5149\u7684\u6570\u91cf\u548c\u6301\u7eed\u65f6\u95f4\u7684\u589e\u52a0\u3002","correct":true},{"text":"\u4e0d\u8981\u5728\u5ea7\u6905\u4e0a\u8fdb\u884c\u52a8\u4f5c\uff0c\u4e5f\u4e0d\u8981\u6539\u53d8\u59ff\u52bf\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Which of these are the symptoms they warn about driving fatigue","answers":[{"text":"The feeling of euphoria.","correct":false},{"text":"The blurred vision and the increase in the number and duration of flashes.","correct":true},{"text":"Do not make movements in the seat, or posture changes.","correct":false}]},"cs":{"question":"Kter\xe9 z nich jsou p\u0159\xedznaky, kter\xe9 varuj\xed p\u0159ed \u0159\xedzen\xedm \xfanavy","answers":[{"text":"Pocit euforie.","correct":false},{"text":"Rozmazan\xe9 vid\u011bn\xed a zv\xfd\u0161en\xed po\u010dtu a trv\xe1n\xed z\xe1blesk\u016f.","correct":true},{"text":"Nep\u0159ipravujte pohyby na sedadle nebo zm\u011bny dr\u017een\xed t\u011bla.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1les de \xe9stos son los s\xedntomas que advierten sobre la fatiga en la conducci\xf3n","answers":[{"text":"La sensaci\xf3n de euforia.","correct":false},{"text":"La visi\xf3n borrosa y el aumento del n\xfamero y duraci\xf3n de parpadeos.","correct":true},{"text":"No realizar movimientos en el asiento, ni cambios de postura.","correct":false}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":108,"translations":{"zh":{"question":"\u521d\u5b66\u8005\u53f8\u673a\uff0c\u60a8\u80fd\u611f\u200b\u200b\u5230\u66f4\u5bb9\u6613\u75b2\u52b3\u5417","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u7531\u4e8e\u7f3a\u4e4f\u9a7e\u9a76\u7ecf\u9a8c\u3002","correct":true},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u6211\u4eec\u5728\u6cd5\u5f8b\u4e4b\u524d\u90fd\u4e00\u6837\u3002","correct":false},{"text":"\u53ea\u6709\u5728\u60a3\u6709\u6162\u6027\u75b2\u52b3\u7684\u4eba\u65b9\u9762\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"A beginner driver, can you feel more easily fatigued","answers":[{"text":"Yes, due to the lack of experience in driving.","correct":true},{"text":"No, because we are all the same before the law.","correct":false},{"text":"Only when it comes to a person suffering from chronic fatigue.","correct":false}]},"cs":{"question":"\u0158idi\u010d pro za\u010d\xe1te\u010dn\xedky, m\u016f\u017eete se c\xedtit snadn\u011bji unaven\xed","answers":[{"text":"Ano, kv\u016fli nedostatku zku\u0161enost\xed s \u0159\xedzen\xedm.","correct":true},{"text":"Ne, proto\u017ee jsme v\u0161ichni stejn\xed p\u0159ed z\xe1konem.","correct":false},{"text":"Pouze pokud jde o osobu trp\xedc\xed chronickou \xfanavou.","correct":false}]},"es":{"question":"Un conductor principiante, \xbfpuede sentirse m\xe1s f\xe1cilmente fatigado","answers":[{"text":"S\xed, por la falta de experiencia en la conducci\xf3n.","correct":true},{"text":"No, porque todos somos iguales ante la Ley.","correct":false},{"text":"\xdanicamente cuando se trata de una persona que padece de fatiga cr\xf3nica.","correct":false}]}},"category":"safety","picture":""},{"id":109,"translations":{"zh":{"question":"\u56e0\u4e3a\u5b83\u964d\u4f4e\u4e86\u53cd\u5e94\u80fd\u529b\u5e76\u589e\u52a0\u4e86\u5bf9\u523a\u6fc0\u54cd\u5e94\u7684\u5fc5\u8981\u65f6\u95f4\u3002","answers":[{"text":"\u56e0\u4e3a\u5b83\u964d\u4f4e\u4e86\u53cd\u5e94\u80fd\u529b\u5e76\u589e\u52a0\u4e86\u5bf9\u523a\u6fc0\u54cd\u5e94\u7684\u5fc5\u8981\u65f6\u95f4\u3002","correct":true},{"text":"\u56e0\u4e3a\u5b83\u5faa\u73af\u66f4\u5feb\u3002","correct":false},{"text":"\u56e0\u4e3a\u8fd9\u6b21\u65c5\u884c\u6301\u7eed\u65f6\u95f4\u66f4\u957f\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Because it reduces the reaction capacity and increases the necessary time to respond to a stimulus.","answers":[{"text":"Because it reduces the reaction capacity and increases the necessary time to respond to a stimulus.","correct":true},{"text":"Because it circulates faster.","correct":false},{"text":"Because the trip lasts longer.","correct":false}]},"cs":{"question":"Proto\u017ee sni\u017euje reak\u010dn\xed kapacitu a zvy\u0161uje nezbytnou dobu pro reagov\xe1n\xed na stimul.","answers":[{"text":"Proto\u017ee sni\u017euje reak\u010dn\xed kapacitu a zvy\u0161uje nezbytnou dobu pro reagov\xe1n\xed na stimul.","correct":true},{"text":"Proto\u017ee cirkuluje rychleji.","correct":false},{"text":"Proto\u017ee cesta trv\xe1 d\xe9le.","correct":false}]},"es":{"question":"Porque reduce la capacidad de reacci\xf3n y aumenta el tiempo necesario para responder ante un est\xedmulo.","answers":[{"text":"Porque reduce la capacidad de reacci\xf3n y aumenta el tiempo necesario para responder ante un est\xedmulo.","correct":true},{"text":"Porque se circula m\xe1s r\xe1pido.","correct":false},{"text":"Porque el viaje dura m\xe1s.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":110,"translations":{"zh":{"question":"\u51e0\u4e2a\u5c0f\u65f6\u4ee5\u524d\u7761\u89c9\u7684\u540e\u679c\u6709\u4ec0\u4e48\u540e\u679c","answers":[{"text":"\u964d\u4f4e\u53cd\u5e94\u80fd\u529b\u548c\u8b66\u62a5\u72b6\u6001\u3002","correct":false},{"text":"\u503e\u5411\u4e8e\u505a\u51fa\u9519\u8bef\u7684\u51b3\u5b9a\uff0c\u4f7f\u751f\u547d\u5904\u4e8e\u5371\u9669\u4e4b\u4e2d\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What consequences does it have to drive having slept a few hours previously","answers":[{"text":"Reduce reaction capacity and alert state.","correct":false},{"text":"Predisposes to make bad decisions, putting life at risk.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"Jak\xe9 d\u016fsledky mus\xed \u0159\xeddit, kdy\u017e d\u0159\xedve spal","answers":[{"text":"Sni\u017ete reak\u010dn\xed kapacitu a stav varov\xe1n\xed.","correct":false},{"text":"Predisponuje k tomu, aby \u010dinil \u0161patn\xe1 rozhodnut\xed a ohro\u017eoval \u017eivot.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 consecuencias tiene conducir habiendo dormido pocas horas previamente","answers":[{"text":"Reduce la capacidad de reacci\xf3n y el estado de alerta.","correct":false},{"text":"Predispone a tomar malas decisiones, poniendo en riesgo la vida.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":111,"translations":{"zh":{"question":"\u4e3a\u4e86\u907f\u514d\u6216\u5ef6\u8fdf\u75b2\u52b3\u7684\u51fa\u73b0\uff0c\u5efa\u8bae\u9a7e\u9a76\u5458\uff1a","answers":[{"text":"\u9ad8\u97f3\u8c03\u542c\u97f3\u4e50\u3002","correct":false},{"text":"\u5c06\u8f66\u8f86\u5185\u90e8\u4fdd\u6301\u5728\u8d85\u8fc725\xb0C\u7684\u6e29\u5ea6\u4e0b\u3002","correct":false},{"text":"\u4fdd\u6301\u8f66\u8f86\u7684\u5185\u90e8\u901a\u98ce\u826f\u597d\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"To avoid or delay the appearance of fatigue, it is advisable that the driver:","answers":[{"text":"Listen to music at high volume.","correct":false},{"text":"Keep the interior of the vehicle at a temperature exceeding 25 \xb0 C.","correct":false},{"text":"Keep the interior of the vehicle well ventilated.","correct":true}]},"cs":{"question":"Aby se zabr\xe1nilo nebo zpo\u017ed\u011blo vzhled \xfanavy, je vhodn\xe9, aby \u0159idi\u010d:","answers":[{"text":"Poslouchejte hudbu ve velk\xe9m objemu.","correct":false},{"text":"Udr\u017eujte vnit\u0159ek vozidla p\u0159i teplot\u011b p\u0159esahuj\xedc\xed 25 \xb0 C.","correct":false},{"text":"Udr\u017eujte vnit\u0159ek vozidla dob\u0159e v\u011btran\xfd.","correct":true}]},"es":{"question":"Para evitar o retrasar la aparici\xf3n de la fatiga, es aconsejable que el conductor:","answers":[{"text":"Escuche m\xfasica a alto vol\xfamen.","correct":false},{"text":"Mantenga el interior del veh\xedculo a una temperatura superior a 25 \xb0C.","correct":false},{"text":"Mantenga bien ventilado el interior del veh\xedculo.","correct":true}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":112,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u540c\u4f34\u5f00\u59cb\u4e0e\u9a7e\u9a76\u5458\u6216\u5176\u4ed6\u516c\u5171\u9053\u8def\u7684\u4eba\u8fdb\u884c\u8ba8\u8bba\uff0c\u53ef\u80fd\u4f1a\u4ea7\u751f\u8d1f\u9762\u5f71\u54cd","answers":[{"text":"\u53ea\u6709\u4e0e\u9a7e\u9a76\u5458\u4e00\u8d77\u3002\u5982\u679c\u4e0e\u53e6\u4e00\u4e2a\u4eba\u8fdb\u884c\u8ba8\u8bba\uff0c\u5219\u5b83\u4f1a\u4fdd\u6301\u8b66\u60d5\uff0c\u56e0\u4e3a\u7d27\u5f20\u907f\u514d\u4e86\u55dc\u7761\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u60a8\u53ef\u4ee5\u963b\u6b62\u60a8\u7684\u4e0a\u4e0b\u6587\u5173\u6ce8\u80fd\u529b\uff0c\u56e0\u4e3a\u8ba8\u8bba\u4f1a\u4ea7\u751f\u538b\u529b\u72b6\u6001\u3002","correct":true},{"text":"\u53ea\u8981\u9a7e\u9a76\u5458\u5904\u4e8e\u6cd5\u5f8b\u6761\u4ef6\u4e0b\uff0c\u5b83\u4e0d\u4f1a\u4ea7\u751f\u4efb\u4f55\u6548\u679c\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Can driving negatively affect, if the companion begins a discussion with the driver or with another person of public roads","answers":[{"text":"Only if it is with the driver. If the discussion is with another person, it keeps it on alert since the tension avoids drowsiness.","correct":false},{"text":"Yes, you can hinder your capacity for context attention, since discussions generate a state of stress.","correct":true},{"text":"It does not generate any effect, as long as the driver is in legal conditions to drive.","correct":false}]},"cs":{"question":"M\u016f\u017ee \u0159\xedzen\xed negativn\u011b ovlivnit, pokud spole\u010dn\xedk zah\xe1j\xed diskusi s \u0159idi\u010dem nebo s jinou osobou ve\u0159ejn\xfdch silnic","answers":[{"text":"Pouze pokud je to s \u0159idi\u010dem. Pokud je diskuse s jinou osobou, udr\u017euje ji v pohotovosti, proto\u017ee nap\u011bt\xed se vyh\xfdb\xe1 ospalosti.","correct":false},{"text":"Ano, m\u016f\u017eete br\xe1nit sv\xe9 kapacit\u011b pro kontextovou pozornost, proto\u017ee diskuse vytv\xe1\u0159ej\xed stav stresu.","correct":true},{"text":"Nevyvoduje \u017e\xe1dn\xfd \xfa\u010dinek, pokud je \u0159idi\u010d v pr\xe1vn\xedch podm\xednk\xe1ch \u0159\xeddit.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfPuede afectar negativamente la conducci\xf3n, si el acompa\xf1ante comienza una discusi\xf3n con el conductor o con otra persona de la v\xeda p\xfablica","answers":[{"text":"S\xf3lo si es con el conductor. Si la discusi\xf3n es con otra persona, lo mantiene en alerta ya que la tensi\xf3n evita la somnolencia.","correct":false},{"text":"S\xed, puede entorpecer su capacidad de atenci\xf3n al contexto, ya que las discusiones generan un estado de estr\xe9s.","correct":true},{"text":"No genera ning\xfan efecto, siempre y cuando el conductor est\xe9 en condiciones legales para conducir.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":113,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u538b\u529b\u7684\u5f71\u54cd\u4e0b\uff0c\u9a7e\u9a76\u53d8\u4e3a\uff1a","answers":[{"text":"\u66f4\u9c81ck\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\u592a\u5b89\u5168\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Under the effects of stress, driving becomes:","answers":[{"text":"More reckless.","correct":false},{"text":"Less safe.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"V r\xe1mci \xfa\u010dink\u016f stresu se \u0159\xedzen\xed st\xe1v\xe1:","answers":[{"text":"V\xedce bezohledn\xfd.","correct":false},{"text":"M\xe9n\u011b bezpe\u010dn\xe9.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"Bajo los efectos del estr\xe9s, la conducci\xf3n se vuelve:","answers":[{"text":"M\xe1s temeraria.","correct":false},{"text":"Menos segura.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":114,"translations":{"zh":{"question":"\u538b\u529b\u4e0d\u4e00\u5b9a\u4f1a\u6539\u53d8\u5b89\u5168\u884c\u4e3a\u7684\u80fd\u529b\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Stress cannot necessarily alter the capabilities to conduct safely.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":false},{"text":"Fake.","correct":true}]},"cs":{"question":"Stres nesm\xed nutn\u011b zm\u011bnit schopnosti pro bezpe\u010dn\xe9 prov\xe1d\u011bn\xed.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":false},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":true}]},"es":{"question":"El estr\xe9s no necesariamente puede alterar las capacidades para conducir de manera segura.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":false},{"text":"Falso.","correct":true}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":115,"translations":{"zh":{"question":"\u538b\u529b\u4e0d\u4e00\u5b9a\u4f1a\u6539\u53d8\u5b89\u5168\u884c\u4e3a\u7684\u80fd\u529b\u3002","answers":[{"text":"\u9a7e\u9a76\u5458\u8ba4\u4e3a\u5371\u9669\u76f4\u5230\u5239\u8f66\u884c\u52a8\uff0c\u4ed6\u7684\u5e73\u5747\u53cd\u5e94\u65f6\u95f4\u662f\u591a\u5c11","correct":true},{"text":"\u57282\u52303\u79d2\u4e4b\u95f4\u3002","correct":false},{"text":"\u5b83\u662f\u76f4\u63a5\u7684\uff0c\u4e0d\u9700\u8981\u8fd9\u4e9b\u52a8\u4f5c\u4e4b\u95f4\u7684\u65f6\u95f4\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Stress cannot necessarily alter the capabilities to conduct safely.","answers":[{"text":"What is the average reaction time of a driver since he perceives a danger until the brake acts","correct":true},{"text":"Between 2 and 3 seconds.","correct":false},{"text":"It is immediate, does not take time between these actions.","correct":false}]},"cs":{"question":"Stres nesm\xed nutn\u011b zm\u011bnit schopnosti pro bezpe\u010dn\xe9 prov\xe1d\u011bn\xed.","answers":[{"text":"Jak\xe1 je pr\u016fm\u011brn\xe1 reak\u010dn\xed doba \u0159idi\u010de, proto\u017ee vn\xedm\xe1 nebezpe\u010d\xed, dokud brzda nepracuje","correct":true},{"text":"Mezi 2 a 3 sekundami.","correct":false},{"text":"Je to okam\u017eit\xe9, netrv\xe1 mezi t\u011bmito akcemi \u010das.","correct":false}]},"es":{"question":"El estr\xe9s no necesariamente puede alterar las capacidades para conducir de manera segura.","answers":[{"text":"\xbfCu\xe1l es el tiempo promedio de reacci\xf3n de un conductor desde que percibe un peligro hasta que acciona el freno","correct":true},{"text":"Entre 2 y 3 segundos.","correct":false},{"text":"Es inmediato, no transcurre tiempo entre estas acciones.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":116,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u9a7e\u9a76\u5458\u4f7f\u7528\u624b\u673a\u6709\u98ce\u9669","answers":[{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u4ed6\u65c1\u8fb9\u6ca1\u6709\u5176\u4ed6\u8f66\u8f86\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u5c3d\u7ba1\u5c3d\u7ba1\u88ab\u62d8\u7559\uff0c\u4f46\u5b83\u4ecd\u5728\u9053\u8def\u4e0a\uff0c\u5e76\u4e14\u5b83\u7684\u6ce8\u610f\u529b\u5e76\u975e\u9488\u5bf9\u73af\u5883\u3002","correct":true},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u8f66\u8f86\u6ca1\u6709\u79fb\u52a8\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"During this situation, is it risky that the driver use the cell phone","answers":[{"text":"No, since there are no other vehicles next to him.","correct":false},{"text":"Yes, since despite being detained, it is in the road and its attention is not directed to the context.","correct":true},{"text":"No, since the vehicle is not moving.","correct":false}]},"cs":{"question":"B\u011bhem t\xe9to situace je riskantn\xed, \u017ee \u0159idi\u010d pou\u017e\xedv\xe1 mobiln\xed telefon","answers":[{"text":"Ne, proto\u017ee vedle n\u011bj nejsou \u017e\xe1dn\xe1 jin\xe1 vozidla.","correct":false},{"text":"Ano, proto\u017ee navzdory zadr\u017een\xed je na silnici a jeho pozornost nen\xed zam\u011b\u0159ena na kontext.","correct":true},{"text":"Ne, proto\u017ee vozidlo se nepohybuje.","correct":false}]},"es":{"question":"Durante esta situaci\xf3n, \xbfes riesgoso que el conductor utilice el tel\xe9fono celular","answers":[{"text":"No, ya que no hay otros veh\xedculos junto a \xe9l.","correct":false},{"text":"S\xed, ya que a pesar de estar detenido, est\xe1 en la v\xeda de circulaci\xf3n y su atenci\xf3n no est\xe1 dirigida al contexto.","correct":true},{"text":"No, ya que el veh\xedculo no est\xe1 en movimiento.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image51.png"},{"id":117,"translations":{"zh":{"question":"\u9a7e\u9a76\u8f66\u8f86\u65f6\uff0c\u54ea\u4e2a\u7535\u8bdd\u901a\u4fe1\u7cfb\u7edf\u4e0d\u98ce\u9669","answers":[{"text":"\u9009\u9879A\u3002\u7531\u4e8e\u4f7f\u7528\u5355\u4e2a\u8033\u673a\uff0c\u56e0\u6b64\u4e0d\u5f71\u54cd\u8bd5\u955c\u3002","correct":false},{"text":"\u9009\u9879B\u3002\u7531\u4e8e\u5f53\u624b\u6fc0\u6d3b\u624b\u65f6\uff0c\u53ef\u4ee5\u9a7e\u9a76\u624b\u3002","correct":false},{"text":"\u8fd9\u4e24\u4e2a\u7cfb\u7edf\u90fd\u662f\u5192\u9669\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Which of these telephone communication systems is not considered risky when driving a vehicle","answers":[{"text":"Option A. since using a single headset the audition is not affected.","correct":false},{"text":"Option B. since when the hands are activated, the hands are available for driving.","correct":false},{"text":"Both systems are risky.","correct":true}]},"cs":{"question":"Kter\xfd z t\u011bchto telefonn\xedch komunika\u010dn\xedch syst\xe9m\u016f nen\xed pova\u017eov\xe1n za riskantn\xed p\u0159i \u0159\xedzen\xed vozidla","answers":[{"text":"Mo\u017enost A. Od pou\u017eit\xed jedn\xe9 n\xe1hlavn\xed soupravy nen\xed konkurz ovlivn\u011bn.","correct":false},{"text":"Mo\u017enost B. Od doby, kdy jsou ruce aktivov\xe1ny, jsou ruce k dispozici pro \u0159\xedzen\xed.","correct":false},{"text":"Oba syst\xe9my jsou riskantn\xed.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l de estos sistemas de comunicaci\xf3n telef\xf3nica no es considerado riesgoso al momento de conducir un veh\xedculo","answers":[{"text":"Opci\xf3n A. Ya que al utilizar un s\xf3lo auricular la audici\xf3n no se encuentra afectada.","correct":false},{"text":"Opci\xf3n B. Ya que al activar el manos libres las manos quedan disponibles para la conducci\xf3n.","correct":false},{"text":"Ambos sistemas son riesgosos.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image52.png"},{"id":118,"translations":{"zh":{"question":"\u9a7e\u9a76\u5458\u7684\u9075\u5faa\u884c\u52a8\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5371\u9669\u56e0\u7d20","answers":[{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u9a7e\u9a76\u5458\u6ca1\u6709\u7528\u4ed6\u7684\u624b\u6765\u7ef4\u6301\u7535\u8bdd\u901a\u4fe1\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u53ea\u6709\u5f53\u5b83\u4ee5\u9ad8\u901f\u5faa\u73af\u65f6\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u4f1a\u5e72\u6270\u60a8\u5bf9\u4e0a\u4e0b\u6587\u7684\u5173\u6ce8\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"The driver\'s following action is considered a risk factor","answers":[{"text":"No, since the driver is not using his hands to maintain telephone communication.","correct":false},{"text":"Yes, only when it circulates at high speeds.","correct":false},{"text":"Yes, because it interferes in your attention to the context.","correct":true}]},"cs":{"question":"N\xe1sleduj\xedc\xed akce \u0159idi\u010de je pova\u017eov\xe1na za rizikov\xfd faktor","answers":[{"text":"Ne, proto\u017ee \u0159idi\u010d nepou\u017e\xedv\xe1 ruce k udr\u017een\xed telefonn\xed komunikace.","correct":false},{"text":"Ano, pouze kdy\u017e cirkuluje vysok\xfdmi rychlostmi.","correct":false},{"text":"Ano, proto\u017ee to zasahuje do va\u0161\xed pozornosti na kontext.","correct":true}]},"es":{"question":"La siguiente acci\xf3n del conductor, \xbfes considerada un factor de riesgo","answers":[{"text":"No, ya que el conductor no est\xe1 utilizando sus manos para mantener una comunicaci\xf3n telef\xf3nica.","correct":false},{"text":"S\xed, s\xf3lo cuando circula a altas velocidades.","correct":false},{"text":"S\xed, porque interfiere en su atenci\xf3n al contexto.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image53.png"},{"id":119,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u4e0b\u9a7e\u9a76\u5458\u7684\u884c\u52a8\u662f\u6709\u98ce\u9669\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\uff1a","answers":[{"text":"\u5b83\u964d\u4f4e\u4e86\u6ce8\u610f\u529b\u80fd\u529b\uff0c\u9650\u5236\u4e86\u542c\u529b\u611f\uff0c\u964d\u4f4e\u4e86\u53cd\u5e94\u80fd\u529b\u5e76\u589e\u52a0\u4e86\u5bf9\u523a\u6fc0\u7684\u53cd\u5e94\u65f6\u95f4\u3002","correct":false},{"text":"\u9a7e\u9a76\u5458\u5fc5\u987b\u53cc\u624b\u81f4\u529b\u4e8e\u9a7e\u9a76\u548c\u64cd\u7eb5\u52a8\u4f5c\uff0c\u8fd9\u5c06\u964d\u4f4e\u4ed6\u7684\u64cd\u7eb5\u80fd\u529b\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"The following driver\'s action is risky because:","answers":[{"text":"It decreases its attention capacity, limits the sense of hearing, reduces the reaction capacity and increases the time needed to respond to a stimulus.","correct":false},{"text":"The driver must keep both hands committed to the driving and manipulating action, would reduce his ability to maneuver.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"N\xe1sleduj\xedc\xed akce \u0159idi\u010de je riskantn\xed, proto\u017ee:","answers":[{"text":"Sni\u017euje svou p\xe9\u010di o pozornost, omezuje pocit sluchu, sni\u017euje reak\u010dn\xed kapacitu a zvy\u0161uje \u010das pot\u0159ebn\xfd k reaguj\xedc\xedm na stimul.","correct":false},{"text":"\u0158idi\u010d mus\xed udr\u017eet ob\u011b ruce odhodlan\xe9 k \u0159\xedzen\xed a manipulaci s akc\xed, sn\xed\u017eilo by jeho schopnost man\xe9vrovat.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"La siguiente acci\xf3n del conductor es riesgosa porque:","answers":[{"text":"Disminuye su capacidad atencional, limita el sentido de la audici\xf3n, reduce la capacidad de reacci\xf3n y aumenta el tiempo necesario para responder ante un est\xedmulo.","correct":false},{"text":"El conductor debe mantener ambas manos comprometidas en la acci\xf3n de conducir y al manipularlo, reducir\xeda su capacidad para maniobrar.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image54.png"},{"id":120,"translations":{"zh":{"question":"\u662f\u7981\u6b62\u7ea2\u5706\u7684\u4eba\u7684\u4f5c\u7528","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u5728\u524d\u6392\u5ea7\u4f4d\u4e0a\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u7981\u6b62\u4f7f\u7528\u624b\u673a\u4ec5\u5230\u8fbe\u8f66\u8f86\u7684\u9a7e\u9a76\u5458\u3002","correct":true},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u7981\u6b62\u4f7f\u7528\u8f66\u8f86\u7684\u6240\u6709\u4e58\u5458\u4f7f\u7528\u5b83\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Is the action of the person indicated with the red circle prohibited","answers":[{"text":"Yes, because it is in the front seat.","correct":false},{"text":"No, because the prohibition of cell phone use reaches only the driver of the vehicle.","correct":true},{"text":"Yes, its use is prohibited for all occupants of the vehicle.","correct":false}]},"cs":{"question":"Je akce osoby ozna\u010den\xe1 za zak\xe1zanou \u010derven\xfdm kruhem","answers":[{"text":"Ano, proto\u017ee je na p\u0159edn\xedm sedadle.","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee z\xe1kaz pou\u017e\xedv\xe1n\xed mobiln\xedch telefon\u016f dos\xe1hne pouze \u0159idi\u010de vozidla.","correct":true},{"text":"Ano, jeho pou\u017eit\xed je zak\xe1z\xe1no pro v\u0161echny obyvatele vozidla.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfSe encuentra prohibida la acci\xf3n de la persona se\xf1alada con el c\xedrculo rojo","answers":[{"text":"S\xed, porque se encuentra en el asiento delantero.","correct":false},{"text":"No, porque la prohibici\xf3n del uso de telefon\xeda celular alcanza s\xf3lo al conductor del veh\xedculo.","correct":true},{"text":"S\xed, su uso se encuentra prohibido para todos los ocupantes del veh\xedculo.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image55.png"},{"id":121,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u9a7e\u9a76\u5458\u9700\u8981\u4f7f\u7528\u624b\u673a\u6253\u7535\u8bdd\uff0c\u90a3\u4e48\u4ed6\u4eec\u5e94\u8be5\u4e0d\u4f1a\u5728\u516c\u5171\u9053\u8def\u4e0a\u4ea7\u751f\u98ce\u9669\u60c5\u51b5","answers":[{"text":"\u653e\u7f6e\u4fe1\u6807\uff0c\u7136\u540e\u505c\u5728\u5141\u8bb8\u7684\u5730\u65b9\u3002","correct":true},{"text":"\u5360\u636e\u53f3\u8f66\u9053\uff0c\u4ee5\u4f4e\u901f\u5faa\u73af\uff0c\u5e76\u4f7f\u7528\u4fe1\u6807\u3002","correct":false},{"text":"\u65e0\u8bba\u662f\u5728\u4f55\u5904\uff0c\u90fd\u662f\u7d27\u6025\u7535\u8bdd\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If a driver needs to make an emergency call with the cell phone, what should they do not generate a risk situation in public roads","answers":[{"text":"Place beacons and stop in a place where it is allowed.","correct":true},{"text":"Occupy the right lane, to circulate at low speed, and use the beacons.","correct":false},{"text":"Being an emergency call, no matter where it is done.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud \u0159idi\u010d pot\u0159ebuje nouzov\xe9 vol\xe1n\xed s mobiln\xedm telefonem, co by nem\u011bly generovat rizikovou situaci na ve\u0159ejn\xfdch silnic\xedch","answers":[{"text":"Um\xedst\u011bte maj\xe1ky a zastavte se na m\xedst\u011b, kde je povoleno.","correct":true},{"text":"Zajist\u011bte prav\xfd pruh, cirkulovat p\u0159i n\xedzk\xe9 rychlosti a pou\u017e\xedvat maj\xe1ky.","correct":false},{"text":"B\xfdt nouzov\xfdm vol\xe1n\xedm, bez ohledu na to, kde se to d\u011bl\xe1.","correct":false}]},"es":{"question":"Si un conductor necesita realizar una llamada de urgencia con el tel\xe9fono celular, \xbfqu\xe9 debe hacer para no generar una situaci\xf3n de riesgo en la v\xeda p\xfablica","answers":[{"text":"Colocar balizas y detenerse en un lugar donde est\xe9 permitido.","correct":true},{"text":"Ocupar el carril derecho, para circular a baja velocidad, y utilizar las balizas.","correct":false},{"text":"Al tratarse de una llamada de urgencia, no importa donde se realice.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":""},{"id":122,"translations":{"zh":{"question":"\u8fd9\u79cd\u884c\u4e3a\u5728\u5f00\u8f66\u65f6\u5192\u7740\u98ce\u9669","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5e72\u6270\u56e0\u7d20\u3002","correct":true},{"text":"\u4ec5\u5f53\u5b83\u4ee5\u9ad8\u901f\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u76f8\u53cd\uff0c\u5b83\u6709\u52a9\u4e8e\u4fdd\u6301\u6ce8\u610f\u529b\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"This behavior is risky when driving","answers":[{"text":"Yes, because it is considered a distraction factor.","correct":true},{"text":"Only if it circulates at high speeds.","correct":false},{"text":"On the contrary, it helps maintain driving attention.","correct":false}]},"cs":{"question":"La presente conducta, \xbfes riesgosa al momento de conducir","answers":[{"text":"Ano, proto\u017ee je pova\u017eov\xe1n za rozptylovac\xed faktor.","correct":true},{"text":"Pouze pokud cirkuluje vysok\xfdmi rychlostmi.","correct":false},{"text":"Naopak, pom\xe1h\xe1 udr\u017eovat pozornost.","correct":false}]},"es":{"question":"La presente conducta, \xbfes riesgosa al momento de conducir","answers":[{"text":"S\xed, porque es considerado un factor de distracci\xf3n.","correct":true},{"text":"\xdanicamente si se circula a altas velocidades.","correct":false},{"text":"Al contrario, ayuda a mantener la atenci\xf3n en la conducci\xf3n.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image56.png"},{"id":123,"translations":{"zh":{"question":"\u9a7e\u9a76\u8f66\u8f86\u65f6\uff0c\u4ee5\u4e0b\u54ea\u4e9b\u52a8\u4f5c\u88ab\u89c6\u4e3a\u5206\u5fc3\u56e0\u7d20","answers":[{"text":"\u9009\u9879A\uff0cB\u548cC ..","correct":true},{"text":"\u9009\u9879A\u548cC\u3002","correct":false},{"text":"B\u548cC\u7684\u9009\u62e9","correct":false}]},"en":{"question":"Which of the following actions are considered distraction factors when driving a vehicle","answers":[{"text":"Options A, B and C ..","correct":true},{"text":"Options A and C.","correct":false},{"text":"B and C. options","correct":false}]},"cs":{"question":"Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch akc\xed jsou p\u0159i \u0159\xedzen\xed vozidla pova\u017eov\xe1ny za rozpt\xfdlen\xe9 faktory","answers":[{"text":"Mo\u017enosti A, B a C ..","correct":true},{"text":"Mo\u017enosti A a C.","correct":false},{"text":"B a C. Mo\u017enosti","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1les de las siguientes acciones son consideradas factores de distracci\xf3n cuando se conduce un veh\xedculo","answers":[{"text":"Las opciones A, B y C..","correct":true},{"text":"Las opciones A y C.","correct":false},{"text":"Las opciones B y C.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image57.png"},{"id":124,"translations":{"zh":{"question":"\u6307\u51fa\u5fc5\u987b\u5c0a\u91cd\u7684\u89c4\u8303\u4f18\u5148\u7ea7\u7684\u987a\u5e8f\uff08\u4ece\u66f4\u5927\u5230\u8f83\u5c0f\u7684\u5c42\u6b21\u7ed3\u6784\uff09\uff1a","answers":[{"text":"\u4e00\u822c\u6cd5\u5f8b\u89c4\u8303\uff1b\u4fe1\u53f7\u4f20\u5bfc\uff1b\u4e3b\u7ba1\u5f53\u5c40\u7684\u8ff9\u8c61","correct":false},{"text":"\u4e3b\u7ba1\u5f53\u5c40\u7684\u8ff9\u8c61\uff1b\u4fe1\u53f7\u4f20\u5bfc\uff1b\u4e00\u822c\u6cd5\u5f8b\u89c4\u8303\u3002","correct":true},{"text":"\u4fe1\u53f7\u4f20\u5bfc\uff1b\u4e00\u822c\u6cd5\u5f8b\u89c4\u8303\uff1b\u4e3b\u7ba1\u5f53\u5c40\u7684\u8ff9\u8c61\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Indicate the order of normative priority that must respect (from greater to lesser hierarchy):","answers":[{"text":"General legal norms; Signaling; Indications of the competent authority","correct":false},{"text":"Indications of the competent authority; Signaling; General legal norms.","correct":true},{"text":"Signaling; General legal norms; Indications of the competent authority.","correct":false}]},"cs":{"question":"Uve\u010fte po\u0159ad\xed normativn\xed priority, kter\xe9 mus\xed respektovat (od v\u011bt\u0161\xed k men\u0161\xed hierarchii):","answers":[{"text":"Obecn\xe9 pr\xe1vn\xed normy; Signalizace; N\xe1znaky kompetentn\xedho org\xe1nu","correct":false},{"text":"Indikace p\u0159\xedslu\u0161n\xe9ho org\xe1nu; Signalizace; Obecn\xe9 pr\xe1vn\xed normy.","correct":true},{"text":"Signalizace; Obecn\xe9 pr\xe1vn\xed normy; N\xe1znaky kompetentn\xedho org\xe1nu.","correct":false}]},"es":{"question":"Indique el orden de prioridad normativo que debe respetar (de mayor a menor jerarqu\xeda):","answers":[{"text":"Normas legales de car\xe1cter general; Se\xf1alizaci\xf3n; Indicaciones de la autoridad competente","correct":false},{"text":"Indicaciones de la autoridad competente; Se\xf1alizaci\xf3n; Normas legales de car\xe1cter general.","correct":true},{"text":"Se\xf1alizaci\xf3n; Normas legales de car\xe1cter general; Indicaciones de la autoridad competente.","correct":false}]}},"category":"traffic_signs","picture":""},{"id":125,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u63d0\u51fa\u4e86\u8fd9\u4e09\u4e2a\u8ff9\u8c61\u65f6\uff0c\u5f53\u60a8\u4e2d\u7684\u4e09\u4e2a\u8ff9\u8c61\u65f6\uff0c\u54ea\u4e2a\u6807\u5fd7\u4e0e\u5176\u4ed6\u6807\u5fd7\u76f8\u6bd4\u4f18\u5148","answers":[{"text":"\u9009\u9879A\u3002","correct":false},{"text":"\u9009\u9879B\u3002","correct":false},{"text":"\u9009\u9879C\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"If when you reach a crossing these 3 signs are presented, which of them has normative priority over the others","answers":[{"text":"Option A.","correct":false},{"text":"Option B.","correct":false},{"text":"Option C.","correct":true}]},"cs":{"question":"Pokud kdy\u017e dos\xe1hnete p\u0159echodu t\u011bchto 3 zna\u010dek, kter\xe9 z nich maj\xed normativn\xed prioritu p\u0159ed ostatn\xedmi","answers":[{"text":"Mo\u017enost A.","correct":false},{"text":"Mo\u017enost B.","correct":false},{"text":"Mo\u017enost C.","correct":true}]},"es":{"question":"Si al llegar a un cruce se presentan estas 3 se\xf1ales, \xbfcu\xe1l de ellas tiene prioridad normativa por sobre las dem\xe1s","answers":[{"text":"La opci\xf3n A.","correct":false},{"text":"La opci\xf3n B.","correct":false},{"text":"La opci\xf3n C.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image58.png"},{"id":126,"translations":{"zh":{"question":"\u4f5c\u4e3a\u9a7e\u9a76\u5458\uff0c\u9762\u5bf9\u4ee5\u4e0b\u60c5\u51b5\uff0c\u60a8\u8be5\u600e\u4e48\u529e","answers":[{"text":"\u524d\u8fdb\uff0c\u56e0\u4e3a\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u7684\u7eff\u706f\u53ef\u4ee5\u5b9e\u73b0\u5b83\u3002","correct":false},{"text":"\u505c\u4e0b\u6765\u7b49\u5f85\u8fc7\u5883\u4ee3\u7406\u7684\u6307\u793a\u3002","correct":true},{"text":"\u4ec5\u5f53\u8f66\u8f86\u4e0d\u5728\u4ea4\u53c9\u8def\u53e3\u65f6\uff0c\u5c31\u4f1a\u524d\u8fdb\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"As a driver, what should you do in the face of the following situation","answers":[{"text":"Advance because the green light of the traffic light enables it.","correct":false},{"text":"Stop and wait for the indication of the transit agent to advance.","correct":true},{"text":"Advance only if vehicles do not pass at the intersection.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jako \u0159idi\u010d, co byste m\u011bli d\u011blat tv\xe1\u0159\xed v tv\xe1\u0159 n\xe1sleduj\xedc\xed situaci","answers":[{"text":"Pokrok, proto\u017ee to umo\u017e\u0148uje zelen\xe9 sv\u011btlo semaforu.","correct":false},{"text":"Zastavte a po\u010dkejte, a\u017e postupuje indikace tranzitn\xedho agenta.","correct":true},{"text":"Pokrok pouze v p\u0159\xedpad\u011b, \u017ee vozidla neproch\xe1zej\xed na k\u0159i\u017eovatce.","correct":false}]},"es":{"question":"Como conductor, \xbfqu\xe9 debe realizar frente a la siguiente situaci\xf3n","answers":[{"text":"Avanzar porque la luz verde del sem\xe1foro lo habilita.","correct":false},{"text":"Detenerse y esperar a la indicaci\xf3n del agente de tr\xe1nsito para avanzar.","correct":true},{"text":"Avanzar s\xf3lo si no pasan veh\xedculos en la intersecci\xf3n.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image59.png"},{"id":127,"translations":{"zh":{"question":"\u5411\u9a7e\u9a76\u5458\u53d1\u51fa\u6b64\u4fe1\u53f7\u65f6\u7684\u8fc7\u5883\u5242\u6307\u793a\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u8fd9\u8c28\u614e\u5730\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u505c\u6b62\u8f66\u8f86\u3002","correct":true},{"text":"\u8fd9\u7ee7\u7eed\u8fdb\u5c55\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is the transit agent indicating when making this signal to a driver","answers":[{"text":"That circulates with caution.","correct":false},{"text":"Stop the vehicle.","correct":true},{"text":"That continues to progress.","correct":false}]},"cs":{"question":"Co je tranzitn\xed agent ozna\u010duj\xedc\xed p\u0159i v\xfdrob\u011b tohoto sign\xe1lu \u0159idi\u010di","answers":[{"text":"To cirkuluje opatrn\u011b.","correct":false},{"text":"Zastavte vozidlo.","correct":true},{"text":"To pokra\u010duje v postupu.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 est\xe1 indicando el agente de tr\xe1nsito al realizar esta se\xf1al a un conductor","answers":[{"text":"Que circule con precauci\xf3n.","correct":false},{"text":"Que detenga el veh\xedculo.","correct":true},{"text":"Que contin\xfae avanzando.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image60.png"},{"id":128,"translations":{"zh":{"question":"\u8fc7\u5883\u4ee3\u7406\u53ea\u80fd\u5728\u8b66\u5bdf\u5728\u573a\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\u902e\u6355\u8f66\u8f86\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Transit agents can proceed to arrest a vehicle only with the presence of police personnel.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":false},{"text":"Fake.","correct":true}]},"cs":{"question":"Tranzitn\xed agenti mohou p\u0159istoupit k zat\u010den\xed vozidla pouze s p\u0159\xedtomnost\xed policejn\xedho person\xe1lu.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":false},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":true}]},"es":{"question":"Los Agentes de Tr\xe1nsito pueden proceder a la detenci\xf3n de un veh\xedculo \xfanicamente con la presencia de personal policial.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":false},{"text":"Falso.","correct":true}]}},"category":"traffic_signs","picture":""},{"id":129,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u5f53\u60a8\u4ee5\u67d0\u79cd\u65b9\u5f0f\u5faa\u73af\u5e76\u6307\u793a\u8be5\u6307\u793a\u65f6\uff0c\u60a8\u662f\u5426\u6709\u4e49\u52a1\u670d\u4ece","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u4f5c\u4e3a\u4e00\u9879\u5de5\u4f5c\uff0c\u4e2a\u4eba\u88ab\u6388\u6743\u76d1\u7ba1\u4ed6\u4eec\u6b63\u5728\u5de5\u4f5c\u7684\u90e8\u5206\u4e2d\u7684\u8f66\u8f86\u901a\u8fc7\u3002","correct":true},{"text":"\u53ea\u6709\u5728\u611f\u77e5\u5371\u9669\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u7531\u4e8e\u5de5\u4f5c\u4eba\u5458\u6ca1\u6709\u6cd5\u5f8b\u6388\u6743\u6765\u6267\u884c\u6b64\u7c7b\u8ff9\u8c61\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u6cd5\u5f8b\u4ec5\u5c06\u6b64\u7c7b\u804c\u80fd\u59d4\u6d3e\u7ed9\u4ea4\u901a\u4ee3\u7406\u4eba\uff0c\u6240\u4ee5\u5b83\u6ca1\u6709\u6743\u529b\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If when you circulate on a way and the person indicated it indicates, are you obliged to obey","answers":[{"text":"Yes, because being a work personal is authorized to regulate the passage of vehicles in the section where they are working.","correct":true},{"text":"Only if a risky situation is perceived since the work personnel does not have the legal authority to carry out such indication.","correct":false},{"text":"No, because it has no authority since the law only delegates such a function to traffic agents.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud kdy\u017e ob\xedh\xe1te cestou a osoba uvedla, \u017ee to znamen\xe1, jste povinni poslouchat","answers":[{"text":"Ano, proto\u017ee b\xfdt osobn\xedm osobnost\xed je opr\xe1vn\u011bn regulovat pr\u016fchod vozidel v sekci, kde pracuj\xed.","correct":true},{"text":"Pouze pokud je vn\xedm\xe1na riskantn\xed situace, proto\u017ee pracovn\xed person\xe1l nem\xe1 z\xe1konnou pravomoc k takov\xe9mu indikaci.","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee nem\xe1 \u017e\xe1dnou pravomoc, proto\u017ee z\xe1kon pouze deleguje takovou funkci dopravn\xedm agent\u016fm.","correct":false}]},"es":{"question":"Si al circular por una v\xeda y la persona se\xf1alada le indica detenerse, \xbfest\xe1 obligado usted a obedecer","answers":[{"text":"S\xed, porque al ser personal de obra est\xe1 autorizado a regular el paso de veh\xedculos en el tramo donde est\xe1n trabajando.","correct":true},{"text":"S\xf3lo si se percibe una situaci\xf3n riesgosa ya que el personal de obra no tiene la autoridad legal para realizar dicha indicaci\xf3n.","correct":false},{"text":"No, porque no tiene autoridad ya que la Ley s\xf3lo delega dicha funci\xf3n a los agentes de tr\xe1nsito.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image61.png"},{"id":130,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u60a8\u5904\u4e8e\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\uff0c\u800c\u94c1\u8def\u4eba\u5458\u544a\u8bc9\u60a8\u8be5\u600e\u4e48\u529e\uff0c\u60a8\u8be5\u600e\u4e48\u529e","answers":[{"text":"\u8fdb\u6b65\u662f\u56e0\u4e3a\u94c1\u8def\u4eba\u5458\u88ab\u6388\u6743\u89c4\u8303\u8f66\u8f86\u7684\u901a\u884c\u3002","correct":true},{"text":"\u505c\u4e0b\u6765\u7b49\u5230\u969c\u788d\u7ad9\u8d77\u6765\uff0c\u56e0\u4e3a\u94c1\u8def\u4eba\u5458\u6ca1\u6709\u6cd5\u5f8b\u6388\u6743\u6765\u6267\u884c\u4e0a\u8ff0\u8ff9\u8c61\u3002","correct":false},{"text":"\u505c\u6b62\u5e76\u7b49\u5230\u969c\u788d\u7269\u8d77\u5e8a\uff0c\u9664\u975e\u8fc7\u5883\u4ee3\u7406\u4eba\u63d0\u51fa\u6307\u793a\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u662f\u552f\u4e00\u7684\u4e3b\u7ba1\u5f53\u5c40\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If you are in this situation and the railway personnel tell you what to advance, what should you do","answers":[{"text":"Advance because railway personnel are authorized to regulate the passage of vehicles.","correct":true},{"text":"Stop and wait until the barrier gets up because railway personnel does not have the legal authority to perform said indication.","correct":false},{"text":"Stop and wait until the barrier gets up, unless the indication is made by a transit agent since it is the only competent authority.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud jste v t\xe9to situaci a \u017eelezni\u010dn\xed pracovn\xedci v\xe1m \u0159eknou, co byste m\u011bli postupovat, co byste m\u011bli d\u011blat","answers":[{"text":"Pokrok, proto\u017ee \u017eelezni\u010dn\xed pracovn\xedci jsou opr\xe1vn\u011bni regulovat pr\u016fchod vozidel.","correct":true},{"text":"Zastavte se a po\u010dkejte, a\u017e bari\xe9ra vstane, proto\u017ee \u017eelezni\u010dn\xed person\xe1l nem\xe1 z\xe1konnou pravomoc prov\xe1d\u011bt uvedenou indikaci.","correct":false},{"text":"Zastavte se a po\u010dkejte, a\u017e se bari\xe9ra vstane, pokud nen\xed indikace provedena tranzitn\xedm agentem, proto\u017ee je jedin\xfdm kompetentn\xedm org\xe1nem.","correct":false}]},"es":{"question":"Si se encuentra en esta situaci\xf3n y el personal ferroviario le indica que avance, \xbfqu\xe9 debe hacer","answers":[{"text":"Avanzar porque el personal ferroviario est\xe1 autorizado a regular el paso de veh\xedculos.","correct":true},{"text":"Detenerme y esperar hasta que la barrera se levante porque el personal ferroviario no tiene la autoridad legal para realizar dicha indicaci\xf3n.","correct":false},{"text":"Detenerme y esperar hasta que la barrera se levante, salvo que la indicaci\xf3n sea realizada por un agente de tr\xe1nsito ya que es la \xfanica autoridad competente.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image62.png"},{"id":131,"translations":{"zh":{"question":"\u4ec0\u4e48\u8868\u793a\u8be5\u56fe\u50cf\u9053\u8def\u4e0a\u7684\u6a59\u8272\u6682\u65f6\u4fe1\u53f7","answers":[{"text":"\u4ed6\u4eec\u52a0\u5f3a\u4e86\u8f66\u9053\u4e0d\u8fde\u7eed\u7ebf\u7684\u542b\u4e49\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u662f\u4e00\u4e2a\u5371\u9669\u7684\u533a\u57df\u3002","correct":false},{"text":"\u6ca1\u6709\u4ec0\u4e48\uff0c\u5b83\u4eec\u4e0d\u662f\u5faa\u73af\u7684\u8ff9\u8c61\uff0c\u5176\u4f4d\u7f6e\u662f\u975e\u6cd5\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u7981\u6b62\u8d85\u8fc7\u56e2\u7ed3\u5b83\u4eec\u7684\u865a\u7ebf\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What indicate the orange transitory signals located on the roadway of this image","answers":[{"text":"They reinforce the meaning of the discontinuous lines of the lane because it is a dangerous area.","correct":false},{"text":"Nothing, they are not signs of circulation and their placement is illegal.","correct":false},{"text":"The prohibition of exceeding the imaginary line that unites them.","correct":true}]},"cs":{"question":"Co ozna\u010duje oran\u017eov\xe9 p\u0159echodn\xe9 sign\xe1ly um\xedst\u011bn\xe9 na vozovce tohoto obr\xe1zku","answers":[{"text":"Posiluj\xed v\xfdznam diskontinu\xe1ln\xedch lini\xed pruhu, proto\u017ee se jedn\xe1 o nebezpe\u010dnou oblast.","correct":false},{"text":"Nic, nejsou to zn\xe1mky ob\u011bhu a jejich um\xedst\u011bn\xed je nez\xe1konn\xe9.","correct":false},{"text":"Z\xe1kaz p\u0159ekro\u010den\xed imagin\xe1rn\xed linie, kter\xe1 je spojuje.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 indican las se\xf1ales transitorias naranjas ubicadas en la calzada de la presente imagen","answers":[{"text":"Refuerzan el significado de las l\xedneas discontinuas del carril porque es una zona peligrosa.","correct":false},{"text":"Nada, no son se\xf1ales de circulaci\xf3n y es ilegal su colocaci\xf3n.","correct":false},{"text":"La prohibici\xf3n de sobrepasar la l\xednea imaginaria que las une.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image63.png"},{"id":132,"translations":{"zh":{"question":"\u77ac\u6001\u4fe1\u53f7\u6807\u5fd7\u7740\u9053\u8def\u6216\u9760\u8fd1\u533a\u57df\u7684\u5efa\u7b51\u548c\u7ef4\u62a4\u5de5\u4f5c\u7684\u6267\u884c\uff1a","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Transient signals signal the execution of construction and maintenance work on the road, or in areas close to them:","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"P\u0159echodn\xe9 sign\xe1ly signalizuj\xed prov\xe1d\u011bn\xed v\xfdstavby a \xfadr\u017eby na silnici nebo v oblastech bl\xedzk\xfdch:","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"Las se\xf1ales transitorias se\xf1alizan la ejecuci\xf3n de trabajos de construcci\xf3n y mantenimiento en la v\xeda, o en zonas pr\xf3ximas a las mismas:","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"traffic_signs","picture":""},{"id":133,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u6682\u65f6\u7684\u6807\u724c\u53ef\u4ee5\u5728\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u5904\u88ab\u89c6\u4e3a\u76d1\u7ba1\u4f18\u5148\u7ea7\uff0c\u5982\u679c\u5b83\u4fee\u6539\u4e86\u6b63\u5e38\u7684\u9053\u8def\u4f7f\u7528\u65b9\u5f0f\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Transitory signage is found as regulatory priority over traffic lights, if it modifies the normal regime of road use.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"P\u0159echodn\xe9 zna\u010den\xed je nalezeno jako regula\u010dn\xed priorita oproti semaforu, pokud modifikuje norm\xe1ln\xed re\u017eim pou\u017e\xedv\xe1n\xed silnic.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"La se\xf1alizaci\xf3n transitoria se encuentra como prioridad normativa sobre los sem\xe1foros, si es que modifica el r\xe9gimen normal de uso de la v\xeda.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"traffic_signs","picture":""},{"id":134,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u4e0b\u56fe\u50cf\u662f\u4ec0\u4e48\u7c7b\u578b\u7684\u4fe1\u53f7","answers":[{"text":"\u76d1\u7ba1","correct":false},{"text":"\u77ac\u6001","correct":true},{"text":"\u5185\u5bb9\u4e30\u5bcc","correct":false}]},"en":{"question":"What type of signal is the following image","answers":[{"text":"Regulatory","correct":false},{"text":"Transient","correct":true},{"text":"Informative","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xfd typ sign\xe1lu je n\xe1sleduj\xedc\xed obr\xe1zek","answers":[{"text":"Regula\u010dn\xed","correct":false},{"text":"P\u0159echodn\xe9","correct":true},{"text":"Informativn\xed","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 tipo de se\xf1al es la siguiente imagen","answers":[{"text":"Reglamentaria.","correct":false},{"text":"Transitoria.","correct":true},{"text":"Informativa.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image64.png"},{"id":135,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u9a7e\u9a76\u8f66\u8f86\u65f6\uff0c\u60a8\u4e0e\u6b64\u95f4\u6b47\u6807\u724c\u7684\u4ea4\u53c9\u70b9\uff0c\u60a8\u5e94\u8be5\u91c7\u53d6\u4ec0\u4e48\u6001\u5ea6","answers":[{"text":"\u6211\u6709\u4e49\u52a1\u505c\u6b62\u6e38\u884c\uff0c\u5f53\u6ca1\u6709\u66f4\u591a\u7684\u8f66\u8f86\u901a\u8fc7\u6a2a\u7a7f\u52a8\u8109\u7684\u8f66\u8f86\u6d41\u52a8\u65f6\uff0c\u6211\u53ef\u4ee5\u91cd\u65b0\u542f\u52a8\u5b83\u3002","correct":false},{"text":"\u5f53\u6211\u6709\u4f18\u5148\u7ea7\u65f6\uff0c\u6211\u5fc5\u987b\u8fc5\u901f\u8d8a\u8fc7\u5b83\uff0c\u4ee5\u514d\u963b\u788d\u9053\u8def\u3002","correct":false},{"text":"\u6700\u5927\u7a0b\u5ea6\u5730\u8c28\u614e\u5730\u8fdb\u884c\u7a7f\u8d8a\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"If when driving a vehicle you are at an intersection with this intermittent signage, what attitude should you take","answers":[{"text":"I have the obligation to stop the march and when there are no more vehicles circulating through the artery that crosses, I can restart it.","correct":false},{"text":"When I have priority, I must cross it quickly so as not to hinder the road.","correct":false},{"text":"Make the crossing with maximum caution.","correct":true}]},"cs":{"question":"Pokud p\u0159i \u0159\xedzen\xed vozidla jste na k\u0159i\u017eovatce s t\xedmto p\u0159eru\u0161ovan\xfdm zna\u010den\xedm, jak\xfd postoj byste m\u011bli zaujmout","answers":[{"text":"M\xe1m povinnost zastavit pochod a kdy\u017e u\u017e neexistuj\xed dal\u0161\xed vozidla, kter\xe1 se cirkuluj\xed p\u0159es tepnu, kter\xe1 k\u0159\xed\u017e\xed, mohu jej restartovat.","correct":false},{"text":"Kdy\u017e m\xe1m prioritu, mus\xedm to rychle p\u0159ekro\u010dit, abych nebr\xe1nil silnici.","correct":false},{"text":"Prove\u010fte p\u0159echod s maxim\xe1ln\xed opatrnost\xed.","correct":true}]},"es":{"question":"Si al conducir un veh\xedculo se encuentra en una intersecci\xf3n con esta se\xf1alizaci\xf3n intermitente, \xbfqu\xe9 actitud debe tomar","answers":[{"text":"Tengo la obligaci\xf3n de detener la marcha y cuando no haya m\xe1s veh\xedculos circulando por la arteria que cruza, puedo reiniciarla.","correct":false},{"text":"Al tener prioridad, debo atravesarla r\xe1pidamente para no obstaculizar la v\xeda.","correct":false},{"text":"Efectuar el cruce con m\xe1xima precauci\xf3n.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image65.png"},{"id":136,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u9a7e\u9a76\u8f66\u8f86\u65f6\uff0c\u60a8\u4e0e\u6b64\u95f4\u6b47\u6807\u724c\u7684\u4ea4\u53c9\u70b9\uff0c\u60a8\u5e94\u8be5\u91c7\u53d6\u4ec0\u4e48\u6001\u5ea6","answers":[{"text":"\u5f53\u60a8\u786e\u5b9a\u6ca1\u6709\u98ce\u9669\u65f6\uff0c\u505c\u6b62\u6e38\u884c\u5e76\u8fdb\u884c\u5341\u5b57\u67b6\u3002","correct":true},{"text":"\u5f53\u6211\u6709\u4f18\u5148\u7ea7\u65f6\uff0c\u6211\u5fc5\u987b\u8fc5\u901f\u8d8a\u8fc7\u5b83\uff0c\u4ee5\u514d\u963b\u788d\u9053\u8def\u3002","correct":false},{"text":"\u8d8a\u8fc7\u65e0\u9700\u505c\u6b62\u7684\u6781\u7aef\u9884\u9632\u63aa\u65bd\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If when driving a vehicle you are at an intersection with this intermittent signage, what attitude should you take","answers":[{"text":"Stop the march and make the cross when you have the certainty that there is no risk.","correct":true},{"text":"When I have priority, I must cross it quickly so as not to hinder the road.","correct":false},{"text":"Extreme precautions when crossing without the need to stop.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud p\u0159i \u0159\xedzen\xed vozidla jste na k\u0159i\u017eovatce s t\xedmto p\u0159eru\u0161ovan\xfdm zna\u010den\xedm, jak\xfd postoj byste m\u011bli zaujmout","answers":[{"text":"Zastavte pochod a ud\u011blejte k\u0159\xed\u017e, kdy\u017e m\xe1te jistotu, \u017ee neexistuje \u017e\xe1dn\xe9 riziko.","correct":true},{"text":"Kdy\u017e m\xe1m prioritu, mus\xedm to rychle p\u0159ekro\u010dit, abych nebr\xe1nil silnici.","correct":false},{"text":"Extr\xe9mn\xed opat\u0159en\xed p\u0159i p\u0159echodu bez nutnosti zastavit.","correct":false}]},"es":{"question":"Si al conducir un veh\xedculo se encuentra en una intersecci\xf3n con esta se\xf1alizaci\xf3n intermitente, \xbfqu\xe9 actitud debe tomar","answers":[{"text":"Detener la marcha y realizar el cruce cuando se tenga la certeza de que no existe riesgo alguno.","correct":true},{"text":"Al tener prioridad, debo atravesarla r\xe1pidamente para no obstaculizar la v\xeda.","correct":false},{"text":"Extremar precauciones al cruzar sin la necesidad de detenerme.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image66.png"},{"id":137,"translations":{"zh":{"question":"\u9762\u5bf9\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\uff0c\u7ea2\u5706\u5708\u6307\u793a\u7684\u8f66\u8f86\u9a7e\u9a76\u5458\u5e94\u8be5\u505a\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u5982\u679c\u901a\u8fc7\u7eff\u706f\u7ed9\u51fa\u4e86\u901a\u8fc7\u7684\u4f18\u5148\u7ea7\uff0c\u5219\u8d8a\u8fc7\u8d8a\u8fc7\u7684\u8f66\u8f86\u4f1a\u6162\u6162\u8fdb\u884c\u3002","correct":false},{"text":"\u76f4\u5230\u53e6\u4e00\u4e2a\u8f66\u8f86\u5b8c\u6210\u60a8\u7684\u8f66\u8f86\u4e4b\u524d\uff0c\u8bf7\u52ff\u542f\u52a8\u5341\u5b57\u67b6\u3002","correct":true},{"text":"\u5982\u679c\u4ea4\u53c9\u7684\u8f66\u8f86\u5c1a\u672a\u5230\u8fbe\u8fc7\u5883\u7684\u4e2d\u95f4\uff0c\u5219\u5f88\u5feb\u5c31\u4f1a\u7981\u98df\uff0c\u8fd9\u6837\u7684\u8def\u53e3\u662f\u91ca\u653e\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Faced with this situation, what should the driver of the vehicle indicated with the red circle do","answers":[{"text":"Advance if the vehicle that crosses does it slowly because the priority of passage is given by the green light.","correct":false},{"text":"Do not start the cross, until the other vehicle has completed yours.","correct":true},{"text":"Fasting quickly if the vehicle that crosses does not yet reached the middle of the crossing, that way the intersection is left free.","correct":false}]},"cs":{"question":"Tv\xe1\u0159\xed v tv\xe1\u0159 t\xe9to situaci, co by m\u011bl \u0159idi\u010d vozidla nazna\u010dit s \u010derven\xfdm kruhem","answers":[{"text":"Pokrok, pokud vozidlo, kter\xe9 proch\xe1z\xed, to d\u011bl\xe1 pomalu, proto\u017ee priorita pr\u016fchodu je d\xe1na zelen\xfdm sv\u011btlem.","correct":false},{"text":"Neza\u010d\xednejte k\u0159\xed\u017e, dokud jin\xe9 vozidlo nedokon\u010d\xed va\u0161e.","correct":true},{"text":"Pokud se vozidlo, kter\xe9 prot\xedn\xe1, rychle nedos\xe1hne st\u0159edu p\u0159echodu, rychle se na p\u016fstu ponech\xe1 voln\xe1.","correct":false}]},"es":{"question":"Frente a esta situaci\xf3n, \xbfqu\xe9 debe hacer el conductor del veh\xedculo se\xf1alado con el c\xedrculo rojo","answers":[{"text":"Avanzar si es que el veh\xedculo que cruza lo hace lentamente porque la prioridad de paso est\xe1 dada por la luz verde.","correct":false},{"text":"No iniciar el cruce, hasta que el otro veh\xedculo haya completado el suyo.","correct":true},{"text":"Avanzar r\xe1pidamente si el veh\xedculo que cruza todav\xeda no lleg\xf3 a mitad del cruce, de esa manera se deja libre la intersecci\xf3n.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image67.png"},{"id":138,"translations":{"zh":{"question":"\u5f53\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u4ece\u7ea2\u5149\u53d8\u4e3a\u7eff\u8272\u65f6\uff0c\u5b83\u4f7f\u6e38\u884c\u80fd\u591f\u6e38\u884c\u3002\u4f46\u662f\uff0c\u5e94\u91c7\u53d6\u4ec0\u4e48\u9884\u9632\u63aa\u65bd","answers":[{"text":"\u5982\u679c\u6ca1\u6709\u7a7a\u95f4\u5c06\u8f66\u8f86\u653e\u5728\u53e6\u4e00\u4fa7\u800c\u4e0d\u4f1a\u963b\u585e\u6a2a\u5411\u5faa\u73af\uff0c\u8bf7\u4e0d\u8981\u542f\u52a8\u5341\u5b57\u67b6\u3002","correct":false},{"text":"\u5728\u8fdb\u884c\u524d\uff0c\u5141\u8bb8\u8d8a\u8fc7\u5df2\u7ecf\u5f00\u59cb\u7684\u53e6\u4e00\u4e2a\u8f66\u8f86\u6216\u884c\u4eba\u3002","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B, son correctas.","correct":true}]},"en":{"question":"When a traffic light changes from red light to green, it is enabling the march; However, what precautions should be adopted","answers":[{"text":"Do not start the cross if there is no room to locate the vehicle on the other side without obstructing the transverse circulation.","correct":false},{"text":"Allow, before advancing, that the crossing another vehicle or pedestrian that has already started.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"Kdy\u017e se semafor zm\u011bn\xed z \u010derven\xe9ho sv\u011btla na zelenou, umo\u017e\u0148uje pochod; Jak\xe1 opat\u0159en\xed by v\u0161ak m\u011bla b\xfdt p\u0159ijata","answers":[{"text":"Neza\u010d\xednejte k\u0159\xed\u017e, pokud nen\xed prostor pro lokalizaci vozidla na druh\xe9 stran\u011b bez br\xe1n\u011bn\xed p\u0159\xed\u010dn\xe9mu ob\u011bhu.","correct":false},{"text":"Ne\u017e postupujete, nechte, aby p\u0159ekro\u010dil dal\u0161\xed vozidlo nebo chodce, kter\xfd ji\u017e za\u010dal.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"Cuando un sem\xe1foro cambia de luz roja a verde, est\xe1 habilitando a reiniciar la marcha; no obstante ello, \xbfqu\xe9 precauciones se deben adoptar","answers":[{"text":"No iniciar el cruce si no hay espacio para ubicar el veh\xedculo del otro lado sin obstruir la circulaci\xf3n transversal.","correct":false},{"text":"Permitir, antes de avanzar, que complete el cruce otro veh\xedculo o peat\xf3n que ya lo haya iniciado.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":139,"translations":{"zh":{"question":"\u53ef\u4ee5\u7528\u5782\u76f4\u4fe1\u53f7\u6216\u6c34\u5e73\u754c\u5b9a\u8868\u793a\u6307\u793a\uff0c\u56e0\u4e3a\u4e24\u8005\u90fd\u5177\u6709\u76f8\u540c\u7684\u542b\u4e49\u548c\u5206\u5c42\u987a\u5e8f\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"An indication can be expressed with a vertical signal or with a horizontal demarcation, since both have the same meaning and hierarchical order.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"Indikace m\u016f\u017ee b\xfdt vyj\xe1d\u0159ena vertik\xe1ln\xedm sign\xe1lem nebo horizont\xe1ln\xedm vymezen\xedm, proto\u017ee oba maj\xed stejn\xfd v\xfdznam a hierarchick\xfd po\u0159ad\xed.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"Una indicaci\xf3n puede estar expresada con una se\xf1al vertical o con una demarcaci\xf3n horizontal, ya que ambas tienen el mismo significado y orden jer\xe1rquico.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":140,"translations":{"zh":{"question":"\u662f\u4ec0\u4e48\u8868\u660e\u9053\u8def\u4e0a\u7684\u9ec4\u8272\u5206\u754c","answers":[{"text":"\u8fd9\u662f\u62d8\u7559\u548c\u505c\u8f66\u573a\u7684\u90e8\u95e8\u3002","correct":false},{"text":"\u5fc5\u987b\u7f13\u6162\u5730\u901a\u8fc7\u5176\u4e2d\u592e\u90e8\u95e8\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u60a8\u4e0d\u5e94\u8be5\u5728\u4e0a\u9762\u6d41\u901a\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What indicates this yellow demarcation on the road","answers":[{"text":"Which is a sector for detention and vehicle parking.","correct":false},{"text":"Which must be circulated slowly through its central sector.","correct":false},{"text":"That you should not circulate on it.","correct":true}]},"cs":{"question":"Co ukazuje toto \u017elut\xe9 vymezen\xed na silnici","answers":[{"text":"Co\u017e je odv\u011btv\xed pro zadr\u017een\xed a parkov\xe1n\xed vozidel.","correct":false},{"text":"Kter\xe9 mus\xed b\xfdt rozes\xedl\xe1ny pomalu skrz jeho centr\xe1ln\xed sektor.","correct":false},{"text":"\u017de byste na to nem\u011bli cirkulovat.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 indica esta demarcaci\xf3n amarilla en la calzada","answers":[{"text":"Que es un sector destinado a la detenci\xf3n y al estacionamiento de veh\xedculos.","correct":false},{"text":"Que se debe circular lentamente por su sector central.","correct":false},{"text":"Que no se debe circular sobre ella.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image68.png"},{"id":141,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u6c34\u5e73\u4fe1\u53f7\u65b9\u9762\uff0c\u201c\u80f0\u5c9b\u201d\u7684\u542b\u4e49","answers":[{"text":"\u4ed6\u4eec\u662f\u56de\u65cb\u5904\u3002","correct":false},{"text":"\u5b83\u4eec\u662f\u4fdd\u7559\u7528\u4e8e\u72ec\u5bb6\u6469\u6258\u8f66\u505c\u8f66\u4f4d\u7684\u7a7a\u95f4\u3002","correct":false},{"text":"\u4ed6\u4eec\u662f\u516c\u4ea4\u6e20\u9053\u7684\u54c1\u724c\u3002\u60a8\u4e0d\u80fd\u8f6c\u79fb\u6216\u5faa\u73af\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"In terms of horizontal signaling, what is meant by \\"islet\\"","answers":[{"text":"They are roundabouts.","correct":false},{"text":"They are the spaces reserved for exclusive motorcycle parking.","correct":false},{"text":"They are transit channeling brands. You cannot transfer or circulate on them.","correct":true}]},"cs":{"question":"Co se t\xfd\u010de horizont\xe1ln\xed signalizace, co se rozum\xed \u201eostr\u016fvkou\u201c","answers":[{"text":"Jsou to kruhov\xe9 objezdy.","correct":false},{"text":"Jsou to prostory vyhrazen\xe9 pro exkluzivn\xed parkov\xe1n\xed motocykl\u016f.","correct":false},{"text":"Jsou to tranzitn\xed zna\u010dky. Nem\u016f\u017eete na n\u011b p\u0159en\xe9st ani cirkulovat.","correct":true}]},"es":{"question":"En materia de se\xf1alamiento horizontal, \xbfqu\xe9 se entiende por \u201cisleta\u201d","answers":[{"text":"Son las rotondas.","correct":false},{"text":"Son los espacios reservados para estacionamiento exclusivo de motoveh\xedculos.","correct":false},{"text":"Son las marcas canalizadoras de tr\xe1nsito. No se puede traspasar o circular sobre ellas.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":142,"translations":{"zh":{"question":"\u8fd9\u79cd\u9ec4\u8272\u7684\u5206\u754c\u5728\u8def\u4e0a\u610f\u5473\u7740\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u8fd9\u662f\u4e00\u4e2a\u4ec5\u7528\u4e8e\u5206\u5f00\u9053\u8def\u8f66\u9053\u7684\u6807\u724c\u3002","correct":false},{"text":"\u8868\u660e\uff0c\u5bf9\u4e8e\u4e24\u79cd\u5faa\u73af\u7684\u611f\u89c9\uff0c\u90fd\u4e0d\u5e94\u5728\u5176\u4e0a\u8f6c\u79fb\u6216\u5faa\u73af\u3002","correct":true},{"text":"\u8fd9\u610f\u5473\u7740\u53ea\u6709\u79c1\u4eba\u8f66\u8f86\u624d\u80fd\u6d41\u901a\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What does this yellow demarcation mean on the road","answers":[{"text":"It is a signage that is used only to divide the road lanes.","correct":false},{"text":"Indicates, for both senses of circulation, that it should not be transferred or circulate on it.","correct":true},{"text":"It means that only private vehicles can circulate.","correct":false}]},"cs":{"question":"Co znamen\xe1 toto \u017elut\xe9 vymezen\xed na silnici","answers":[{"text":"Je to zna\u010den\xed, kter\xe9 se pou\u017e\xedv\xe1 pouze k rozd\u011blen\xed silni\u010dn\xedch pruh\u016f.","correct":false},{"text":"Ukazuje, \u017ee pro oba smysly ob\u011bhu by nem\u011blo b\xfdt p\u0159en\xe1\u0161eno ani cirkulovat.","correct":true},{"text":"To znamen\xe1, \u017ee mohou cirkulovat pouze soukrom\xe1 vozidla.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 significa esta demarcaci\xf3n amarilla en la calzada","answers":[{"text":"Es una se\xf1alizaci\xf3n que se utiliza \xfanicamente para dividir los carriles de la v\xeda.","correct":false},{"text":"Indica, para ambos sentidos de circulaci\xf3n, que no debe ser traspasada ni se puede circular sobre ella.","correct":true},{"text":"Significa que s\xf3lo pueden circular veh\xedculos particulares.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image69.png"},{"id":143,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u4e0b\u9762\u7684\u56fe\u50cf\u4e2d\uff0c\u9053\u8def\u7684\u4e2d\u592e\u7ebf\u6307\u793a\u4ec0\u4e48\u6307\u793a","answers":[{"text":"\u53ef\u4ee5\u8f6c\u79fb\u3002","correct":true},{"text":"\u7981\u6b62\u5c06\u5b83\u4eec\u8f6c\u79fb\u3002","correct":false},{"text":"\u8fd9\u662f\u6700\u5927\u5371\u9669\u7684\u533a\u57df\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"In the following image, what do the central lines of the road indicated indicate","answers":[{"text":"That can be transferred.","correct":true},{"text":"That is forbidden to transfer them.","correct":false},{"text":"Which is an area of \u200b\u200bmaximum danger.","correct":false}]},"cs":{"question":"Na n\xe1sleduj\xedc\xedm obr\xe1zku, co nazna\u010duj\xed centr\xe1ln\xed linie silnice","answers":[{"text":"Kter\xe9 lze p\u0159en\xe9st.","correct":true},{"text":"To je zak\xe1z\xe1no je p\u0159ev\xe9st.","correct":false},{"text":"Co\u017e je oblast maxim\xe1ln\xedho nebezpe\u010d\xed.","correct":false}]},"es":{"question":"En la siguiente imagen, \xbfqu\xe9 indican las l\xedneas centrales de la calzada se\xf1aladas","answers":[{"text":"Que se pueden traspasar.","correct":true},{"text":"Que est\xe1 prohibido traspasarlas.","correct":false},{"text":"Que es una zona de m\xe1ximo peligro.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image70.png"},{"id":144,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\uff0c\u8fd9\u8868\u660e\u4ee5\u4e0b\u6c34\u5e73\u754c\u5b9a","answers":[{"text":"\u7981\u6b62\u505c\u8f66\uff0c\u80fd\u591f\u902e\u6355\u4e58\u5ba2\u7684\u664b\u5347\u548c\u540e\u88d4\u3002","correct":false},{"text":"\u8fd9\u662f\u4fdd\u7559\u7528\u4e8e\u6025\u8bca\u670d\u52a1\u7684\u8f66\u8f86\u72ec\u5bb6\u505c\u8f66\u7684\u7a7a\u95f4\u3002","correct":false},{"text":"\u7981\u6b62\u505c\u8f66\u6216\u505c\u6b62\u4e0e\u7535\u7ebf\u5e73\u884c\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"According to Law No. 2148, what indicates the following horizontal demarcation","answers":[{"text":"That it is forbidden to park, being able to arrest for promotion and descent of passengers.","correct":false},{"text":"Which is a space reserved for the exclusive parking of vehicles for emergency service.","correct":false},{"text":"That it is forbidden to park or stop parallel to the cord.","correct":true}]},"cs":{"question":"Podle z\xe1kona \u010d. 2148, co nazna\u010duje n\xe1sleduj\xedc\xed horizont\xe1ln\xed vymezen\xed","answers":[{"text":"\u017de je zak\xe1z\xe1no zaparkovat, b\xfdt schopen zatknout pov\xfd\u0161en\xed a sestup cestuj\xedc\xedch.","correct":false},{"text":"Co\u017e je prostor vyhrazen\xfd pro exkluzivn\xed parkov\xe1n\xed vozidel pro pohotovostn\xed slu\u017ebu.","correct":false},{"text":"\u017de je zak\xe1z\xe1no zaparkovat nebo zastavit paraleln\u011b s \u0161\u0148\u016frou.","correct":true}]},"es":{"question":"Seg\xfan la Ley N\xba 2148, \xbfqu\xe9 indica la siguiente demarcaci\xf3n horizontal","answers":[{"text":"Que est\xe1 prohibido estacionar, pudiendo efectuarse la detenci\xf3n para ascenso y descenso de pasajeros.","correct":false},{"text":"Que es un espacio reservado al estacionamiento exclusivo de veh\xedculos destinados al servicio de emergencia.","correct":false},{"text":"Que est\xe1 prohibido estacionar o detenerse paralelo al cord\xf3n.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image71.png"},{"id":145,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\uff0c\u8fd9\u8868\u660e\u8be5\u989c\u8272\u7684\u6d82\u7ebf","answers":[{"text":"\u4fdd\u7559\u7684Cyloroded\uff08\u81ea\u884c\u8f66\uff09\u548cMotovehicles\u7684\u72ec\u5bb6\u505c\u8f66\u533a\u3002","correct":true},{"text":"\u4fdd\u7559\u4e58\u5ba2\u7684\u4e0a\u5347\u548c\u4e0b\u964d\u7684\u4f4d\u7f6e\u3002","correct":false},{"text":"\u8d27\u7269\u548c\u4e0b\u8f7d\u5546\u54c1\u7684\u72ec\u5bb6\u533a\u57df\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to Law No. 2148, what indicates a painted cord of this color","answers":[{"text":"Reserved Exclusive Parking Area of \u200b\u200bCyloroded (Bicycles) and Motovehicles.","correct":true},{"text":"Place reserved for ascent and descent of passengers.","correct":false},{"text":"Exclusive area for cargo and downloading merchandise.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle z\xe1kona \u010d. 2148, co ukazuje malovan\xfd \u0161\u0148\u016fra t\xe9to barvy","answers":[{"text":"Vyhrazeno exkluzivn\xed parkovac\xed plochu Cyloroded (kola) a Motovehicles.","correct":true},{"text":"M\xedsto vyhrazeno pro v\xfdstup a sestup cestuj\xedc\xedch.","correct":false},{"text":"Exkluzivn\xed oblast pro n\xe1kladn\xed a stahov\xe1n\xed zbo\u017e\xed.","correct":false}]},"es":{"question":"Seg\xfan la Ley N\xb0 2148, \xbfqu\xe9 indica un cord\xf3n pintado de este color","answers":[{"text":"\xc1rea reservada de estacionamiento exclusivo de ciclorodados (bicicletas) y motoveh\xedculos.","correct":true},{"text":"Lugar reservado para ascenso y descenso de pasajeros.","correct":false},{"text":"Zona exclusiva para carga y descarga de mercader\xedas.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image72.png"},{"id":146,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\uff0c\u8fd9\u8868\u660e\u4ee5\u4e0b\u6c34\u5e73\u754c\u5b9a","answers":[{"text":"\u53ea\u7981\u6b62\u505c\u8f66\uff0c\u624d\u53ef\u4ee5\u902e\u6355\u3002","correct":true},{"text":"\u8fd9\u662f\u4e00\u4e2a\u4fdd\u7559\u7528\u4e8e\u4e58\u5ba2\u8fd0\u8f93\u8f66\u7684\u8f66\u8f86\u72ec\u5bb6\u505c\u8f66\u7684\u5730\u65b9\u3002","correct":false},{"text":"\u7981\u6b62\u505c\u8f66\u6216\u505c\u5728\u4eba\u884c\u9053\u65c1\u8fb9\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to Law No. 2148, what indicates the following horizontal demarcation","answers":[{"text":"That it is only forbidden to park, and arrests can be made.","correct":true},{"text":"Which is a place reserved for the exclusive parking of vehicles for passenger transport.","correct":false},{"text":"That it is forbidden to park or stop next to the sidewalk.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle z\xe1kona \u010d. 2148, co nazna\u010duje n\xe1sleduj\xedc\xed horizont\xe1ln\xed vymezen\xed","answers":[{"text":"\u017de je zak\xe1z\xe1no pouze zaparkovat a lze u\u010dinit zat\u010den\xed.","correct":true},{"text":"Co\u017e je m\xedsto vyhrazen\xe9 pro exkluzivn\xed parkov\xe1n\xed vozidel pro osobn\xed dopravu.","correct":false},{"text":"\u017de je zak\xe1z\xe1no zaparkovat nebo zastavit vedle chodn\xedku.","correct":false}]},"es":{"question":"Seg\xfan la Ley N\xba 2148, \xbfqu\xe9 indica la siguiente demarcaci\xf3n horizontal","answers":[{"text":"Que s\xf3lo est\xe1 prohibido estacionar, pudiendo efectuarse detenciones.","correct":true},{"text":"Que es un lugar reservado para el estacionamiento exclusivo de veh\xedculos destinados al transporte de pasajeros.","correct":false},{"text":"Que est\xe1 prohibido estacionar o detenerse al costado de la vereda.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image73.png"},{"id":147,"translations":{"zh":{"question":"\u9053\u8def\u4fe1\u53f7\u7684\u989c\u8272\u7684\u91cd\u8981\u6027\u662f\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u989c\u8272\u662f\u5438\u5f15\u5bf9\u7279\u5b9a\u7c7b\u522b\u9a71\u52a8\u7a0b\u5e8f\u7684\u5173\u6ce8\u3002","correct":false},{"text":"\u8be5\u989c\u8272\u4e0e\u7279\u5b9a\u7684\u9a7e\u9a76\u5458\u65e0\u5173\uff0c\u4f46\u4e0e\u4e13\u4e1a\u9a7e\u9a76\u5458\u65e0\u5173\u3002","correct":false},{"text":"\u9664\u5f62\u5f0f\u5916\uff0c\u989c\u8272\u8fd8\u5411\u9a7e\u9a76\u5458\u63d0\u4f9b\u6709\u5173\u5176\u5faa\u73af\u9053\u8def\u7684\u8def\u5f84\u7684\u4fe1\u606f\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What is the importance of the color of the road signals","answers":[{"text":"The color is to attract attention to the particular category driver.","correct":false},{"text":"The color is irrelevant to the particular driver but for the professional driver.","correct":false},{"text":"The color, in addition to its form, provides information to the driver about the path of the road through which it circulates.","correct":true}]},"cs":{"question":"Jak\xfd je v\xfdznam barvy sign\xe1l\u016f silnic","answers":[{"text":"Barva je p\u0159itahovat pozornost k ovlada\u010di konkr\xe9tn\xed kategorie.","correct":false},{"text":"Barva je pro konkr\xe9tn\xedho \u0159idi\u010de irelevantn\xed, ale pro profesion\xe1ln\xedho \u0159idi\u010de.","correct":false},{"text":"Barva, krom\u011b sv\xe9 formy, poskytuje \u0159idi\u010di informace o cest\u011b silnice, kterou cirkuluje.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l es la importancia del color de las se\xf1ales viales","answers":[{"text":"El color es para llamar la atenci\xf3n al conductor de categor\xeda particular.","correct":false},{"text":"El color es irrelevante para el conductor particular pero s\xed para el conductor profesional.","correct":false},{"text":"El color, adem\xe1s de su forma, brinda informaci\xf3n al conductor sobre el trayecto de la v\xeda por la cual circula.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":148,"translations":{"zh":{"question":"\u4ec0\u4e48\u662f\u9884\u9632\u4fe1\u53f7","answers":[{"text":"\u90a3\u4e9b\u8b66\u544a\u9053\u8def\u6b63\u5e38\u7684\u60c5\u51b5\u6216\u5dee\u5f02\u7684\u8ddd\u79bb\uff0c\u8fd9\u53ef\u80fd\u4f1a\u4f7f\u6d41\u901a\u4ee4\u4eba\u60ca\u8bb6\u6216\u5371\u9669\u3002","correct":true},{"text":"\u90a3\u4e9b\u4e0d\u4f20\u9012\u547d\u4ee4\u6216\u9632\u6b62\u9053\u8def\u4e0a\u7684\u8fdd\u89c4\u6216\u98ce\u9669\u7684\u4eba\u3002\u4ed6\u4eec\u8bc6\u522b\uff0c\u6307\u5bfc\u548c\u53c2\u8003\u670d\u52a1\uff0c\u5730\u70b9\u7b49\u3002","correct":false},{"text":"\u90a3\u4e9b\u4f20\u9012\u7279\u5b9a\u547d\u4ee4\u7684\u90a3\u4e9b\u5728\u5176\u9884\u671f\u7684\u4f4d\u7f6e\u7684\u5f3a\u5236\u6027\u5408\u89c4\u6027\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What are the preventive signals","answers":[{"text":"Those that warn the proximity of a circumstance or variation of the normality of the road that can be surprising or dangerous to the circulation.","correct":true},{"text":"Those that do not transmit orders or prevent irregularities or risks on the road. They identify, guide and refer to services, places, etc.","correct":false},{"text":"Those that transmit specific orders, of mandatory compliance in the place for which they are intended.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xe9 jsou preventivn\xed sign\xe1ly","answers":[{"text":"Ti, kte\u0159\xed varuj\xed bl\xedzkost okolnosti nebo variace normality silnice, kter\xe1 m\u016f\u017ee b\xfdt pro ob\u011bh p\u0159ekvapiv\xe1 nebo nebezpe\u010dn\xe1.","correct":true},{"text":"Ti, kte\u0159\xed nep\u0159en\xe1\u0161ej\xed p\u0159\xedkazy ani nezabra\u0148uj\xed nesrovnalostem nebo rizik\u016fm na silnici. Identifikuj\xed, vedou a odkazuj\xed na slu\u017eby, m\xedsta atd.","correct":false},{"text":"Ti, kte\u0159\xed p\u0159en\xe1\u0161ej\xed konkr\xe9tn\xed p\u0159\xedkazy, povinn\xe9ho dodr\u017eov\xe1n\xed p\u0159edpis\u016f v m\xedst\u011b, pro kter\xe9 jsou zam\xfd\u0161leny.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1les son las se\xf1ales preventivas","answers":[{"text":"Aquellas que advierten la proximidad de una circunstancia o variaci\xf3n de la normalidad de la v\xeda que puede resultar sorpresiva o peligrosa a la circulaci\xf3n.","correct":true},{"text":"Aquellas que no transmiten \xf3rdenes ni previenen sobre irregularidades o riesgos en la v\xeda. Identifican, orientan y hacen referencia a servicios, lugares, etc.","correct":false},{"text":"Aquellas que transmiten \xf3rdenes espec\xedficas, de cumplimiento obligatorio en el lugar para el cual est\xe1n destinadas.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":149,"translations":{"zh":{"question":"\u76d1\u7ba1\u4fe1\u53f7\u8868\u660e\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u4ed6\u4eec\u8b66\u544a\u9053\u8def\u6b63\u5e38\u7684\u60c5\u51b5\u6216\u5dee\u5f02\u7684\u8ddd\u79bb\uff0c\u8fd9\u53ef\u80fd\u662f\u4ee4\u4eba\u60ca\u8bb6\u6216\u5371\u9669\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u4ed6\u4eec\u8bc6\u522b\uff0c\u6307\u5bfc\u548c\u53c2\u8003\u670d\u52a1\uff0c\u5730\u70b9\u7b49\u3002","correct":false},{"text":"\u4ed6\u4eec\u4f20\u9012\u7279\u5b9a\u7684\u547d\u4ee4\uff0c\u5e76\u5728\u9884\u671f\u7684\u5730\u65b9\u8fdb\u884c\u5f3a\u5236\u6027\u9075\u5b88\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What do regulatory signals indicate","answers":[{"text":"They warn the proximity of a circumstance or variation of the normality of the road that can be surprising or dangerous to the circulation.","correct":false},{"text":"They identify, guide and refer to services, places, etc.","correct":false},{"text":"They transmit specific orders, mandatory compliance in the place for which they are intended.","correct":true}]},"cs":{"question":"Co nazna\u010duj\xed regula\u010dn\xed sign\xe1ly","answers":[{"text":"Varuj\xed bl\xedzkost okolnosti nebo variace normality silnice, kter\xe1 m\u016f\u017ee b\xfdt pro ob\u011bh p\u0159ekvapiv\xe1 nebo nebezpe\u010dn\xe1.","correct":false},{"text":"Identifikuj\xed, vedou a odkazuj\xed na slu\u017eby, m\xedsta atd.","correct":false},{"text":"P\u0159en\xe1\u0161ej\xed konkr\xe9tn\xed p\u0159\xedkazy, povinn\xe9 dodr\u017eov\xe1n\xed p\u0159edpis\u016f na m\xedst\u011b, pro kter\xe9 jsou ur\u010deny.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 indican las se\xf1ales reglamentarias","answers":[{"text":"Advierten la proximidad de una circunstancia o variaci\xf3n de la normalidad de la v\xeda que puede resultar sorpresiva o peligrosa a la circulaci\xf3n.","correct":false},{"text":"Identifican, orientan y hacen referencia a servicios, lugares, etc.","correct":false},{"text":"Transmiten \xf3rdenes espec\xedficas, de cumplimiento obligatorio en el lugar para el cual est\xe1n destinadas.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":150,"translations":{"zh":{"question":"\u8fd9\u4e9b\u6807\u5fd7\u4e2d\u7684\u54ea\u4e00\u4e2a\u4f20\u8fbe\u4e86\u201c\u9884\u9632\u201d","answers":[{"text":"\u4fe1\u53f7A\u3002","correct":false},{"text":"\u4fe1\u53f7B\u3002","correct":true},{"text":"C.\u4fe1\u53f7","correct":false}]},"en":{"question":"Which of these signs communicates \\"Prevention\\"","answers":[{"text":"Signal A.","correct":false},{"text":"Signal B.","correct":true},{"text":"The C. signal","correct":false}]},"cs":{"question":"Kter\xe1 z t\u011bchto znak\u016f komunikuje \u201eprevenci\u201c","answers":[{"text":"Sign\xe1l A.","correct":false},{"text":"Sign\xe1l B.","correct":true},{"text":"Sign\xe1l C.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l de estas se\xf1ales comunica \u201cPrevenci\xf3n\u201d","answers":[{"text":"La se\xf1al A.","correct":false},{"text":"La se\xf1al B.","correct":true},{"text":"La se\xf1al C.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image74.png"},{"id":151,"translations":{"zh":{"question":"\u5141\u8bb8\u505c\u8f66\u7684\u5b57\u6bcd\u662f\u4ec0\u4e48\u989c\u8272","answers":[{"text":"\u84dd\u8272\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u767d\u8272\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u7ea2\u8272\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What color is the letters allowed to park","answers":[{"text":"Blue.","correct":true},{"text":"White.","correct":false},{"text":"Red.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jakou barvu maj\xed p\xedsmena zaparkovat","answers":[{"text":"Modr\xfd.","correct":true},{"text":"B\xedl\xfd.","correct":false},{"text":"\u010cerven\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfDe qu\xe9 color es la carteler\xeda de Permitido Estacionar","answers":[{"text":"Azul.","correct":true},{"text":"Blanco.","correct":false},{"text":"Rojo.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":152,"translations":{"zh":{"question":"\u8fd9\u4e9b\u8ff9\u8c61\u4e2d\u7684\u54ea\u4e00\u4e2a\u662f\u8c03\u8282\u6027\u7684","answers":[{"text":"\u4fe1\u53f7A\u3002","correct":false},{"text":"\u4fe1\u53f7B\u3002","correct":true},{"text":"C.\u4fe1\u53f7","correct":false}]},"en":{"question":"Which of these signs is regulatory","answers":[{"text":"Signal A.","correct":false},{"text":"Signal B.","correct":true},{"text":"The C. signal","correct":false}]},"cs":{"question":"Kter\xfd z t\u011bchto znak\u016f je regula\u010dn\xed","answers":[{"text":"Sign\xe1l A.","correct":false},{"text":"Sign\xe1l B.","correct":true},{"text":"Sign\xe1l C.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l de estas se\xf1ales es Reglamentaria","answers":[{"text":"La se\xf1al A.","correct":false},{"text":"La se\xf1al B.","correct":true},{"text":"La se\xf1al C.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image75.png"},{"id":153,"translations":{"zh":{"question":"\u8fd9\u4e9b\u8ff9\u8c61\u4e2d\u7684\u54ea\u4e00\u4e2a\u662f\u8c03\u8282\u6027\u7684","answers":[{"text":"\u4fe1\u53f7A\u3002","correct":false},{"text":"\u4fe1\u53f7B\u3002","correct":false},{"text":"C.\u4fe1\u53f7","correct":true}]},"en":{"question":"Which of these signs is regulatory","answers":[{"text":"Signal A.","correct":false},{"text":"Signal B.","correct":false},{"text":"The C. signal","correct":true}]},"cs":{"question":"Kter\xfd z t\u011bchto znak\u016f je regula\u010dn\xed","answers":[{"text":"Sign\xe1l A.","correct":false},{"text":"Sign\xe1l B.","correct":false},{"text":"Sign\xe1l C.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l de estas se\xf1ales es Reglamentaria","answers":[{"text":"La se\xf1al A.","correct":false},{"text":"La se\xf1al B.","correct":false},{"text":"La se\xf1al C.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image76.png"},{"id":154,"translations":{"zh":{"question":"\u8fd9\u4e9b\u4fe1\u53f7\u4e2d\u7684\u54ea\u4e00\u4e2a\u662f\u6709\u76ca\u7684","answers":[{"text":"\u4fe1\u53f7A\u3002","correct":true},{"text":"\u4fe1\u53f7B\u3002","correct":false},{"text":"C.\u4fe1\u53f7","correct":false}]},"en":{"question":"Which of these signals is informative","answers":[{"text":"Signal A.","correct":true},{"text":"Signal B.","correct":false},{"text":"The C. signal","correct":false}]},"cs":{"question":"Kter\xfd z t\u011bchto sign\xe1l\u016f je informativn\xed","answers":[{"text":"Sign\xe1l A.","correct":true},{"text":"Sign\xe1l B.","correct":false},{"text":"Sign\xe1l C.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l de estas se\xf1ales es Informativa","answers":[{"text":"La se\xf1al A.","correct":true},{"text":"La se\xf1al B.","correct":false},{"text":"La se\xf1al C.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image77.png"},{"id":155,"translations":{"zh":{"question":"\u6307\u793a\u4e0b\u9762\u663e\u793a\u7684\u4fe1\u53f7\u7c7b\u578b\u662f\u4ec0\u4e48\uff1a","answers":[{"text":"\u9884\u9632\u6027","correct":false},{"text":"\u76d1\u7ba1","correct":false},{"text":"\u5185\u5bb9\u4e30\u5bcc","correct":true}]},"en":{"question":"Indicate what type of signal is what is shown below:","answers":[{"text":"Preventive","correct":false},{"text":"Regulatory","correct":false},{"text":"Informative","correct":true}]},"cs":{"question":"Uve\u010fte, jak\xfd typ sign\xe1lu je uveden\xfd n\xed\u017ee:","answers":[{"text":"Preventivn\xed","correct":false},{"text":"Regula\u010dn\xed","correct":false},{"text":"Informativn\xed","correct":true}]},"es":{"question":"Indique qu\xe9 tipo de se\xf1al es la que a continuaci\xf3n se muestra:","answers":[{"text":"Preventiva.","correct":false},{"text":"Reglamentaria.","correct":false},{"text":"Informativa.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image78.png"},{"id":156,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u4e0b\u54ea\u4e2a\u56fe\u50cf\u901a\u8fc7\u5f62\u5f0f\u548c\u989c\u8272\u5bf9\u5e94\u4e8e\u9661\u5ced\u7684\u56de\u65cb\u5904\u6216\u5761\u5ea6\u7684\u6307\u793a\u6027\u4fe1\u53f7","answers":[{"text":"\u56feA\u3002","correct":false},{"text":"\u56feB\u3002","correct":false},{"text":"\u56feC.","correct":true}]},"en":{"question":"Which of the following images, by form and color, corresponds to the indicative signal of a steep roundabout or slope","answers":[{"text":"Figure A.","correct":false},{"text":"Figure B.","correct":false},{"text":"Figure C.","correct":true}]},"cs":{"question":"Kter\xfd z n\xe1sleduj\xedc\xedch obr\xe1zk\u016f podle podoby a barvy odpov\xedd\xe1 indikativn\xedmu sign\xe1lu strm\xe9ho kruhov\xe9ho objezdu nebo svahu","answers":[{"text":"Obr\xe1zek A.","correct":false},{"text":"Obr\xe1zek B.","correct":false},{"text":"Obr\xe1zek C.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l de las siguientes im\xe1genes, por forma y color, corresponde a la se\xf1al indicativa de una rotonda o pendiente pronunciada","answers":[{"text":"Figura A.","correct":false},{"text":"Figura B.","correct":false},{"text":"Figura C.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image79.png"},{"id":157,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u4e0b\u54ea\u4e2a\u56fe\u50cf\u901a\u8fc7\u5f62\u5f0f\u548c\u989c\u8272\u5bf9\u5e94\u4e8e\u9760\u8fd1\u53d7\u4f5c\u54c1\u5f71\u54cd\u533a\u57df\u7684\u6307\u793a\u4fe1\u53f7","answers":[{"text":"\u56feA\u3002","correct":false},{"text":"\u56feB\u3002","correct":true},{"text":"\u56feC.","correct":false}]},"en":{"question":"Which of the following images, by form and color, corresponds to the indicative signal of being close to an area affected by works","answers":[{"text":"Figure A.","correct":false},{"text":"Figure B.","correct":true},{"text":"Figure C.","correct":false}]},"cs":{"question":"Kter\xfd z n\xe1sleduj\xedc\xedch obr\xe1zk\u016f podle formy a barvy odpov\xedd\xe1 indikativn\xedmu sign\xe1lu, \u017ee je bl\xedzko k oblasti ovlivn\u011bn\xe9 prac\xed","answers":[{"text":"Obr\xe1zek A.","correct":false},{"text":"Obr\xe1zek B.","correct":true},{"text":"Obr\xe1zek C.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l de las siguientes im\xe1genes, por forma y color, corresponde a la se\xf1al indicativa de estar pr\xf3ximo a una zona afectada por obras","answers":[{"text":"Figura A.","correct":false},{"text":"Figura B.","correct":true},{"text":"Figura C.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image80.png"},{"id":158,"translations":{"zh":{"question":"\u9762\u5bf9\u4ee5\u4e0b\u7d27\u6025\u60c5\u51b5\uff0c\u5728\u63a5\u8fd1\u90bb\u8fd1\u7684\u9a7e\u9a76\u5458\u5e94\u8be5\u505a\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u63d0\u9ad8\u901f\u5ea6\uff0c\u4ee5\u514d\u6210\u4e3a\u8fd9\u8f86\u8f66\u7684\u969c\u788d\u3002","correct":false},{"text":"\u901a\u77e5\u5176\u4ed6\u9a71\u52a8\u7a0b\u5e8f\uff0c\u8be5\u8f66\u8f86\u7684\u5b58\u5728\uff0c\u53cd\u590d\u4f7f\u7528\u5587\u53ed\u3002","correct":false},{"text":"\u4ea7\u751f\u8fd9\u8f86\u8f66\uff0c\u6e05\u9664\u7d27\u6025\u8f66\u9053\uff0c\u5e76\u5728\u5fc5\u8981\u65f6\u505c\u6b62\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Faced with the following emergency situation, what should drivers who circulate in their proximity do","answers":[{"text":"Increase speed so as not to be an obstacle to this vehicle.","correct":false},{"text":"Notify other drivers of the presence of this vehicle, repeatedly using the horn.","correct":false},{"text":"Give rise to this vehicle, clear the emergency lane and if necessary to stop.","correct":true}]},"cs":{"question":"Tv\xe1\u0159\xed v tv\xe1\u0159 n\xe1sleduj\xedc\xed nouzov\xe9 situaci, co by m\u011bli \u0159idi\u010di, kte\u0159\xed ob\xedhaj\xed ve sv\xe9 bl\xedzkosti","answers":[{"text":"Zvy\u0161te rychlost tak, aby nebyla p\u0159ek\xe1\u017ekou tohoto vozidla.","correct":false},{"text":"Opakovan\u011b pomoc\xed rohu informujte dal\u0161\xed \u0159idi\u010de o p\u0159\xedtomnosti tohoto vozidla.","correct":false},{"text":"Vytvo\u0159te toto vozidlo, vy\u010dist\u011bte nouzov\xfd pruh a v p\u0159\xedpad\u011b pot\u0159eby k zastaven\xed.","correct":true}]},"es":{"question":"Frente a la siguiente situaci\xf3n de emergencia, \xbfqu\xe9 deben hacer los conductores que circulen en su proximidad","answers":[{"text":"Aumentar la velocidad para no ser un obst\xe1culo a este veh\xedculo.","correct":false},{"text":"Avisar a otros conductores de la presencia de este veh\xedculo, usando repetidamente la bocina.","correct":false},{"text":"Dar lugar a este veh\xedculo, despejar el carril de emergencias y si fuera necesario detenerse.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image81.png"},{"id":159,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u4e0b\u7b26\u53f7\u8868\u660e\uff0c\u7d27\u6025\u8f66\u8f86\u63a5\u8fd1\u65f6\u5fc5\u987b\u91ca\u653e\u5b83\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"The following symbol indicates that it is a lane that must be released when an emergency vehicle approaches.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"N\xe1sleduj\xedc\xed symbol ukazuje, \u017ee se jedn\xe1 o pruh, kter\xfd mus\xed b\xfdt uvoln\u011bn, kdy\u017e se p\u0159ibl\xed\u017e\xed nouzov\xe9 vozidlo.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"El siguiente s\xedmbolo indica que se trata de un carril que debe ser liberado cuando se aproxima un veh\xedculo en emergencia.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image82.png"},{"id":160,"translations":{"zh":{"question":"\u9762\u5bf9\u4ee5\u4e0b\u7d27\u6025\u60c5\u51b5\uff0c\u5efa\u8bae\u5c06\u56fe\u50cf\u7684\u56fe\u50cf\u5206\u5f00\u4ee5\u4fc3\u8fdb\u6551\u62a4\u8f66\u7684\u901a\u884c","answers":[{"text":"\u4e24\u8005\u90fd\u5728\u4f60\u7684\u53f3\u8fb9\u3002","correct":false},{"text":"\u552f\u4e00\u5e94\u8be5\u79bb\u5f00\u7684\u662f\u60a8\u53f3\u8fb9\u7684\u6c7d\u8f662\u3002","correct":false},{"text":"\u5de6\u8fb9\u76841\u8f86\u8f661\uff0c\u53f32\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Faced with the following emergency situation, to what sector is it recommended that the image of the image be separated to facilitate the passage to the ambulance","answers":[{"text":"Both to your right.","correct":false},{"text":"The only one that should depart is car 2 to your right.","correct":false},{"text":"Car 1 to your left and 2 to your right.","correct":true}]},"cs":{"question":"Tv\xe1\u0159\xed v tv\xe1\u0159 n\xe1sleduj\xedc\xed nouzov\xe9 situaci, jak\xe9mu sektoru se doporu\u010duje, aby byl obraz obrazu odd\u011blen, aby se usnadnil pr\u016fchod k sanitce","answers":[{"text":"Oba po va\u0161\xed pravici.","correct":false},{"text":"Jedin\xfd, kdo by m\u011bl odej\xedt, je auto 2 po va\u0161\xed pravici.","correct":false},{"text":"Auto 1 po lev\xe9 stran\u011b a 2 po prav\xe9 stran\u011b.","correct":true}]},"es":{"question":"Frente a la siguiente situaci\xf3n de emergencia, \xbfhacia qu\xe9 sector es recomendable que se aparten los veh\xedculos de la imagen para facilitar el paso a la ambulancia","answers":[{"text":"Ambos hacia su derecha.","correct":false},{"text":"El \xfanico que deber\xeda apartarse es el auto 2 hacia su derecha.","correct":false},{"text":"El auto 1 hacia su izquierda y el 2 hacia su derecha.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image83.png"},{"id":161,"translations":{"zh":{"question":"\u9762\u5bf9\u4ee5\u4e0b\u7d27\u6025\u60c5\u51b5\uff0c\u5efa\u8bae\u5c06\u56fe\u50cf\u7684\u56fe\u50cf\u5206\u5f00\u4ee5\u4fc3\u8fdb\u6551\u62a4\u8f66\u7684\u901a\u884c","answers":[{"text":"\u552f\u4e00\u5e94\u8be5\u79bb\u5f00\u7684\u662f\u60a8\u53f3\u8fb9\u7684\u6c7d\u8f662\u3002","correct":false},{"text":"\u5168\u90fd\u5728\u4ed6\u4eec\u7684\u53f3\u8fb9\u3002","correct":false},{"text":"\u5de6\u4fa7\u7684\u6c7d\u8f661\uff0c\u800c\u53f3\u8fb9\u76842\u548c3\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Faced with the following emergency situation, to what sector is it recommended that the image of the image be separated to facilitate the passage to the ambulance","answers":[{"text":"The only one that should depart is car 2 to your right.","correct":false},{"text":"All to their right.","correct":false},{"text":"The car 1 to your left, while on 2 and 3 to your right.","correct":true}]},"cs":{"question":"Tv\xe1\u0159\xed v tv\xe1\u0159 n\xe1sleduj\xedc\xed nouzov\xe9 situaci, jak\xe9mu sektoru se doporu\u010duje, aby byl obraz obrazu odd\u011blen, aby se usnadnil pr\u016fchod k sanitce","answers":[{"text":"Jedin\xfd, kdo by m\u011bl odej\xedt, je auto 2 po va\u0161\xed pravici.","correct":false},{"text":"V\u0161e napravo.","correct":false},{"text":"Auto 1 vlevo, zat\xedmco na 2 a 3 po prav\xe9 stran\u011b.","correct":true}]},"es":{"question":"Frente a la siguiente situaci\xf3n de emergencia, \xbfhacia qu\xe9 sector es recomendable que se aparten los veh\xedculos de la imagen para facilitar el paso a la ambulancia","answers":[{"text":"El \xfanico que deber\xeda apartarse es el auto 2 hacia su derecha.","correct":false},{"text":"Todos hacia su derecha.","correct":false},{"text":"El auto 1 hacia su izquierda, mientras que el 2 y 3 hacia su derecha.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image84.png"},{"id":162,"translations":{"zh":{"question":"\u9762\u5bf9\u4ee5\u4e0b\u7d27\u6025\u60c5\u51b5\uff0c\u5728\u63a5\u8fd1\u90bb\u8fd1\u7684\u9a7e\u9a76\u5458\u5e94\u8be5\u505a\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u63d0\u9ad8\u901f\u5ea6\uff0c\u4ee5\u514d\u6210\u4e3a\u8fd9\u8f86\u8f66\u7684\u969c\u788d\u3002","correct":false},{"text":"\u901a\u77e5\u5176\u4ed6\u9a71\u52a8\u7a0b\u5e8f\uff0c\u8be5\u8f66\u8f86\u7684\u5b58\u5728\uff0c\u53cd\u590d\u4f7f\u7528\u5587\u53ed\u3002","correct":false},{"text":"\u4ea7\u751f\u8fd9\u8f86\u8f66\uff0c\u6e05\u9664\u7d27\u6025\u8f66\u9053\uff0c\u5e76\u5728\u5fc5\u8981\u65f6\u505c\u6b62\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Faced with the following emergency situation, what should drivers who circulate in their proximity do","answers":[{"text":"Increase speed so as not to be an obstacle to this vehicle.","correct":false},{"text":"Notify other drivers of the presence of this vehicle, repeatedly using the horn.","correct":false},{"text":"Give rise to this vehicle, clear the emergency lane and if necessary to stop.","correct":true}]},"cs":{"question":"Tv\xe1\u0159\xed v tv\xe1\u0159 n\xe1sleduj\xedc\xed nouzov\xe9 situaci, co by m\u011bli \u0159idi\u010di, kte\u0159\xed ob\xedhaj\xed ve sv\xe9 bl\xedzkosti","answers":[{"text":"Zvy\u0161te rychlost tak, aby nebyla p\u0159ek\xe1\u017ekou tohoto vozidla.","correct":false},{"text":"Opakovan\u011b pomoc\xed rohu informujte dal\u0161\xed \u0159idi\u010de o p\u0159\xedtomnosti tohoto vozidla.","correct":false},{"text":"Vytvo\u0159te toto vozidlo, vy\u010dist\u011bte nouzov\xfd pruh a v p\u0159\xedpad\u011b pot\u0159eby k zastaven\xed.","correct":true}]},"es":{"question":"Frente a la siguiente situaci\xf3n de emergencia, \xbfqu\xe9 deben hacer los conductores que circulen en su proximidad","answers":[{"text":"Aumentar la velocidad para no ser un obst\xe1culo a este veh\xedculo.","correct":false},{"text":"Avisar a otros conductores de la presencia de este veh\xedculo, usando repetidamente la bocina.","correct":false},{"text":"Dar lugar a este veh\xedculo, despejar el carril de emergencias y si fuera necesario detenerse.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image85.png"},{"id":163,"translations":{"zh":{"question":"\u60a8\u9762\u4e34\u4ee5\u4e0b\u9a7e\u9a76\u5458\u53cd\u590d\u5f39\u89d2\u7684\u60c5\u51b5\uff0c\u5982\u679c\u4ed6\u5728\u8ddd\u79bb\u9a7e\u9a76\u65f6\u8be5\u600e\u4e48\u529e","answers":[{"text":"\u7ed9\u51fa\u6b65\u9aa4\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u8868\u660e\u5b83\u5904\u4e8e\u7d27\u6025\u72b6\u6001\u3002","correct":true},{"text":"\u63d0\u4f9b\u6211\u7684\u534f\u4f5c\uff0c\u56e0\u4e3a\u8fd9\u8868\u660e\u8f66\u8f86\u6709\u673a\u68b0\u635f\u574f\u3002","correct":false},{"text":"\u63d0\u9192\u5176\u4ed6\u9a7e\u9a76\u5458\uff0c\u53cd\u590d\u89e6\u6478\u5587\u53ed\uff0c\u8be5\u8f66\u8f86\u5c06\u8d8a\u8fc7\u7ea2\u8272\u7684\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"You are facing the following situation where the driver repeatedly plays the horn, what should he do if he is driving in his proximity","answers":[{"text":"Give the step, since it is indicating that it is in emergency.","correct":true},{"text":"Provide my collaboration, since it is indicating that the vehicle has a mechanical damage.","correct":false},{"text":"Alert other drivers, repeatedly touching the horn, which this vehicle will cross a red traffic light.","correct":false}]},"cs":{"question":"\u010cel\xedte n\xe1sleduj\xedc\xed situaci, kdy \u0159idi\u010d opakovan\u011b hraje roh, co by m\u011bl d\u011blat, kdy\u017e jezd\xed ve sv\xe9 bl\xedzkosti","answers":[{"text":"Uve\u010fte krok, proto\u017ee to nazna\u010duje, \u017ee je v nouzov\xe9 situaci.","correct":true},{"text":"Poskytn\u011bte mou spolupr\xe1ci, proto\u017ee nazna\u010duje, \u017ee vozidlo m\xe1 mechanick\xe9 po\u0161kozen\xed.","correct":false},{"text":"Upozorn\u011bte ostatn\xed \u0159idi\u010de, opakovan\u011b se dot\xfdkaj\xed rohu, kter\xfd toto vozidlo p\u0159ekro\u010d\xed \u010derven\xe9 semafor.","correct":false}]},"es":{"question":"Ud. se encuentra frente a la siguiente situaci\xf3n donde el conductor toca repetidamente la bocina, \xbfqu\xe9 debe hacer si se encuentra conduciendo en su proximidad","answers":[{"text":"Cederle el paso, ya que est\xe1 indicando que se encuentra en emergencia.","correct":true},{"text":"Brindar mi colaboraci\xf3n, ya que est\xe1 indicando que el veh\xedculo tiene un desperfecto mec\xe1nico.","correct":false},{"text":"Alertar a otros conductores, tocando repetidamente la bocina, que ese veh\xedculo cruzar\xe1 un sem\xe1foro en rojo.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image86.png"},{"id":164,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u6ca1\u6709\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u7684\u5341\u5b57\u8def\u53e3\uff0c\u8f66\u8f86\u7684\u9a7e\u9a76\u5458\u8fdb\u884c\u4e86\u6b63\u786e\u7684\u8f6c\u5f2f","answers":[{"text":"\u6c7d\u8f66\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u901a\u8fc7\u53f3\u624b\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u7684\u4eba\uff0c\u56e0\u4e3a\u5f53\u6211\u60f3\u8f6c\u5f2f\u65f6\uff0c\u6c7d\u8f66\u5931\u53bb\u4e86\u4f18\u5148\u7ea7\u3002","correct":true},{"text":"\u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u7684\u4eba\uff0c\u56e0\u4e3a\u5728\u5faa\u73af\u8def\u5f84\u4e0a\u884c\u9a76\u65f6\uff0c\u4ed6\u603b\u662f\u4f18\u5148\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"At this intersection without traffic lights, where the driver of the vehicle makes a right turn, who has a passage of passage","answers":[{"text":"The car, because it circulates through the right hand.","correct":false},{"text":"The cyclist, because the car loses the priority when I want to turn.","correct":true},{"text":"The cyclist, because when driving through the cycle path, he always has priority.","correct":false}]},"cs":{"question":"Na t\xe9to k\u0159i\u017eovatce bez semafor\u016f, kde \u0159idi\u010d vozidla d\u011bl\xe1 pravou zat\xe1\u010dku, kter\xfd m\xe1 pr\u016fchod pr\u016fchodu","answers":[{"text":"Auto, proto\u017ee cirkuluje pravou rukou.","correct":false},{"text":"Cyklista, proto\u017ee auto ztr\xe1c\xed prioritu, kdy\u017e se chci oto\u010dit.","correct":true},{"text":"Cyklista, proto\u017ee p\u0159i j\xedzd\u011b p\u0159es cyklistickou cestu m\xe1 v\u017edy prioritu.","correct":false}]},"es":{"question":"En esta intersecci\xf3n sin sem\xe1foros, donde el conductor del veh\xedculo realiza un giro a la derecha, \xbfqui\xe9n tiene prioridad de paso","answers":[{"text":"El autom\xf3vil, porque circula por la mano derecha.","correct":false},{"text":"El ciclista, porque el autom\xf3vil pierde la prioridad al querer girar.","correct":true},{"text":"El ciclista, porque al circular por la ciclov\xeda siempre tiene prioridad.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image87.png"},{"id":165,"translations":{"zh":{"question":"\u9762\u5bf9\u4ee5\u4e0b\u60c5\u51b5\uff0c\u5728\u4e24\u4e2a\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u7684\u5341\u5b57\u67b6\u4e0a","answers":[{"text":"\u8f66\u8f86A\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u5728\u53f3\u8fb9\u6d41\u901a","correct":false},{"text":"B\u8f66\u8f86\uff0c\u56e0\u4e3a\u6709\u51e0\u4e2a\u5728\u90a3\u6761\u8857\u4e0a\u6d41\u901a\u3002","correct":false},{"text":"\u4e00\u8f86\u8f66\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u8981\u79bb\u5f00\u94c1\u8def\u7ea7\u522b\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"At a cross of two traffic lights, in the face of the following situation, who has a priority of passage","answers":[{"text":"Vehicle A, since it is circulating on the right","correct":false},{"text":"B vehicles, since there are several that circulate on that street.","correct":false},{"text":"The A vehicle, since it is leaving the railway level.","correct":true}]},"cs":{"question":"Na k\u0159\xed\u017ei dvou semafor\u016f, tv\xe1\u0159\xed v tv\xe1\u0159 n\xe1sleduj\xedc\xed situaci, kter\xe1 m\xe1 prioritu pr\u016fchodu","answers":[{"text":"Vozidlo A, proto\u017ee to cirkuluje napravo","correct":false},{"text":"B vozidla, proto\u017ee na t\xe9to ulici je n\u011bkolik, kter\xe1 ob\xedhaj\xed.","correct":false},{"text":"Vozidlo A, proto\u017ee opou\u0161t\xed hladinu \u017eeleznice.","correct":true}]},"es":{"question":"En un cruce de dos calles sin sem\xe1foro, frente a la siguiente situaci\xf3n, \xbfqui\xe9n tiene prioridad de paso","answers":[{"text":"El veh\xedculo A, ya que est\xe1 circulando por la derecha","correct":false},{"text":"Los veh\xedculos B, ya que son varios los que circulan por esa calle.","correct":false},{"text":"El veh\xedculo A, ya que est\xe1 saliendo del paso a nivel ferroviario.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image88.png"},{"id":166,"translations":{"zh":{"question":"\u9762\u5bf9\u4ee5\u4e0b\u60c5\u51b5\uff0c\u5728\u4e24\u4e2a\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u7684\u5341\u5b57\u67b6\u4e0a","answers":[{"text":"\u8f66\u8f86A.","correct":false},{"text":"\u8f66\u8f86B\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"At a cross of two traffic lights, in the face of the following situation, who has a priority of passage","answers":[{"text":"Vehicle A.","correct":false},{"text":"Vehicle B.","correct":true}]},"cs":{"question":"Na k\u0159\xed\u017ei dvou semafor\u016f, tv\xe1\u0159\xed v tv\xe1\u0159 n\xe1sleduj\xedc\xed situaci, kter\xe1 m\xe1 prioritu pr\u016fchodu","answers":[{"text":"Vozidlo A.","correct":false},{"text":"Vozidlo B.","correct":true}]},"es":{"question":"En un cruce de dos calles sin sem\xe1foro, frente a la siguiente situaci\xf3n, \xbfqui\xe9n tiene prioridad de paso","answers":[{"text":"El veh\xedculo A.","correct":false},{"text":"El veh\xedculo B.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image89.png"},{"id":167,"translations":{"zh":{"question":"\u4ed6\u5728\u8fd9\u4e24\u6761\u8857\u9053\u7684\u5341\u5b57\u8def\u53e3\u4f18\u5148\u901a\u8fc7","answers":[{"text":"\u5728Calle A\u4e0a\u5faa\u73af\u7684\u8f66\u8f86\u3002","correct":true},{"text":"\u8f66\u8f86\u6cbfB\u5faa\u73af\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Who has a priority of passage at the crossroads of these two streets","answers":[{"text":"Vehicles that circulate on Calle A.","correct":true},{"text":"Vehicles circulating along B.","correct":false}]},"cs":{"question":"Kdo m\xe1 prioritu pr\u016fchodu na k\u0159i\u017eovatce t\u011bchto dvou ulic","answers":[{"text":"Vozidla, kter\xe1 ob\xedhaj\xed na Calle A.","correct":true},{"text":"Vozidla cirkuluj\xedc\xed pod\xe9l B.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQui\xe9n tiene prioridad de paso en el cruce de estas dos calles","answers":[{"text":"Los veh\xedculos que circulan por la calle A.","correct":true},{"text":"Los veh\xedculos que circulan por la calle B.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image90.png"},{"id":168,"translations":{"zh":{"question":"\u4ed6\u5728\u8fd9\u4e24\u6761\u8857\u9053\u7684\u5341\u5b57\u8def\u53e3\u4f18\u5148\u901a\u8fc7","answers":[{"text":"\u8f66\u8f86A.","correct":false},{"text":"\u8f66\u8f86B\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Who has a priority of passage at the crossroads of these two streets","answers":[{"text":"Vehicle A.","correct":false},{"text":"Vehicle B.","correct":true}]},"cs":{"question":"Kdo m\xe1 prioritu pr\u016fchodu na k\u0159i\u017eovatce t\u011bchto dvou ulic","answers":[{"text":"Vozidlo A.","correct":false},{"text":"Vozidlo B.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfQui\xe9n tiene prioridad de paso en el cruce de estas dos calles","answers":[{"text":"El veh\xedculo A.","correct":false},{"text":"El veh\xedculo B.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image91.png"},{"id":169,"translations":{"zh":{"question":"\u54ea\u79cd\u8f66\u8f86\u5728\u8fd9\u4e2a\u6c38\u6052\u7684\u5341\u5b57\u8def\u53e3\u4f18\u5148","answers":[{"text":"\u8f66\u8f86A\u662f\u56e0\u4e3a\u5b83\u6cbf\u7740\u5927\u9053\u5faa\u73af\u3002","correct":true},{"text":"\u8f66\u8f86B\u662f\u56e0\u4e3a\u5b83\u5728\u53f3\u8fb9\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u5b83\u662f\u6a21\u7cca\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u662f\u6ca1\u6709\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u7684\u89d2\u843d\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What vehicle has a priority at this timeless intersection","answers":[{"text":"The vehicle A because it circulates along an avenue.","correct":true},{"text":"The vehicle B because it circulates on the right.","correct":false},{"text":"It is indistinct since it is a corner without traffic light.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xe9 vozidlo m\xe1 na t\xe9to nad\u010dasov\xe9 k\u0159i\u017eovatce prioritu","answers":[{"text":"Vozidlo A, proto\u017ee cirkuluje pod\xe9l avenue.","correct":true},{"text":"Vozidlo B, proto\u017ee cirkuluje vpravo.","correct":false},{"text":"Je to nez\u0159eteln\xe9, proto\u017ee je to roh bez semaforu.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 veh\xedculo tiene prioridad de paso en esta intersecci\xf3n sin sem\xe1foro","answers":[{"text":"El veh\xedculo A porque circula por una avenida.","correct":true},{"text":"El veh\xedculo B porque circula por la derecha.","correct":false},{"text":"Es indistinto ya que es una esquina sin sem\xe1foro.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image92.png"},{"id":170,"translations":{"zh":{"question":"\u9a7e\u9a76\u8f66\u8f86\u5e76\u5230\u8fbe\u6b64\u5341\u5b57\u8def\u53e3\u65f6\uff0c\u5e94\u8be5\u5982\u4f55\u5728\u6b64\u4fe1\u53f7\u524d\u8fdb\u884c","answers":[{"text":"\u964d\u4f4e\u8f66\u8f86\u4e0d\u63a5\u8fd1\u5c06\u8981\u5408\u5e76\u7684\u9053\u8def\u7684\u901f\u5ea6\u548c\u5916\u89c2\u3002","correct":false},{"text":"\u964d\u4f4e\u901f\u5ea6\u5e76\u5728\u884c\u4eba\u8def\u5f84\u524d\u505c\u6b62\u8f66\u8f86\u3002","correct":true},{"text":"\u8fdb\u6b65\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"When driving a vehicle and reaching this intersection, how should proceed in front of this signal","answers":[{"text":"Decrease the speed and look that vehicles do not approach the road to which it will be incorporated.","correct":false},{"text":"Reduce speed and stop the vehicle before the pedestrian path.","correct":true},{"text":"Advance.","correct":false}]},"cs":{"question":"P\u0159i \u0159\xedzen\xed vozidla a dosa\u017een\xed t\xe9to k\u0159i\u017eovatky, jak by m\u011bl postupovat p\u0159ed t\xedmto sign\xe1lem","answers":[{"text":"Sni\u017ete rychlost a vzhled, \u017ee vozidla se nep\u0159ibli\u017euj\xed na cestu, ke kter\xe9 budou za\u010dlen\u011bny.","correct":false},{"text":"Sni\u017ete rychlost a zastavte vozidlo p\u0159ed cestou pro chodce.","correct":true},{"text":"Z\xe1loha.","correct":false}]},"es":{"question":"Al conducir un veh\xedculo y llegar a esta intersecci\xf3n, \xbfc\xf3mo debe proceder frente a esta se\xf1al","answers":[{"text":"Disminuir un poco la velocidad y mirar que no se acerquen veh\xedculos por la v\xeda a la que se va a incorporar.","correct":false},{"text":"Reducir la velocidad y detener el veh\xedculo antes de la senda peatonal.","correct":true},{"text":"Avanzar.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image93.png"},{"id":171,"translations":{"zh":{"question":"\u8fd9\u4e9b\u4fe1\u53f7\u662f\u552f\u4e00\u8868\u660e\u901a\u884c\u7684\u4f18\u5148\u7ea7\u5728\u65e0\u4ea4\u901a\u8f83\u5c0f\u7684\u5634\u4e2d\u4e22\u5931\u7684\u4fe1\u53f7\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"These signals are the only ones that indicate that the priority of passage is lost in a traffic lightless mouth.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"Tyto sign\xe1ly jsou jedin\xe9, kter\xe9 nazna\u010duj\xed, \u017ee priorita pr\u016fchodu je ztracena v lehk\xfdch \xfastech.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"Estas se\xf1ales son las \xfanicas que indican que se pierde la prioridad de paso en una bocacalle sin sem\xe1foro.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image94.png"},{"id":172,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\uff0c\u5728\u6ca1\u6709\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u7684\u5341\u5b57\u8def\u53e3\uff0c\u6839\u636e\u52a8\u8109\u7684\u7c7b\u578b\u662f\u4ec0\u4e48\u3002","answers":[{"text":"\u7b2c\u4e00\u901a\u9053 - \u7b2c\u4e8c\u8857 - \u7b2c\u4e09\u5927\u9053\u3002","correct":false},{"text":"\u7b2c\u4e00\u5927\u8857 - \u7b2c\u4e8c\u8857 - \u7b2c\u4e09\u6bb5\u3002","correct":true},{"text":"\u8fd9\u662f\u6a21\u7cca\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u5728\u53f3\u8fb9\u5faa\u73af\u7684\u8f66\u8f86\u59cb\u7ec8\u5177\u6709\u4f18\u5148\u7ea7\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to Law No. 2148, at crossroads without traffic lights, what is the order of passage according to the type of artery","answers":[{"text":"1st passage - 2nd street - 3rd Avenue.","correct":false},{"text":"1st Avenue - 2nd street - 3rd passage.","correct":true},{"text":"It is indistinct, since the vehicle that circulates on the right always has priority.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle z\xe1kona \u010d. 2148, na k\u0159i\u017eovatce bez semafor\u016f, jak\xfd je po\u0159ad\xed pr\u016fchodu podle typu tepny","answers":[{"text":"1. pas\xe1\u017e - 2. ulice - 3. Avenue.","correct":false},{"text":"1. Avenue - 2. ulice - 3. pas\xe1\u017e.","correct":true},{"text":"Je to nez\u0159eteln\xe9, proto\u017ee vozidlo, kter\xe9 cirkuluje napravo, m\xe1 v\u017edy prioritu.","correct":false}]},"es":{"question":"De acuerdo a la Ley N\xb0 2148, en encrucijadas sin sem\xe1foros, \xbfcu\xe1l es el orden de prioridad de paso seg\xfan el tipo de arteria","answers":[{"text":"1\xb0 Pasaje - 2\xb0 Calle - 3\xb0 Avenida.","correct":false},{"text":"1\xb0 Avenida - 2\xb0 Calle - 3\xb0 Pasaje.","correct":true},{"text":"Es indistinto, ya que el veh\xedculo que circula por la derecha siempre tiene prioridad.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":173,"translations":{"zh":{"question":"\u4f5c\u4e3a\u4e00\u822c\u89c4\u8303\uff0c\u4ed6\u5728\u6ca1\u6709\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u7684\u4eba\u884c\u6a2a\u9053\u4e0a\u4f18\u5148\u901a\u8fc7","answers":[{"text":"\u4e58\u5ba2\u8fd0\u8f93\u8f66\u8f86\u3002","correct":false},{"text":"\u8f83\u5c0f\u7684\u8f66\u8f86\u3002","correct":false},{"text":"\u53f3\u4fa7\u51fa\u73b0\u7684\u8f66\u8f86\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"As a general norm, who has a priority of passage at a crosswalk without traffic lights","answers":[{"text":"Passenger transport vehicles.","correct":false},{"text":"The smaller vehicle.","correct":false},{"text":"The vehicle that is presented on the right side.","correct":true}]},"cs":{"question":"Jako obecn\xe1 norma, kter\xe1 m\xe1 prioritu pr\u016fchodu na p\u0159echodu pro chodce bez semafor\u016f","answers":[{"text":"Vozidla pro osobn\xed dopravu.","correct":false},{"text":"Men\u0161\xed vozidlo.","correct":false},{"text":"Vozidlo, kter\xe9 je prezentov\xe1no na prav\xe9 stran\u011b.","correct":true}]},"es":{"question":"Como norma de car\xe1cter general, \xbfqui\xe9n tiene prioridad de paso en una encrucijada sin sem\xe1foros","answers":[{"text":"Los veh\xedculos de transporte de pasajero.","correct":false},{"text":"El veh\xedculo de menor tama\xf1o.","correct":false},{"text":"El veh\xedculo que se presenta por el lado derecho.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":174,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u4ee5\u4e0b\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u8c01\u662f\u901a\u8fc7\u7684\u4f18\u5148\u4e8b\u9879","answers":[{"text":"\u53bb\u8f66\u3002","correct":false},{"text":"\u5230\u96c6\u4f53\u3002","correct":true},{"text":"\u8fd9\u662f\u6a21\u7cca\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"In the following situation, who is the priority of passage","answers":[{"text":"To the car.","correct":false},{"text":"To the collective.","correct":true},{"text":"It is indistinct.","correct":false}]},"cs":{"question":"V n\xe1sleduj\xedc\xed situaci, kter\xe1 je prioritou pr\u016fchodu","answers":[{"text":"Do auta.","correct":false},{"text":"Kolektivu.","correct":true},{"text":"Je to nez\u0159eteln\xe9.","correct":false}]},"es":{"question":"En la siguiente situaci\xf3n, \xbfa qui\xe9n le corresponde la prioridad de paso","answers":[{"text":"Al autom\xf3vil.","correct":false},{"text":"Al colectivo.","correct":true},{"text":"Es indistinto.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image95.png"},{"id":175,"translations":{"zh":{"question":"\u9762\u5bf9\u8fd9\u79cd\u9053\u8def\u963b\u585e\u7684\u60c5\u51b5\uff0c\u8f66\u8f86\u7684\u9a7e\u9a76\u5458\u5e94\u8be5\u505a\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u60a8\u5fc5\u987b\u8ba9\u4f4d\u4e8e\u76f8\u53cd\u65b9\u5411\u5faa\u73af\u7684\u8f66\u8f86\u3002","correct":true},{"text":"\u5b83\u4f18\u5148\u4e8e\u5176\u4ed6\u8f66\u8f86\u3002","correct":false},{"text":"\u8be5\u6cd5\u89c4\u5e76\u672a\u786e\u5b9a\u901a\u8fc7\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\u7684\u4f18\u5148\u7ea7\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Faced with this situation of road obstruction, what should the driver of the vehicle do","answers":[{"text":"You must give way to the vehicle that circulates in the opposite direction.","correct":true},{"text":"It has a priority over the other vehicle.","correct":false},{"text":"The regulations do not establish priority of passage to this situation.","correct":false}]},"cs":{"question":"Tv\xe1\u0159\xed v tv\xe1\u0159 t\xe9to situaci p\u0159ek\xe1\u017eky v silnici, co by m\u011bl \u0159idi\u010d vozidla d\u011blat","answers":[{"text":"Mus\xedte ustoupit vozidlu, kter\xe9 cirkuluje v opa\u010dn\xe9m sm\u011bru.","correct":true},{"text":"M\xe1 prioritu p\u0159ed ostatn\xedm vozidlem.","correct":false},{"text":"P\u0159edpisy nezav\xe1d\u011bj\xed prioritu pr\u016fchodu k t\xe9to situaci.","correct":false}]},"es":{"question":"Frente a esta situaci\xf3n de obstrucci\xf3n de v\xeda, \xbfqu\xe9 debe hacer el conductor del veh\xedculo se\xf1alado","answers":[{"text":"Debe ceder el paso al veh\xedculo que circula en el sentido contrario.","correct":true},{"text":"Tiene prioridad de paso sobre el otro veh\xedculo.","correct":false},{"text":"La normativa no establece prioridad de paso ante esta situaci\xf3n.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image96.png"},{"id":176,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u4ee5\u4e0b\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u8c01\u662f\u901a\u8fc7\u7684\u4f18\u5148\u4e8b\u9879","answers":[{"text":"\u5230\u8f66\u8f86A\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u5728\u53f3\u8fb9\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u5230\u8f66\u8f86B\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u6cbf\u7740\u5927\u8857\u5faa\u73af\u3002","correct":true},{"text":"\u8fd9\u662f\u6a21\u7cca\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"In the following situation, who is the priority of passage","answers":[{"text":"To the vehicle A, since it circulates on the right.","correct":false},{"text":"To vehicle B, since it circulates along an avenue.","correct":true},{"text":"It is indistinct.","correct":false}]},"cs":{"question":"V n\xe1sleduj\xedc\xed situaci, kter\xe1 je prioritou pr\u016fchodu","answers":[{"text":"Do vozidla A, proto\u017ee cirkuluje napravo.","correct":false},{"text":"Do vozidla B, proto\u017ee cirkuluje pod\xe9l avenue.","correct":true},{"text":"Je to nez\u0159eteln\xe9.","correct":false}]},"es":{"question":"En la siguiente situaci\xf3n, \xbfa qui\xe9n le corresponde la prioridad de paso","answers":[{"text":"Al veh\xedculo A, ya que circula por la derecha.","correct":false},{"text":"Al veh\xedculo B, ya que circula por una avenida.","correct":true},{"text":"Es indistinto.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image97.png"},{"id":177,"translations":{"zh":{"question":"\u8c01\u5728\u56de\u65cb\u5904\u4f18\u5148","answers":[{"text":"\u53f3\u8fb9\u5faa\u73af\u7684\u8f66\u8f86\u3002","correct":false},{"text":"\u65e8\u5728\u8fdb\u5165\u56de\u65cb\u5904\u7684\u8f66\u8f86\u3002","correct":false},{"text":"\u5706\u5f62\u9053\u8def\u5185\u7684\u8f66\u8f86\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Who has a priority in a roundabout","answers":[{"text":"The vehicle that circulates on the right.","correct":false},{"text":"The vehicle that aims to access the roundabout.","correct":false},{"text":"The vehicle inside the circular road.","correct":true}]},"cs":{"question":"Kdo m\xe1 prioritu v kruhov\xe9m objezdu","answers":[{"text":"Vozidlo, kter\xe9 cirkuluje napravo.","correct":false},{"text":"Vozidlo, jeho\u017e c\xedlem je z\xedskat p\u0159\xedstup k kruhov\xe9mu objezdu.","correct":false},{"text":"Vozidlo uvnit\u0159 kruhov\xe9 silnice.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfQui\xe9n tiene prioridad de paso en una rotonda","answers":[{"text":"El veh\xedculo que circule por la derecha.","correct":false},{"text":"El veh\xedculo que pretende acceder a la rotonda.","correct":false},{"text":"El veh\xedculo que se encuentra dentro de la calzada circular.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":178,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u6709\u4e00\u6761\u5706\u5f62\u7684\u9053\u8def\uff0c\u4ed6\u6709\u4f18\u5148\u901a\u8fc7","answers":[{"text":"\u8f66\u8f86A.","correct":false},{"text":"\u8f66\u8f86B\u3002","correct":true},{"text":"\u8fd9\u662f\u6a21\u7cca\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"In this situation, where there is a circular road, who has the priority of passage","answers":[{"text":"Vehicle A.","correct":false},{"text":"Vehicle B.","correct":true},{"text":"It is indistinct.","correct":false}]},"cs":{"question":"V t\xe9to situaci, kde je kruhov\xe1 cesta, kter\xe1 m\xe1 prioritu pr\u016fchodu","answers":[{"text":"Vozidlo A.","correct":false},{"text":"Vozidlo B.","correct":true},{"text":"Je to nez\u0159eteln\xe9.","correct":false}]},"es":{"question":"En esta situaci\xf3n, donde hay una calzada circular, \xbfqui\xe9n tiene la prioridad de paso","answers":[{"text":"El veh\xedculo A.","correct":false},{"text":"El veh\xedculo B.","correct":true},{"text":"Es indistinto.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image98.png"},{"id":179,"translations":{"zh":{"question":"\u4e00\u822c\u800c\u8a00\uff0c\u5728\u53cc\u5faa\u73af\u52a8\u8109\u4e2d\uff0c\u5177\u6709\u660e\u663e\u7684\u5761\u5ea6\uff0c\u5e76\u4e14\u5bbd\u5ea6\u4e0d\u5141\u8bb8\u540c\u65f6\u6d41\u901a\u4e24\u8f86\u8f66\uff0c\u5b83\u4eec\u5177\u6709\u4f18\u5148\u901a\u8fc7","answers":[{"text":"\u4e0b\u964d\u7684\u8f66\u8f86\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0a\u5347\u7684\u8f66\u8f86\u3002","correct":true},{"text":"\u6ca1\u6709\u4f18\u5148\u4e8b\u9879\uff0c\u5176\u4e2d\u4efb\u4f55\u4e00\u4e2a\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"As a general rule, in a double circulation artery, with a pronounced slope and with a width that does not allow the simultaneous circulation of two vehicles, who has the priority of passage","answers":[{"text":"The vehicle that descends.","correct":false},{"text":"The vehicle that ascends.","correct":true},{"text":"There is no priority, any of them.","correct":false}]},"cs":{"question":"Obecn\u011b plat\xed, \u017ee v tepn\u011b s dvojitou cirkulac\xed s v\xfdrazn\xfdm svahem a se \u0161\xed\u0159kou, kter\xe1 neumo\u017e\u0148uje sou\u010dasnou ob\u011bh dvou vozidel, kter\xe9 maj\xed prioritu pr\u016fchodu","answers":[{"text":"Vozidlo, kter\xe9 sestupuje.","correct":false},{"text":"Vozidlo, kter\xe9 stoup\xe1.","correct":true},{"text":"Neexistuje \u017e\xe1dn\xe1 priorita, \u017e\xe1dn\xe1 z nich.","correct":false}]},"es":{"question":"Como norma general, en una arteria de doble circulaci\xf3n, con pendiente pronunciada y con un ancho que no permite la circulaci\xf3n simult\xe1nea de dos veh\xedculos, \xbfqui\xe9n tiene la prioridad de paso","answers":[{"text":"El veh\xedculo que desciende.","correct":false},{"text":"El veh\xedculo que asciende.","correct":true},{"text":"No hay prioridad, cualquiera de ellos.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":180,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u4e2a\u72ed\u7a84\u7684\u659c\u5761\u4e0a\uff0c\u4e24\u8f86\u8f66\u4e2d\u7684\u54ea\u4e00\u8f86\u6709\u4f18\u5148\u901a\u8fc7","answers":[{"text":"\u8f66\u8f86A.","correct":false},{"text":"\u8f66\u8f86B\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"On this narrow slope, which of the two vehicles has a priority of passage","answers":[{"text":"Vehicle A.","correct":false},{"text":"Vehicle B.","correct":true}]},"cs":{"question":"Na tomto \xfazk\xe9m svahu, kter\xe1 z t\u011bchto dvou vozidel m\xe1 prioritu pr\u016fchodu","answers":[{"text":"Vozidlo A.","correct":false},{"text":"Vozidlo B.","correct":true}]},"es":{"question":"En esta pendiente estrecha, \xbfcu\xe1l de los dos veh\xedculos tiene prioridad de paso","answers":[{"text":"El veh\xedculo A.","correct":false},{"text":"El veh\xedculo B.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image99.png"},{"id":181,"translations":{"zh":{"question":"\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u5e94\u8be5\u4ece\u505c\u653e\u6216\u4ece\u8f66\u5e93\u7684\u5730\u65b9\u63d0\u4f9b\u5e0c\u671b\u52a0\u5165\u4ea4\u901a\u7684\u8f66\u8f86\u7684\u901a\u9053","answers":[{"text":"\u603b\u662f\uff0c\u65e0\u8bba\u5982\u4f55\u627e\u5230\u8f66\u8f86\u4ea4\u901a\u3002","correct":false},{"text":"\u5f53\u6d41\u91cf\u56e0\u4efb\u4f55\u539f\u56e0\u4e2d\u65ad\u65f6\u3002","correct":true},{"text":"\u65e0\u8bba\u53d1\u73b0\u5982\u4f55\u627e\u5230\u8f66\u8f86\u4ea4\u901a\uff0c\u5207\u52ff\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"When should the passage to vehicles that wish to join traffic be given from the place where they were parked or from a garage","answers":[{"text":"Always, regardless of how vehicular traffic is found.","correct":false},{"text":"When traffic is interrupted for any reason.","correct":true},{"text":"Never, regardless of how vehicular traffic is found.","correct":false}]},"cs":{"question":"Kdy by m\u011bl b\xfdt pr\u016fchod do vozidel, kter\xe1 se cht\u011bj\xed p\u0159ipojit k provozu","answers":[{"text":"V\u017edy, bez ohledu na to, jak je nalezen vozidlo.","correct":false},{"text":"Kdy\u017e je provoz z jak\xe9hokoli d\u016fvodu p\u0159eru\u0161en.","correct":true},{"text":"Nikdy, bez ohledu na to, jak je nalezen vozidlo.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1ndo se debe ceder el paso a los veh\xedculos que desean incorporarse al tr\xe1nsito desde el lugar donde estaban estacionados o desde un garaje","answers":[{"text":"Siempre, independientemente de c\xf3mo se encuentre el tr\xe1nsito vehicular.","correct":false},{"text":"Cuando el tr\xe1nsito se encuentra interrumpido por cualquier raz\xf3n.","correct":true},{"text":"Nunca, independientemente de c\xf3mo se encuentre el tr\xe1nsito vehicular.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":182,"translations":{"zh":{"question":"\u6807\u8bb0\u7684\u8f66\u8f86\u60f3\u52a0\u5165\u4ea4\u901a\uff0c\u662f\u5426\u4f18\u5148\u901a\u8fc7\u8be5\u52a8\u8109\u5faa\u73af\u7684\u5176\u4ed6\u8f66\u8f86","answers":[{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u65e8\u5728\u8fdb\u5165\u7684\u52a8\u8109\u7684\u8f66\u8f86\u6b63\u5728\u5faa\u73af\u3002","correct":true},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u5728\u53f3\u8fb9\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u4ed6\u6807\u5fd7\u7740\u4ed6\u7684\u52a8\u4f5c\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"The marked vehicle wants to join the traffic, does it have a priority of passage over the other vehicles that are circulating through this artery","answers":[{"text":"No, because the vehicles of the artery, which is intended to enter, are circulating.","correct":true},{"text":"Yes, because it is on the right.","correct":false},{"text":"Yes, because he signaled his maneuver.","correct":false}]},"cs":{"question":"Ozna\u010den\xe9 vozidlo se chce p\u0159ipojit k provozu, m\xe1 prioritu pr\u016fchodu nad ostatn\xedmi vozidly, kter\xe1 tuto tepnu cirkuluj\xed","answers":[{"text":"Ne, proto\u017ee vozidla tepny, kter\xe1 m\xe1 vstoupit, cirkuluj\xed.","correct":true},{"text":"Ano, proto\u017ee je napravo.","correct":false},{"text":"Ano, proto\u017ee signalizoval jeho man\xe9vr.","correct":false}]},"es":{"question":"El veh\xedculo se\xf1alizado quiere incorporarse al tr\xe1nsito, \xbftiene prioridad de paso sobre los otros veh\xedculos que est\xe1n circulando por esta arteria","answers":[{"text":"No, porque los veh\xedculos de la arteria, a la que se pretende ingresar, est\xe1n circulando.","correct":true},{"text":"S\xed, porque se encuentra a la derecha.","correct":false},{"text":"S\xed, porque se\xf1aliz\xf3 su maniobra.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image100.png"},{"id":183,"translations":{"zh":{"question":"\u6807\u8bb0\u7684\u8f66\u8f86\u60f3\u8981\u52a0\u5165\u4ea4\u901a\uff0c\u662f\u5426\u4f18\u5148\u901a\u8fc7\u62d8\u7559\u5728\u52a8\u8109\u7684\u8f66\u8f86","answers":[{"text":"\u5426\u3002\u65e0\u8bba\u662f\u88ab\u62d8\u7559\u8fd8\u662f\u5faa\u73af\uff0c\u4f18\u5148\u7ea7\u662f\u5176\u4ed6\u8f66\u8f86\u7684\u4f18\u5148\u7ea7\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u627e\u5230\u4e86\u88ab\u62d8\u7559\u7684\u6d41\u91cf\uff0c\u4ed6\u4eec\u5fc5\u987b\u8ba9\u4f4d\u3002","correct":true},{"text":"\u5426\u3002\u6cd5\u5f8b\u6ca1\u6709\u63d0\u53ca\u4efb\u4f55\u5185\u5bb9\uff0c\u5b83\u4ec5\u5bf9\u672a\u88ab\u8d29\u8fd0\u7684\u5341\u5b57\u8def\u53e3\u7684\u4f18\u5148\u4e8b\u9879\u8868\u793a\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"The marked vehicle wants to join the traffic, does it have a priority of passage over the other vehicles that are detained in the artery","answers":[{"text":"No. The priority is of the other vehicles, regardless of whether they are detained or circulated.","correct":false},{"text":"Yes, because the detainee traffic is found and they must give way.","correct":true},{"text":"No. The law does not mention anything about it, it is only expressed about priorities at intersections not trafficked.","correct":false}]},"cs":{"question":"Ozna\u010den\xe9 vozidlo se chce p\u0159ipojit k provozu, m\xe1 prioritu pr\u016fchodu nad ostatn\xedmi vozidly, kter\xe1 jsou zadr\u017eena v tepn\u011b","answers":[{"text":"Ne. Prioritou je jin\xfdch vozidel, bez ohledu na to, zda jsou zadr\u017eena nebo cirkulov\xe1na.","correct":false},{"text":"Ano, proto\u017ee je nalezen provoz zadr\u017een\xfd a mus\xed ustoupit.","correct":true},{"text":"Ne. Z\xe1kon o tom nic nezmi\u0148uje, je vyj\xe1d\u0159en pouze prioritami na k\u0159i\u017eovatk\xe1ch, kter\xe9 nejsou obchodov\xe1ny.","correct":false}]},"es":{"question":"El veh\xedculo se\xf1alizado quiere incorporarse al tr\xe1nsito, \xbftiene prioridad de paso sobre los otros veh\xedculos que est\xe1n detenidos en la arteria","answers":[{"text":"No. La prioridad es de los otros veh\xedculos, independientemente si est\xe1n detenidos o circulando.","correct":false},{"text":"S\xed, porque se encuentra el tr\xe1nsito detenido y deben cederle el paso.","correct":true},{"text":"No. La Ley no menciona nada al respecto, s\xf3lo se expresa sobre las prioridades en intersecciones no semaforizadas.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image101.png"},{"id":184,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u4e0b\u54ea\u4e2a\u8f66\u8f86\u4e0d\u8fdd\u53cd","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u9664\u975e\u8f66\u8f86\u671d\u76f8\u53cd\u7684\u65b9\u5411\u63a5\u8fd1\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u6c34\u5e73\u754c\u5b9a\u7981\u6b62\u5b83\u3002","correct":true},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u5236\u4f5c\u76f8\u5e94\u7684\u5149\u4fe1\u53f7\uff0c\u4ee5\u53ca\u6cbf\u76f8\u53cd\u65b9\u5411\u5faa\u73af\u7684\u8f66\u8f86\u662f\u5426\u8fdc\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Which of the following vehicles are not in infraction","answers":[{"text":"Yes, unless a vehicle approaches in the opposite direction.","correct":false},{"text":"No, since it is prohibited by horizontal demarcation.","correct":true},{"text":"Yes, making the corresponding light signals and if the vehicle that circulates in the opposite direction is far.","correct":false}]},"cs":{"question":"Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch vozidel nejsou v p\u0159estupku","answers":[{"text":"Ano, pokud se vozidlo nep\u0159ibl\xed\u017e\xed opa\u010dn\xfdm sm\u011brem.","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee je zak\xe1z\xe1no horizont\xe1ln\xedm vymezen\xedm.","correct":true},{"text":"Ano, vytvo\u0159en\xed odpov\xeddaj\xedc\xedch sv\u011bteln\xfdch sign\xe1l\u016f a pokud je vozidlo, kter\xe9 cirkuluje v opa\u010dn\xe9m sm\u011bru, daleko.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1les de los siguientes veh\xedculos NO se encuentran en infracci\xf3n","answers":[{"text":"S\xed, salvo que se acerque un veh\xedculo en el sentido contrario.","correct":false},{"text":"No, ya que est\xe1 prohibido por la demarcaci\xf3n horizontal.","correct":true},{"text":"S\xed, haciendo las se\xf1ales de luces correspondientes y si el veh\xedculo que circula en sentido contrario est\xe1 lejos.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image102.png"},{"id":185,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u4e0b\u54ea\u4e2a\u8f66\u8f86\u4e0d\u8fdd\u53cd","answers":[{"text":"\u8f66\u8f86A\u548cB\u3002","correct":false},{"text":"\u8f66\u8f86A\u548cC\u3002","correct":false},{"text":"B\u548cC.\u8f66\u8f86","correct":true}]},"en":{"question":"Which of the following vehicles are not in infraction","answers":[{"text":"Vehicles A and B.","correct":false},{"text":"Vehicles A and C.","correct":false},{"text":"B and C. vehicles","correct":true}]},"cs":{"question":"Kter\xe9 z n\xe1sleduj\xedc\xedch vozidel nejsou v p\u0159estupku","answers":[{"text":"Vozidla A a B.","correct":false},{"text":"Vozidla A a C.","correct":false},{"text":"B a C. vozidla","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1les de los siguientes veh\xedculos NO se encuentran en infracci\xf3n","answers":[{"text":"Los veh\xedculos A y B.","correct":false},{"text":"Los veh\xedculos A y C.","correct":false},{"text":"Los veh\xedculos B y C.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image103.png"},{"id":186,"translations":{"zh":{"question":"\u8f66\u8f86A\u6253\u7b97\u5c06\u8f66\u9053\u66f4\u6539\u4e3a\u53f3\u4fa7\uff0c\u4e24\u8f86\u8f66\u4e2d\u7684\u54ea\u4e00\u8f86\u4f18\u5148","answers":[{"text":"\u8f66\u8f86A.","correct":false},{"text":"\u8f66\u8f86B\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"The vehicle A intends to change the lane to its right, which of the two vehicles has priority","answers":[{"text":"Vehicle A.","correct":false},{"text":"Vehicle B.","correct":false}]},"cs":{"question":"Vozidlo A m\xe1 v \xfamyslu zm\u011bnit j\xedzdn\xed pruh na jeho pravici, kter\xe1 z t\u011bchto dvou vozidel m\xe1 prioritu","answers":[{"text":"Vozidlo A.","correct":false},{"text":"Vozidlo B.","correct":false}]},"es":{"question":"El veh\xedculo A pretende cambiar de carril hacia su derecha, \xbfcu\xe1l de los dos veh\xedculos tiene prioridad","answers":[{"text":"El veh\xedculo A.","correct":false},{"text":"El veh\xedculo B.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image104.png"},{"id":187,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u79cd\u7c7b\u578b\u7684\u52a8\u8109\u4e2d\uff0c\u5f53\u60a8\u60f3\u6539\u53d8\u8f66\u9053\u65f6\uff0c\u4ed6\u4f18\u5148","answers":[{"text":"\u901a\u8fc7\u65e8\u5728\u5360\u7528\u7684\u8f66\u9053\u5faa\u73af\u7684\u8f66\u8f86\u3002","correct":true},{"text":"\u6267\u884c\u8f66\u9053\u53d8\u66f4\u7684\u8f66\u8f86\u3002","correct":false},{"text":"\u8f66\u9053\u6700\u6162\u7684\u8f66\u8f86\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"In this type of artery, who is priority when you want to make a lane change","answers":[{"text":"The vehicle that circulates through the lane that is intended to be occupied.","correct":true},{"text":"The vehicle that performs lane change.","correct":false},{"text":"The slowest lane vehicle.","correct":false}]},"cs":{"question":"U tohoto typu tepny, kter\xe1 je prioritou, kdy\u017e chcete zm\u011bnit j\xedzdn\xed pruh","answers":[{"text":"Vozidlo, kter\xe9 cirkuluje p\u0159es pruh, kter\xfd m\xe1 b\xfdt obsazen.","correct":true},{"text":"Vozidlo, kter\xe9 prov\xe1d\xed zm\u011bnu j\xedzdn\xedho pruhu.","correct":false},{"text":"Nejpomalej\u0161\xed vozidlo j\xedzdn\xedho pruhu.","correct":false}]},"es":{"question":"En este tipo de arteria, \xbfqui\xe9n tiene prioridad cuando se desea realizar un cambio de carril","answers":[{"text":"El veh\xedculo que circula por el carril que se pretende ocupar.","correct":true},{"text":"El veh\xedculo que realiza el cambio de carril.","correct":false},{"text":"El veh\xedculo del carril m\xe1s lento.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image105.png"},{"id":188,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fdb\u6b65\u7ed3\u675f\u65f6\uff0c\u8fd9\u662f\u5f3a\u5236\u6027\u7684...","answers":[{"text":"\u4e0d\u7ba1\u4ea4\u901a\u7684\u6d41\u52a8\u6027\u5982\u4f55\uff0c\u4fdd\u6301\u5728\u7e41\u5fd9\u7684\u8f66\u9053\u4e0a\u3002","correct":false},{"text":"\u6dfb\u52a0\u5230\u53f3\u8f66\u9053\u4e0a\uff0c\u5982\u679c\u5b83\u662f\u514d\u8d39\u7684\uff0c\u9010\u6e10\uff0c\u800c\u4e0d\u4f1a\u963b\u788d\u4ea4\u901a\u6d41\u52a8\u6027\u3002","correct":true},{"text":"\u52a0\u4e0a\u53f3\u8f66\u9053\uff0c\u5c3d\u7ba1\u8fd9\u610f\u5473\u7740\u53e6\u4e00\u4e2a\u8f66\u8f86\u5fc5\u987b\u4fee\u6539\u5176\u901f\u5ea6\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"It is mandatory at the end of an advance ...","answers":[{"text":"Remain in the busy lane, regardless of the fluidity of the traffic.","correct":false},{"text":"Add to the right lane, if it is free, gradually and without impeding traffic fluidity.","correct":true},{"text":"Add to the right lane, although this implies that another vehicle must modify its speed.","correct":false}]},"cs":{"question":"Je to povinn\xe9 na konci z\xe1lohy ...","answers":[{"text":"Z\u016fsta\u0148te v ru\u0161n\xe9m pruhu, bez ohledu na plynulost provozu.","correct":false},{"text":"P\u0159idejte do prav\xe9ho pruhu, pokud je voln\xfd, postupn\u011b a bez br\xe1n\u011bn\xed dopravn\xed plynulosti.","correct":true},{"text":"P\u0159idejte do prav\xe9ho pruhu, i kdy\u017e to znamen\xe1, \u017ee jin\xe9 vozidlo mus\xed upravit jeho rychlost.","correct":false}]},"es":{"question":"Es obligatorio al finalizar un adelantamiento...","answers":[{"text":"Permanecer en el carril ocupado, independientemente de la fluidez del tr\xe1nsito.","correct":false},{"text":"Incorporarse al carril derecho, si \xe9ste se encuentra libre, de forma gradual y sin obstaculizar la fluidez de tr\xe1nsito.","correct":true},{"text":"Incorporarse al carril derecho, aunque \xe9sto implique que otro veh\xedculo deba modificar su velocidad.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":189,"translations":{"zh":{"question":"\u8fd9\u4e9b\u8f66\u9053\u4e2d\u7684\u54ea\u4e00\u4e2a\u662f\u5982\u6b64\u4e4b\u591a\u7684\u591a\u4e2a\u8f66\u9053","answers":[{"text":"\u4ed6\u4eec\u4e2d\u7684\u4efb\u4f55\u4e00\u4e2a","correct":false},{"text":"\u53ea\u6709\u8f66\u9053\u8868\u793a\u4e3aA\u3002","correct":true},{"text":"\u53ea\u6709\u8f66\u9053\u8868\u793a\u4e3aF\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Which of these lanes is the so -called over -overd lane","answers":[{"text":"Any of them","correct":false},{"text":"Only the lane indicated as A.","correct":true},{"text":"Only the lane indicated as F.","correct":false}]},"cs":{"question":"Kter\xfd z t\u011bchto pruh\u016f je tak -salled p\u0159es -onverd pruh","answers":[{"text":"Kdokoli z nich","correct":false},{"text":"Pouze pruh ozna\u010den\xfd jako A.","correct":true},{"text":"Pouze pruh ozna\u010den\xfd jako F.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l de estos carriles es el llamado carril de sobrepaso","answers":[{"text":"Cualquiera de ellos","correct":false},{"text":"S\xf3lo el carril se\xf1alado como A.","correct":true},{"text":"S\xf3lo el carril se\xf1alado como F.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image106.png"},{"id":190,"translations":{"zh":{"question":"\u8be5\u8f66\u8f86\u901a\u8fc7\u6ce8\u5b9a\u8981\u7f13\u6162\u4ea4\u901a\u7f13\u6162\u7684\u8f66\u9053\u5faa\u73af\uff0c\u4e0d\u80fd\u653e\u5f03\u8d85\u8d8a\u8f83\u6162\u7684\u53e6\u4e00\u8f86\u8f66\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"The vehicle, which circulates through the lane destined for slow traffic, cannot abandon it to exceed another vehicle that transits slower.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":false},{"text":"Fake.","correct":true}]},"cs":{"question":"Vozidlo, kter\xe9 cirkuluje p\u0159es pruh ur\u010den\xfd pro pomal\xfd provoz, nem\u016f\u017ee opustit, aby p\u0159ekro\u010dil jin\xe9 vozidlo, kter\xe9 p\u0159ech\xe1z\xed pomaleji.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":false},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":true}]},"es":{"question":"El veh\xedculo, que circula por el carril destinado al tr\xe1nsito lento, no puede abandonarlo para sobrepasar a otro veh\xedculo que transita m\xe1s lento.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":false},{"text":"Falso.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":191,"translations":{"zh":{"question":"\u8f66\u8f86\u7684\u9a7e\u9a76\u5458A\u60f3\u8981\u8fc5\u901f\u8fd4\u56de\u53f3\u8f66\u9053\uff0c\u56e0\u4e3a\u4ed6\u5728\u4ed6\u9762\u524d\u770b\u5230\u5371\u9669\u60c5\u51b5\uff0c\u8f66\u8f86B\u7684\u9a7e\u9a76\u5458\u5e94\u8be5\u505a\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u63d0\u9ad8\u901f\u5ea6\u6267\u884c\u60a8\u8eab\u540e\u7684\u52a8\u4f5c\u3002","correct":false},{"text":"\u964d\u4f4e\u901f\u5ea6\u4ee5\u4fc3\u8fdb\u8fd4\u56de\u8f66\u9053\u3002","correct":true},{"text":"\u89e6\u6478\u5587\u53ed\uff0c\u7136\u540e\u7728\u7728\u773c\uff0c\u8868\u660e\u60a8\u4e0d\u5e94\u8be5\u6267\u884c\u64cd\u7eb5\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"The driver of the vehicle A wants to quickly return to the right lane because he sees before him a danger situation, what should the driver of vehicle B do","answers":[{"text":"Increase speed to perform the maneuver behind you.","correct":false},{"text":"Reduce speed to facilitate the return to lane.","correct":true},{"text":"Touch horn and make a wink of lights to indicate that you should not perform the maneuver.","correct":false}]},"cs":{"question":"\u0158idi\u010d vozidla se chce rychle vr\xe1tit do prav\xe9ho pruhu, proto\u017ee p\u0159ed n\xedm vid\xed nebezpe\u010dnou situaci, co by m\u011bl \u0159idi\u010d vozidla B d\u011blat","answers":[{"text":"Zvy\u0161te rychlost a prove\u010fte man\xe9vr za v\xe1mi.","correct":false},{"text":"Sni\u017ete rychlost a usnadn\u011bte n\xe1vrat do pruhu.","correct":true},{"text":"Dotkn\u011bte se rohu a ud\u011blejte mrknut\xed sv\u011btel, abyste nazna\u010dili, \u017ee byste nem\u011bli prov\xe1d\u011bt man\xe9vr.","correct":false}]},"es":{"question":"El conductor del veh\xedculo A quiere volver r\xe1pidamente al carril derecho porque ve ante \xe9l una situaci\xf3n de peligro, \xbfqu\xe9 debe hacer el conductor del veh\xedculo B","answers":[{"text":"Aumentar la velocidad para que realice la maniobra detr\xe1s suyo.","correct":false},{"text":"Reducir la velocidad para facilitarle el retorno al carril.","correct":true},{"text":"Tocar bocina y hacer gui\xf1o de luces para indicarle que no debe realizar la maniobra.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image107.png"},{"id":192,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u4e00\u8def\u7684\u8fd9\u4e00\u90e8\u5206\uff0c\u60a8\u65e0\u6cd5\u6267\u884c\u7acb\u4ea4\u6865","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"In this section of the road you cannot carry out an overpass","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"V t\xe9to \u010d\xe1sti silnice nem\u016f\u017eete prov\xe9st nadjezd","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"En este tramo de la v\xeda no se puede realizar un sobrepaso","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image108.png"},{"id":193,"translations":{"zh":{"question":"\u8b66\u544a\u5b83\u5c06\u88ab\u8d85\u8d8a\uff0c\u5e94\u8be5\u662f\u60a8\u7684\u6001\u5ea6","answers":[{"text":"\u901a\u8fc7\u957f\u51f3\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u5728\u9053\u8def\u53f3\u4fa7\u5faa\u73af\u5e76\u7559\u4e0b\u3002\u5728\u5fc5\u8981\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u964d\u4f4e\u901f\u5ea6\u3002","correct":true},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"By warning that it is about to be exceeded, what should be your attitude","answers":[{"text":"Circulate through the bench.","correct":false},{"text":"Circulate on the right of the road and stay. In the case of being necessary, reduce speed.","correct":true},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":false}]},"cs":{"question":"Varov\xe1n\xedm, \u017ee se chyst\xe1 p\u0159ekro\u010dit, jak\xfd by m\u011bl b\xfdt v\xe1\u0161 postoj","answers":[{"text":"Cirkulovat lavic\xed.","correct":false},{"text":"Okrupujte napravo silnice a pobytu. V p\u0159\xedpad\u011b nutnosti sni\u017eovat rychlost.","correct":true},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":false}]},"es":{"question":"Al advertir que est\xe1 por ser sobrepasado, \xbfcu\xe1l deber\xeda ser su actitud","answers":[{"text":"Circular por la banquina.","correct":false},{"text":"Circular por la derecha de la calzada y mantenerse. En el caso de ser necesario, reducir la velocidad.","correct":true},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son correctas.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":194,"translations":{"zh":{"question":"\u5b83\u53ef\u4ee5\u5728\u8fd9\u4e2a\u5730\u65b9\u8d85\u8d8a\u53e6\u4e00\u8f86\u8f66\u5417","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u9664\u975e\u6709\u4fe1\u53f7\u53e6\u6709\u6307\u793a\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u6cd5\u89c4\u7981\u6b62\u5b83\u3002","correct":true},{"text":"\u4ec5\u5728\u4e0d\u635f\u5bb3\u5176\u4ed6\u8f66\u8f86\u7684\u5faa\u73af\u65f6\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Is it allowed to exceed another vehicle in this place","answers":[{"text":"Yes, unless there is a signal that indicates otherwise.","correct":false},{"text":"No, it is prohibited by regulations.","correct":true},{"text":"Only in the event that it does not harm the circulation of other vehicles.","correct":false}]},"cs":{"question":"Je na tomto m\xedst\u011b p\u0159ekro\u010dit dal\u0161\xed vozidlo","answers":[{"text":"Ano, pokud neexistuje sign\xe1l, kter\xfd ozna\u010duje jinak.","correct":false},{"text":"Ne, je to zak\xe1z\xe1no p\u0159edpisy.","correct":true},{"text":"Pouze v p\u0159\xedpad\u011b, \u017ee nepo\u0161kod\xed ob\u011bh jin\xfdch vozidel.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfEst\xe1 permitido sobrepasar a otro veh\xedculo en este lugar","answers":[{"text":"S\xed, salvo que haya una se\xf1al que indique lo contrario.","correct":false},{"text":"No, est\xe1 prohibido por normativa.","correct":true},{"text":"S\xf3lo en el caso de que no perjudique la circulaci\xf3n de otros veh\xedculos.","correct":false}]}},"category":"all","picture":"image/image109.png"},{"id":195,"translations":{"zh":{"question":"\u5f53\u51e0\u8f86\u8f66\u8f86\u5faa\u73af\u515c\u5e3d\u65f6\uff0c\u5176\u4e2d\u54ea\u4e2a\u6709\u4f18\u5148\u7684\u514b\u670d","answers":[{"text":"\u9996\u5148\u5c1d\u8bd5\u7684\u4eba\u3002","correct":false},{"text":"\u8be5\u884c\u4e2d\u7684\u6700\u540e\u4e00\u4e2a\u3002","correct":false},{"text":"\u4e00\u4e2a\u5faa\u73af\u6700\u63a5\u8fd1\u7684\u8f66\u8f86\u7684\u4eba\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"When several vehicles circulate hooded, which of them has a priority to overcome","answers":[{"text":"The one who tries first.","correct":false},{"text":"The last one in the row.","correct":false},{"text":"The one that circulates closest to the vehicle that is desired to exceed.","correct":true}]},"cs":{"question":"Kdy\u017e n\u011bkolik vozidel ob\xedhaj\xed s kapuc\xed, kter\xe1 z nich m\xe1 prioritu k p\u0159ekon\xe1n\xed","answers":[{"text":"Ten, kdo se sna\u017e\xed prvn\xed.","correct":false},{"text":"Posledn\xed v \u0159ad\u011b.","correct":false},{"text":"Ten, kter\xfd cirkuluje nejbl\xed\u017ee k vozidlu, kter\xfd m\xe1 p\u0159ekro\u010dit.","correct":true}]},"es":{"question":"Cuando varios veh\xedculos circulan encolumnados, \xbfcu\xe1l de ellos tiene prioridad para realizar el sobrepaso","answers":[{"text":"El que lo intente primero.","correct":false},{"text":"El \xfaltimo de la fila.","correct":false},{"text":"El que circula m\xe1s pr\xf3ximo al veh\xedculo que se desea sobrepasar.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":196,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\uff0c\u8be5\u672f\u8bed\u8d85\u8fc7\u4e86\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u514b\u670d\u5faa\u73af\u4e2d\u53e6\u4e00\u4e2a\u8f66\u8f86\u7684\u7ebf\uff0c\u800c\u4e0d\u4f1a\u6539\u53d8\u8f66\u9053\u3002","correct":false},{"text":"\u514b\u670d\u5faa\u73af\u4e2d\u53e6\u4e00\u4e2a\u8f66\u8f86\u7684\u7ebf\u8def\uff0c\u6539\u53d8\u8f66\u9053\u3002","correct":true},{"text":"\u8d85\u8fc7\u6700\u5927\u901f\u5ea6\u9650\u5236\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to Law No. 2148, what does the term exceed","answers":[{"text":"Overcome the line of another vehicle in circulation, without changing lane.","correct":false},{"text":"Overcome the line of another vehicle in circulation, changing lane.","correct":true},{"text":"Exceed the maximum speed limit.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle z\xe1kona \u010d. 2148, co tento term\xedn p\u0159ekro\u010d\xed","answers":[{"text":"P\u0159ekonejte linii jin\xe9ho vozidla v ob\u011bhu, ani\u017e by se zm\u011bnila j\xedzdn\xed pruh.","correct":false},{"text":"P\u0159ekonejte linii jin\xe9ho vozidla v ob\u011bhu, m\u011bn\xedc\xed se pruh.","correct":true},{"text":"P\u0159ekro\u010dit maxim\xe1ln\xed rychlostn\xed limit.","correct":false}]},"es":{"question":"Seg\xfan la Ley N\xb02148, \xbfqu\xe9 significa el t\xe9rmino sobrepaso","answers":[{"text":"Sobrepasar la l\xednea de otro veh\xedculo en circulaci\xf3n, sin necesidad de cambiar de carril.","correct":false},{"text":"Sobrepasar la l\xednea de otro veh\xedculo en circulaci\xf3n, cambiando de carril.","correct":true},{"text":"Exceder el l\xedmite de velocidad m\xe1xima.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":197,"translations":{"zh":{"question":"\u901a\u8fc7\u8d85\u8d8a\u88ab\u62d8\u7559\u8005\u96c6\u4f53\uff0c\u5e94\u8be5\u9884\u89c1\u4ec0\u4e48\u5371\u9669","answers":[{"text":"\u90a3\u4e9b\u9690\u85cf\u5728\u96c6\u4f53\u4e2d\u7684\u884c\u4eba\u53ef\u4ee5\u8d8a\u8fc7\u5176\u524d\u9762\u6216\u540e\u9762\u3002","correct":true},{"text":"\u613f\u4e58\u5ba2\u5728\u88ab\u6355\u7684\u96c6\u4f53\u7684\u5de6\u4fa7\u4e0b\u964d\u3002","correct":false},{"text":"\u53ea\u8981\u6cd5\u5f8b\u5141\u8bb8\u7684\u6700\u5927\u901f\u5ea6\u4e0d\u8d85\u8fc7\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What danger should be foreseen by exceeding a detainee collective","answers":[{"text":"That pedestrians, hidden from the collective, can cross ahead or behind it.","correct":true},{"text":"May the passengers go down on the left side of the arrested collective.","correct":false},{"text":"None, as long as the maximum speed allowed by law does not exceed.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xe9 nebezpe\u010d\xed by m\u011blo b\xfdt p\u0159edv\xedd\xe1no p\u0159ekro\u010den\xedm kolektivu zadr\u017een\xe9ho","answers":[{"text":"\u017de chodci, skryt\xed p\u0159ed kolektivem, se mohou p\u0159ekro\u010dit dop\u0159edu nebo za n\xedm.","correct":true},{"text":"K\xe9\u017e cestuj\xedc\xed jdou dol\u016f na lev\xe9 stran\u011b zat\u010den\xe9ho kolektivu.","correct":false},{"text":"\u017d\xe1dn\xe9, pokud maxim\xe1ln\xed rychlost povolen\xe1 z\xe1konem nep\u0159es\xe1hne.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 peligro debe preverse al sobrepasar un colectivo detenido","answers":[{"text":"Que los peatones, ocultos por el colectivo, puedan cruzar por delante o por detr\xe1s de \xe9ste.","correct":true},{"text":"Que los pasajeros bajen por la parte izquierda del colectivo detenido.","correct":false},{"text":"Ninguno, mientras no sobrepase la velocidad m\xe1xima permitida por la Ley.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":198,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u8c01\u4f18\u5148\u514b\u670d\u5361\u8f66","answers":[{"text":"\u8f66\u8f86A.","correct":false},{"text":"\u8f66\u8f86A.","correct":false},{"text":"\u8f66\u8f86A.","correct":true}]},"en":{"question":"In this situation, who is priority to overcome the truck","answers":[{"text":"Vehicle A.","correct":false},{"text":"Vehicle A.","correct":false},{"text":"Vehicle A.","correct":true}]},"cs":{"question":"V t\xe9to situaci, kter\xfd m\xe1 prioritu p\u0159ekon\xe1n\xed kamionu","answers":[{"text":"Vozidlo A.","correct":false},{"text":"Vozidlo A.","correct":false},{"text":"Vozidlo A.","correct":true}]},"es":{"question":"En esta situaci\xf3n, \xbfqui\xe9n tiene prioridad para realizar el sobrepaso al cami\xf3n","answers":[{"text":"El veh\xedculo A.","correct":false},{"text":"El veh\xedculo A.","correct":false},{"text":"El veh\xedculo A.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image110.png"},{"id":199,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u5f53\u60a8\u5230\u8fbe\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u4ea4\u6c47\u5904\u65f6\uff0c\u53d1\u73b0\u60a8\u9762\u524d\u7684\u8f66\u8f86\u88ab\u505c\u6b62\u7b49\u5f85\u80fd\u591f\u5411\u5de6\u5f2f\u66f2\uff0c\u5982\u679c\u60a8\u8be5\u600e\u4e48\u529e\u3002\u60a8\u60f3\u76f4\u7ebf\u7ee7\u7eed","answers":[{"text":"\u5b89\u5168\u5730\u5728\u53f3\u8fb9\u514b\u670d\u5b83\uff0c\u653e\u7f6e\u706f\u5149\uff0c\u5e76\u7528\u540e\u89c6\u955c\u89c2\u5bdf\u3002","correct":true},{"text":"\u5728\u5de6\u4fa7\u8d85\u8d8a\uff0c\u653e\u7f6e\u65cb\u8f6c\u7684\u5149\uff0c\u5e76\u901a\u8fc7\u955c\u5b50\u89c2\u5bdf\u3002","correct":false},{"text":"\u89e6\u6478\u5587\u53ed\u4ee5\u8868\u660e\u60a8\u5fc5\u987b\u7ee7\u7eed\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If when you arrive at a traffic light intersection, it is found that the vehicle in front of you is stopped waiting to be able to bend to the left, what should you do if you. You want to continue in a straight line","answers":[{"text":"Overcome it on the right safely, placing turn light and observing with rearview mirrors.","correct":true},{"text":"Surpassed on the left, placing the light of rotation and observing by the mirrors.","correct":false},{"text":"Touch horn to indicate that you must continue.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud doraz\xedte na k\u0159i\u017eovatku semaforu, zjist\xedte, \u017ee vozidlo p\u0159ed v\xe1mi p\u0159estane \u010dekat, a\u017e se bude moci oh\xfdbat doleva, co byste m\u011bli d\u011blat, pokud budete. Chcete pokra\u010dovat v p\u0159\xedm\xe9 linii","answers":[{"text":"Bezpe\u010dn\u011b ji p\u0159ekonejte napravo, ulo\u017ete osv\u011btlen\xed a pozorov\xe1n\xed pomoc\xed zp\u011btn\xe9ho zrc\xe1tka.","correct":true},{"text":"P\u0159ekonal vlevo, um\xedstil sv\u011btlo rotace a pozorov\xe1n\xed zrcadly.","correct":false},{"text":"Dotkn\u011bte se Horn a ozna\u010dte, \u017ee mus\xedte pokra\u010dovat.","correct":false}]},"es":{"question":"Si al llegar a una intersecci\xf3n sin sem\xe1foros, se encuentra que el veh\xedculo que est\xe1 delante suyo est\xe1 detenido esperando poder doblar hacia la izquierda, \xbfqu\xe9 debe hacer si ud. desea continuar en l\xednea recta","answers":[{"text":"Sobrepasarlo por la derecha de manera segura, colocando luz de giro y observando por los espejos retrovisores.","correct":true},{"text":"Sobrepaso por la izquierda, colocando la luz de giro y observando por los espejos retrovisores.","correct":false},{"text":"Tocarle bocina para indicarle que debe seguir.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":200,"translations":{"zh":{"question":"\u53ef\u4ee5\u4f20\u8f93\u4ee5\u4e0b\u6c34\u5e73\u4fe1\u53f7\u5417","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u547d\u4ee4\u8f66\u9053\u7684\u5faa\u73af\u5e76\u8868\u660e\u53ef\u4ee5\u8d85\u8fc7\u53e6\u4e00\u8f86\u8f66\u8f86\u3002","correct":true},{"text":"\u53ea\u6709\u5f53\u9053\u8def\u6309\u5faa\u73af\u65b9\u5411\u6709\u4e24\u6761\u8f66\u9053\u65f6\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u8868\u660e\u7981\u6b62\u8fc7\u5ea6\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Can the following horizontal signal be transferred","answers":[{"text":"Yes, because it orders the circulation of lanes and indicates that another vehicle can be exceeded.","correct":true},{"text":"Only when the road has two lanes by direction of circulation.","correct":false},{"text":"No, because it indicates prohibition of overpasse.","correct":false}]},"cs":{"question":"Lze p\u0159en\xe9st n\xe1sleduj\xedc\xed horizont\xe1ln\xed sign\xe1l","answers":[{"text":"Ano, proto\u017ee na\u0159izuje ob\u011bh pruh\u016f a nazna\u010duje, \u017ee lze p\u0159ekro\u010dit jin\xe9 vozidlo.","correct":true},{"text":"Pouze v p\u0159\xedpad\u011b, \u017ee silnice m\xe1 dva pruhy podle sm\u011bru ob\u011bhu.","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee nazna\u010duje z\xe1kaz OverPasse.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfSe puede traspasar la siguiente se\xf1al horizontal","answers":[{"text":"S\xed, porque ordena la circulaci\xf3n de carriles e indica que se puede sobrepasar a otro veh\xedculo.","correct":true},{"text":"S\xf3lo cuando la v\xeda tiene dos carriles por sentido de circulaci\xf3n.","correct":false},{"text":"No, porque indica prohibici\xf3n de sobrepaso.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image111.png"},{"id":201,"translations":{"zh":{"question":"\u901a\u5e38\uff0c\u7981\u6b62\u8f66\u8f86\u8d85\u51fa\u8f66\u8f86","answers":[{"text":"\u8f66\u9053\u5212\u754c\u7684\u5730\u65b9\u662f\u8fde\u7eed\u4e2d\u98ce\u3002","correct":false},{"text":"\u5728\u66f2\u7ebf\uff0c\u5341\u5b57\u8def\u53e3\uff0c\u6c34\u5e73\u6216\u6865\u6881\u4e2d\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"As a general rule, where is the exceeding of a vehicle prohibited","answers":[{"text":"Where the delimitation of lanes is continuous stroke.","correct":false},{"text":"In curves, crossroads, levels or bridges.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"Obecn\u011b plat\xed, \u017ee kde je p\u0159ekro\u010den\xed vozidla zak\xe1z\xe1no","answers":[{"text":"Kde vymezen\xed j\xedzdn\xedch pruh\u016f je nep\u0159etr\u017eit\xe1 mrtvice.","correct":false},{"text":"V k\u0159ivk\xe1ch, k\u0159i\u017eovatce, \xfarovn\xedch nebo mostech.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"Como norma general, \xbfd\xf3nde est\xe1 prohibido el sobrepaso de un veh\xedculo","answers":[{"text":"Donde la delimitaci\xf3n de carriles es de trazo continuo.","correct":false},{"text":"En curvas, encrucijadas, pasos a nivel o puentes.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":202,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u96a7\u9053\u4e2d\uff0c\u5177\u6709\u4e24\u79cd\u5faa\u73af\u611f\uff0c\u662f\u5426\u5141\u8bb8\u8d85\u8d8a\u8f66\u8f86","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u5f53\u6ca1\u6709\u4fe1\u53f7\u7981\u6b62\u5b83\u65f6\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u6cd5\u89c4\u7981\u6b62\u5b83\u3002","correct":true},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u5982\u679c\u6709\u8db3\u591f\u7684\u77e5\u540d\u5ea6\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"In a tunnel, with both senses of circulation, is it allowed to exceed a vehicle","answers":[{"text":"Yes, when there is no signal that prohibits it.","correct":false},{"text":"No, since it is prohibited by regulations.","correct":true},{"text":"Yes, if there is enough visibility.","correct":false}]},"cs":{"question":"V tunelu, s ob\u011bma smysly cirkulace, je dovoleno p\u0159ekro\u010dit vozidlo","answers":[{"text":"Ano, kdy\u017e neexistuje \u017e\xe1dn\xfd sign\xe1l, kter\xfd by to zakazoval.","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee je zak\xe1z\xe1no p\u0159edpisy.","correct":true},{"text":"Ano, pokud existuje dostate\u010dn\xe1 viditelnost.","correct":false}]},"es":{"question":"En un t\xfanel, con ambos sentidos de circulaci\xf3n, \xbfest\xe1 permitido sobrepasar a un veh\xedculo","answers":[{"text":"S\xed, cuando no haya se\xf1al que lo proh\xedba.","correct":false},{"text":"No, ya que est\xe1 prohibido por normativa.","correct":true},{"text":"S\xed, si hay suficiente visibilidad.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":203,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u5faa\u73af\u7684\u53cc\u5411\u65b9\u5411\u4e0a\uff0c\u5728\u5f00\u59cb\u8d85\u8fc7\u4e4b\u524d\u5e94\u8be5\u68c0\u67e5\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u524d\u9762\u7684\u8f66\u8f86\u6ca1\u6709\u95ea\u70c1\u7684\u706f\u5149\uff0c\u53ea\u8981\u8d85\u8d8a\u64cd\u7eb5\u6301\u7eed\uff0c\u5c31\u6ca1\u6709\u8f66\u8f86\u671d\u76f8\u53cd\u7684\u65b9\u5411\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u6ca1\u6709\u5176\u4ed6\u8f66\u8f86\u6b63\u5728\u6267\u884c\u8d85\u8d8a\u64cd\u4f5c\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"In a double direction of circulation, what should you check before starting an exceed","answers":[{"text":"That the preceding vehicle does not have the flashing lights and that no vehicle circulates in the opposite direction, as long as the surpass maneuver lasts.","correct":false},{"text":"That no other vehicle is performing the surpass maneuver.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"Ve dvoj\xedm sm\u011bru ob\u011bhu byste m\u011bli zkontrolovat p\u0159ed zah\xe1jen\xedm p\u0159esahu","answers":[{"text":"To, \u017ee p\u0159edchoz\xed vozidlo nem\xe1 blikaj\xedc\xed sv\u011btla a \u017ee \u017e\xe1dn\xe9 vozidlo cirkuluje v opa\u010dn\xe9m sm\u011bru, pokud trv\xe1 p\u0159ekro\u010den\xed man\xe9vru.","correct":false},{"text":"\u017de \u017e\xe1dn\xe9 jin\xe9 vozidlo neprov\xe1d\xed p\u0159ekonan\xfd man\xe9vr.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"En una v\xeda de doble sentido de circulaci\xf3n, \xbfqu\xe9 deber\xe1 comprobar antes de iniciar un sobrepaso","answers":[{"text":"Que el veh\xedculo que antecede, no tenga las luces intermitentes encendidas y que ning\xfan veh\xedculo circule en sentido contrario, mientras dure la maniobra de sobrepaso.","correct":false},{"text":"Que ning\xfan otro veh\xedculo est\xe9 realizando la maniobra de sobrepaso.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":204,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u4e2a\u5730\u65b9\uff0c\u662f\u5426\u5141\u8bb8\u5b83\u8d85\u8d8a\u53e6\u4e00\u8f86\u8f66","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u9664\u975e\u6709\u4fe1\u53f7\u53e6\u6709\u6307\u793a\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u6cd5\u89c4\u7981\u6b62\u5b83\u3002","correct":true},{"text":"\u53ea\u6709\u5f53\u5176\u4ed6\u8f66\u8f86\u7684\u5faa\u73af\u4e0d\u53d7\u4f24\u5bb3\u65f6\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"In this place, is it allowed to exceed another vehicle","answers":[{"text":"Yes, unless there is a signal that indicates otherwise.","correct":false},{"text":"No, it is prohibited by regulations.","correct":true},{"text":"Only if the circulation of other vehicles is not harmed.","correct":false}]},"cs":{"question":"Na tomto m\xedst\u011b je dovoleno p\u0159ekro\u010dit jin\xe9 vozidlo","answers":[{"text":"Ano, pokud neexistuje sign\xe1l, kter\xfd ozna\u010duje jinak.","correct":false},{"text":"Ne, je to zak\xe1z\xe1no p\u0159edpisy.","correct":true},{"text":"Pouze pokud nen\xed ob\u011bh jin\xfdch vozidel po\u0161kozen.","correct":false}]},"es":{"question":"En este lugar, \xbfest\xe1 permitido sobrepasar a otro veh\xedculo","answers":[{"text":"S\xed, salvo que haya una se\xf1al que indique lo contrario.","correct":false},{"text":"No, est\xe1 prohibido por normativa.","correct":true},{"text":"S\xf3lo si no se perjudica la circulaci\xf3n de otros veh\xedculos.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image112.png"},{"id":205,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u4e0a\u8ff0\u9053\u8def\u7684\u4e2d\u592e\u754c\u9650\u524d\uff0c\u9075\u5faa\u7684\u884c\u4e3a\u662f\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u5fc5\u987b\u5c0a\u91cd\u5173\u4e8e\u6700\u8fd1\u7684\u7ebf\u7684\u63a7\u5236\uff1b\u5982\u679c\u4e0d\u8fde\u7eed\u4e0d\u4f20\u8f93\u5b83\uff0c\u5e76\u4e14\u5982\u679c\u4e0d\u8fde\u7eed\uff0c\u5219\u53ef\u4ee5\u8fd9\u6837\u505a\u3002","correct":true},{"text":"\u5fc5\u987b\u5c0a\u91cd\u5173\u4e8e\u6700\u8fd1\u7684\u7ebf\u7684\u63a7\u5236\uff1b\u5982\u679c\u4e0d\u8fde\u7eed\u4f20\u8f93\u662f\u4e0d\u8fde\u7eed\u7684\uff0c\u5e76\u4e14\u5982\u679c\u8fde\u7eed\u8f6c\u79fb\u5b83\uff0c\u5219\u53ef\u4ee5\u8fd9\u6837\u505a\u3002","correct":false},{"text":"\u5b83\u4eec\u90fd\u4e0d\u5e94\u8f6c\u79fb\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"In front of the central demarcation of the aforementioned road, what is the behavior to follow","answers":[{"text":"What governs with respect to the nearest line must be respected; If it is continuous not to transfer it and if it is discontinuous it is allowed to do so.","correct":true},{"text":"What governs with respect to the nearest line must be respected; If it is discontinuous not to transfer it and if it is continuous it is allowed to do so.","correct":false},{"text":"None of them should be transferred.","correct":false}]},"cs":{"question":"P\u0159ed centr\xe1ln\xedm vymezen\xedm v\xfd\u0161e uveden\xe9 silnice, jak\xe9 je chov\xe1n\xed","answers":[{"text":"To, co vl\xe1dne s ohledem na nejbli\u017e\u0161\xed linii, mus\xed b\xfdt respektov\xe1no; Pokud je nep\u0159etr\u017eit\xe9 nep\u0159ev\xe1d\u011bn\xed a pokud je to diskontinu\xe1ln\xed, m\u016f\u017ee to tak u\u010dinit.","correct":true},{"text":"To, co vl\xe1dne s ohledem na nejbli\u017e\u0161\xed linii, mus\xed b\xfdt respektov\xe1no; Pokud je diskontinu\xe1ln\xed jej nep\u0159ev\xe1d\u011bt a pokud je nep\u0159etr\u017eit\xe1, m\u016f\u017ee to tak u\u010dinit.","correct":false},{"text":"\u017d\xe1dn\xfd z nich by nem\u011bl b\xfdt p\u0159eveden.","correct":false}]},"es":{"question":"Frente a la demarcaci\xf3n central de la calzada se\xf1alada, \xbfcu\xe1l es la conducta a seguir","answers":[{"text":"Se debe respetar lo que rige con respecto a la l\xednea m\xe1s pr\xf3xima; si es continua no traspasarla y si es discontinua est\xe1 permitido hacerlo.","correct":true},{"text":"Se debe respetar lo que rige con respecto a la l\xednea m\xe1s pr\xf3xima; si es discontinua no traspasarla y si es continua est\xe1 permitido hacerlo.","correct":false},{"text":"No debe traspasarse ninguna de ellas.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image113.png"},{"id":206,"translations":{"zh":{"question":"\u662f\u4ec0\u4e48\u8868\u660e\u9053\u8def\u4e0a\u7684\u9ec4\u8272\u5206\u754c","answers":[{"text":"\u8868\u793a\u53ef\u4ee5\u8f6c\u79fb\u5b83\u3002","correct":false},{"text":"\u5c06\u76f8\u53cd\u7684\u5faa\u73af\u611f\u89c9\u5206\u5f00\uff0c\u5e76\u8868\u660e\u5b83\u88ab\u7981\u6b62\u8f6c\u79fb\u3002","correct":true},{"text":"\u8fd9\u662f\u4e00\u4e2a\u53ef\u4ee5\u5728\u5176\u4e0a\u5faa\u73af\u7684\u533a\u57df\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What indicates this yellow demarcation on the road","answers":[{"text":"Indicates that it can be transferred.","correct":false},{"text":"Divide opposite senses of circulation and indicate that it is prohibited to transfer it.","correct":true},{"text":"Which is an area that can circulate on it.","correct":false}]},"cs":{"question":"Co ukazuje toto \u017elut\xe9 vymezen\xed na silnici","answers":[{"text":"Ozna\u010duje, \u017ee m\u016f\u017ee b\xfdt p\u0159enesen.","correct":false},{"text":"Rozd\u011blte opa\u010dn\xe9 smysly cirkulace a nazna\u010duj\xed, \u017ee je zak\xe1z\xe1no jej p\u0159en\xe9st.","correct":true},{"text":"Co\u017e je oblast, kter\xe1 na n\xed m\u016f\u017ee cirkulovat.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 indica esta demarcaci\xf3n amarilla en la calzada","answers":[{"text":"Indica que se puede traspasar.","correct":false},{"text":"Divide sentidos opuestos de circulaci\xf3n e indica que est\xe1 prohibido traspasarla.","correct":true},{"text":"Que es una zona que se puede circular sobre ella.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image114.png"},{"id":207,"translations":{"zh":{"question":"\u9ad8\u901f\u516c\u8def\u4e0a\u7684\u8d85\u8fc7\u591a\u4e2a\u8f66\u9053\u670d\u52a1...","answers":[{"text":"\u8fd8\u6709\u53e6\u4e00\u4e2a\u8f66\u9053\u53ef\u7528\u65f6\u5faa\u73af\u7a7f\u8fc7\u4ed6\u3002","correct":false},{"text":"\u6bcf\u5f53\u4ee5\u6700\u9ad8\u5141\u8bb8\u7684\u901f\u5ea6\u9a71\u52a8\u65f6\uff0c\u90fd\u4f1a\u901a\u8fc7\u5b83\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u6267\u884cOverpassee\u64cd\u7eb5\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"The over -overd lane on a highway serves ...","answers":[{"text":"Circular through him when there is another lane available.","correct":false},{"text":"Circulate through it whenever it is driven at the highest permitted speed.","correct":false},{"text":"Perform overpassee maneuvers.","correct":true}]},"cs":{"question":"Over -p\u0159ehnan\xe1 pruh na d\xe1lnici slou\u017e\xed ...","answers":[{"text":"Kruhov\xfd skrz n\u011bj, kdy\u017e je k dispozici dal\u0161\xed pruh.","correct":false},{"text":"Cirkulujte skrz n\u011bj, kdykoli je poh\xe1n\u011bn nejvy\u0161\u0161\xed povolenou rychlost\xed.","correct":false},{"text":"Prove\u010fte man\xe9vry OverPassee.","correct":true}]},"es":{"question":"El carril de sobrepaso en una autopista sirve para...","answers":[{"text":"Circular por \xe9l cuando a la derecha existe otro carril disponible.","correct":false},{"text":"Circular por \xe9l siempre que se conduzca a la mayor velocidad permitida.","correct":false},{"text":"Realizar maniobras de sobrepaso.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":208,"translations":{"zh":{"question":"\u6240\u8c13\u7684\u52a0\u901f\u8f66\u9053","answers":[{"text":"\u5b83\u662f\u901a\u5f80\u9ad8\u901f\u516c\u8def\u7684\u8f66\u9053\u3002","correct":true},{"text":"\u5b83\u662f\u9ad8\u901f\u516c\u8def\u7684\u53f3\u8f66\u9053\u3002","correct":false},{"text":"\u5b83\u662f\u9ad8\u901f\u516c\u8def\u7684\u5de6\u8f66\u9053\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is called acceleration lane","answers":[{"text":"It is the incorporation lane to a highway.","correct":true},{"text":"It is the right lane of a highway.","correct":false},{"text":"It is the left lane of a highway.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak se naz\xfdv\xe1 Acceleration Lane","answers":[{"text":"Je to za\u010dlen\u011bn\xed pruhu na d\xe1lnici.","correct":true},{"text":"Je to spr\xe1vn\xfd pruh d\xe1lnice.","correct":false},{"text":"Je to lev\xfd pruh d\xe1lnice.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfA qu\xe9 se denomina carril de aceleraci\xf3n","answers":[{"text":"Es el carril de incorporaci\xf3n a una autopista.","correct":true},{"text":"Es el carril derecho de una autopista.","correct":false},{"text":"Es el carril izquierdo de una autopista.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":209,"translations":{"zh":{"question":"\u8f66\u8f86\u7528\u7ea2\u8272\u5706\u5708\u6307\u793a\uff0c\u6b63\u786e\u5faa\u73af","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u5728\u8fd9\u6761\u8def\u7ebf\u4e2d\uff0c\u5fc5\u987b\u70b9\u4eae\u706f\u5149\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u7531\u4e8e\u5b83\u4e0e\u5176\u4ed6\u8f66\u8f86\u4fdd\u6301\u4e86\u5ba1\u614e\u7684\u8ddd\u79bb\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u6cbf\u7740\u957f\u51f3\u5faa\u73af\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"The vehicle indicated with a red circle, circulates correctly","answers":[{"text":"Yes, because in this route the lights must be lit.","correct":false},{"text":"Yes, since it maintains a prudential distance from the rest of the vehicles.","correct":false},{"text":"No, since it is circulating along the bench.","correct":true}]},"cs":{"question":"Vozidlo ozna\u010den\xe9 \u010derven\xfdm kruhem, spr\xe1vn\u011b cirkuluje","answers":[{"text":"Ano, proto\u017ee v t\xe9to trase mus\xed b\xfdt osv\u011btlena sv\u011btla.","correct":false},{"text":"Ano, proto\u017ee udr\u017euje obez\u0159etnou vzd\xe1lenost od zbytku vozidel.","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee se cirkuluje pod\xe9l lavi\u010dky.","correct":true}]},"es":{"question":"El veh\xedculo se\xf1alado con un c\xedrculo rojo, \xbfcircula correctamente","answers":[{"text":"S\xed, porque en esta v\xeda las luces deben estar encendidas.","correct":false},{"text":"S\xed, ya que mantiene una distancia prudencial respecto del resto de los veh\xedculos.","correct":false},{"text":"No, dado que est\xe1 circulando por la banquina.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image115.png"},{"id":210,"translations":{"zh":{"question":"\u53ea\u6709\u5728\u8f66\u8f86\u6d41\u7edd\u5bf9\u62e5\u6324\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u8f66\u8f86\u53ef\u80fd\u4f1a\u901a\u8fc7\u56fe\u50cf\u4e2d\u6307\u793a\u7684\u9053\u8def\u5e73\u884c\u7684\u6761\u5e26\u5faa\u73af\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"A vehicle may circulate through the strip parallel to the road, indicated in the image, only when the vehicular flow is absolutely congested.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":false},{"text":"Fake.","correct":true}]},"cs":{"question":"Vozidlo m\u016f\u017ee cirkulovat prou\u017ekem rovnob\u011b\u017enou s silnic\xed, uveden\xe9 na obr\xe1zku, pouze pokud je tok vozidla absolutn\u011b p\u0159et\xed\u017een.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":false},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":true}]},"es":{"question":"Un veh\xedculo podr\xe1 circular por la franja paralela a la calzada, indicada en la imagen, s\xf3lo cuando el flujo vehicular est\xe9 absolutamente congestionado.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":false},{"text":"Falso.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image116.png"},{"id":211,"translations":{"zh":{"question":"\u5141\u8bb8\u6807\u8bb0\u7684\u8f66\u8f86\u5728\u6ca1\u6709\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u7684\u8fc7\u6e21\u65f6\u5411\u5de6\u8f6c\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"The marked vehicle is allowed to turn left at this crossing that has no traffic light.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":false},{"text":"Fake.","correct":true}]},"cs":{"question":"Ozna\u010den\xe9 vozidlo se m\u016f\u017ee na tomto p\u0159echodu oto\u010dit doleva, kter\xe9 nem\xe1 semafor.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":false},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":true}]},"es":{"question":"El veh\xedculo se\xf1alizado tiene permitido girar a la izquierda en este cruce que no tiene sem\xe1foro.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":false},{"text":"Falso.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image117.png"},{"id":212,"translations":{"zh":{"question":"\u60a8\u6cbf\u7740\u53cc\u624b\u5927\u9053\u5faa\u73af\uff0c\u5f53\u60a8\u5230\u8fbe\u5634\u65f6\uff0c\u9700\u8981\u5411\u5de6\u8f6c\uff0c\u624d\u80fd\u8d70\u72ec\u7279\u7684\u611f\u89c9\u8857\u3002\u6839\u636e\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\uff0c\u5728\u54ea\u4e9b\u6761\u4ef6\u4e0b\u53ef\u4ee5\u8fdb\u884c\u64cd\u4f5c","answers":[{"text":"\u5982\u679c\u6709\u4e00\u4e2a\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u4f7f\u6211\uff08\u4ee5\u7eff\u8272\uff09\u4f7f\u6211\u3002","correct":false},{"text":"\u5982\u679c\u8fd9\u662f\u4e00\u4e2a\u65e0\u4ea4\u53c9\u7684\u4ea4\u53c9\uff0c\u5e76\u4e14\u7531\u4e8e\u5faa\u73af\u7684\u624b\u4e0e\u6211\u7684\u8fdb\u6b65\u76f8\u53cd\uff0c\u6ca1\u6709\u8f66\u8f86\u63a5\u8fd1\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"You are circulating along a double -hand avenue and when you reach the mouth, it requires turning left to take a unique sense street. According to Law No. 2148, under what conditions can this maneuver","answers":[{"text":"If there is a traffic light that enables me (in green).","correct":false},{"text":"If it is a cross -free crossing and no vehicle is not approaching due to the hand of circulation contrary to that of my progress.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"C\xedrujete pod\xe9l dvojit\xe9 avenue a kdy\u017e se dostanete do \xfast, vy\u017eaduje to, aby se oto\u010dila doleva, aby se vydala jedine\u010dnou smyslovou ulici. Podle z\xe1kona \u010d. 2148, za jak\xfdch podm\xednek m\u016f\u017ee tento man\xe9vr","answers":[{"text":"Pokud existuje semafor, kter\xfd mi umo\u017e\u0148uje (zelen\u011b).","correct":false},{"text":"Pokud se jedn\xe1 o k\u0159\xed\u017eov\xfd p\u0159echod a \u017e\xe1dn\xe9 vozidlo se nep\u0159ibli\u017euje kv\u016fli ruce cirkulace, na rozd\xedl od m\xe9ho pokroku.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"Ud. viene circulando por una avenida de doble mano y al llegar a la bocacalle, precisa girar a la izquierda para tomar una calle de \xfanico sentido. De acuerdo a la Ley N\xba 2148, \xbfen qu\xe9 condiciones puede efectuar esa maniobra","answers":[{"text":"Si hay un sem\xe1foro de giro que me habilite (en verde).","correct":false},{"text":"Si es un cruce sin sem\xe1foros y no se acerca ning\xfan veh\xedculo por la mano de circulaci\xf3n contraria a la de mi avance.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":213,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u4e00\u4e2a\u65e0\u60c5\u7684\u8fc7\u5883\u70b9\uff0c\u6cbf\u7740\u53cc\u624b\u5927\u9053\u5faa\u73af\u7684\u8f66\u8f86\u88ab\u5141\u8bb8\u5411\u5de6\u8f6c\uff0c\u4ee5\u72ec\u7279\u7684\u610f\u4e49\u4e0a\u7684\u8857\u9053\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"At a traffic lightless crossing, a vehicle that is circulating along a double hand avenue, is allowed to turn to its left to take a street in unique sense.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"P\u0159i lehk\xe9m p\u0159echodu s lehk\xfdm p\u0159echodem se vozidlo, kter\xe9 se cirkuluje pod\xe9l dvojit\xe9 ru\u010dn\xed avenue, se m\u016f\u017ee oto\u010dit doleva, aby se v jedine\u010dn\xe9m smyslu vydala ulici.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"En un cruce sin sem\xe1foros, un veh\xedculo que se encuentra circulando por una avenida doble mano, tiene permitido girar a su izquierda para tomar una calle de \xfanico sentido.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":214,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\uff0c\u662f\u5426\u5141\u8bb8\u8fdb\u884c\u4ee5\u4e0b\u56de\u5408","answers":[{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u53ea\u6709\u5728\u542f\u7528\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\u624d\u5141\u8bb8\u5b83\u8fdb\u884c\u8f6c\u5f2f\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u8fd9\u662f\u4e00\u4e2a\u4ea4\u53c9\u70b9\uff0c\u800c\u4e0d\u662f\u4fe1\u53f7\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u8fd9\u662f\u4e00\u79cd\u53cc\u91cd\u5faa\u73af\u611f\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to Law No. 2148, is it allowed to make the following turn","answers":[{"text":"No, since it is only allowed to make that turn if there is a traffic light that enables it.","correct":false},{"text":"Yes, since it is an intersection not semaphorized.","correct":true},{"text":"No, since it is a double sense of circulation.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle z\xe1kona \u010d. 2148 je dovoleno prov\xe9st n\xe1sleduj\xedc\xed zat\xe1\u010dku","answers":[{"text":"Ne, proto\u017ee to m\u016f\u017ee ud\u011blat, pouze pokud existuje semafor, kter\xe1 jej umo\u017e\u0148uje.","correct":false},{"text":"Ano, proto\u017ee se jedn\xe1 o k\u0159i\u017eovatku, kter\xe1 nen\xed semaforizov\xe1na.","correct":true},{"text":"Ne, proto\u017ee se jedn\xe1 o dvoj\xed pocit ob\u011bhu.","correct":false}]},"es":{"question":"De acuerdo a la Ley N\xb0 2148, \xbfest\xe1 permitido realizar el siguiente giro","answers":[{"text":"No, ya que s\xf3lo est\xe1 permitido hacer ese giro si existe un sem\xe1foro que lo habilita.","correct":false},{"text":"S\xed, ya que es una intersecci\xf3n no semaforizada.","correct":true},{"text":"No, ya que es una v\xeda de doble sentido de circulaci\xf3n.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image118.png"},{"id":215,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u6cd5\u5f8b\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\uff0c\u662f\u5426\u5141\u8bb8\u8fdb\u884c\u6b64\u8f6e\u6d41","answers":[{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u662f\u6807\u6709\u4fe1\u53f7\u7684\u5341\u5b57\u8def\u53e3\uff0c\u4f46\u6ca1\u6709\u8f6c\u5f2f\uff0c\u56e0\u6b64\u4e0d\u5141\u8bb8\u4f7f\u7528\u8fd9\u79cd\u64cd\u4f5c\u3002","correct":true},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u7531\u4e8e\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u4e3a\u7eff\u8272\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u8fd9\u662f\u4e00\u79cd\u53cc\u91cd\u5faa\u73af\u611f\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to Law No. 2148, is it allowed to make this turn","answers":[{"text":"No, because being a semaphorized intersection but without turn, that maneuver is not allowed.","correct":true},{"text":"Yes, since the traffic light is green.","correct":false},{"text":"No, since it is a double sense of circulation.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle z\xe1kona \u010d. 2148 je dovoleno to oto\u010dit","answers":[{"text":"Ne, proto\u017ee je semaforizovan\xe1 k\u0159i\u017eovatka, ale bez oto\u010den\xed nen\xed tento man\xe9vr povolen.","correct":true},{"text":"Ano, proto\u017ee semafor je zelen\xe1.","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee se jedn\xe1 o dvoj\xed pocit ob\u011bhu.","correct":false}]},"es":{"question":"De acuerdo a la Ley N\xb0 2148, \xbfest\xe1 permitido realizar este giro","answers":[{"text":"No, porque al ser una intersecci\xf3n semaforizada pero sin giro, no est\xe1 permitido realizar esa maniobra.","correct":true},{"text":"S\xed, ya que el sem\xe1foro est\xe1 en verde.","correct":false},{"text":"No, ya que es una v\xeda de doble sentido de circulaci\xf3n.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image119.png"},{"id":216,"translations":{"zh":{"question":"\u5e26\u6709\u7ea2\u8272\u5706\u5708\u7684\u8f66\u8f86\u60f3\u5411\u53f3\u8f6c\uff0c\u5e76\u4e14\u9519\u8bef\u5730\u6cbf\u76f4\u7ebf\u7ee7\u7eed\u8fdb\u884c\uff0c\u56e0\u6b64\uff1a","answers":[{"text":"\u5b83\u53ef\u4ee5\u5faa\u73af\u53cd\u5411\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u662f\u5fc5\u987b\u65c5\u884c\u5e76\u6267\u884c\u56de\u5408\u7684\u7b80\u77ed\u90e8\u5206\u3002","correct":false},{"text":"\u60a8\u53ef\u4ee5\u8f6c\u5411U\u6cbf\u76f8\u53cd\u7684\u65b9\u5411\uff0c\u4ece\u800c\u8fdb\u884c\u9884\u5b9a\u7684\u8f6c\u5f2f\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u4e0d\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"The vehicle with a red circle wanted to turn right and, by mistake it continued in a straight line, so that:","answers":[{"text":"It can circulate reverse, because it is a short section that has to travel, and perform the turn.","correct":false},{"text":"You can turn at U to take the opposite direction and thus make the scheduled turn.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are incorrect.","correct":true}]},"cs":{"question":"Vozidlo s \u010derven\xfdm kruhem se cht\u011blo zahr\xe1t doprava a omylem to pokra\u010dovalo v p\u0159\xedm\xe9 linii, tak\u017ee:","answers":[{"text":"M\u016f\u017ee cirkulovat obr\xe1cen\u011b, proto\u017ee se jedn\xe1 o kr\xe1tkou \u010d\xe1st, kter\xe1 mus\xed cestovat a prov\xe9st tah.","correct":false},{"text":"M\u016f\u017eete se oto\u010dit na U, abyste se mohli vydat opa\u010dn\xfdm sm\u011brem, a tak prov\xe9st napl\xe1novan\xfd oto\u010den\xed.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou nespr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"El veh\xedculo con un c\xedrculo de color rojo quer\xeda girar a la derecha y, por error continu\xf3 en l\xednea recta, de modo que:","answers":[{"text":"Puede circular marcha atr\xe1s, porque es un tramo corto el que tiene que recorrer, y efectuar el giro.","correct":false},{"text":"Puede dar la vuelta en U para tomar el sentido contrario y as\xed efectuar el giro programado.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son incorrectas.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image120.png"},{"id":217,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u4e00\u822c\u89c4\u5219\uff0c\u8fd9\u6761\u8857\u7684\u6700\u5927\u5141\u8bb8\u901f\u5ea6\u662f\u591a\u5c11","answers":[{"text":"60 km/h\u3002","correct":false},{"text":"40 km/h\u3002","correct":true},{"text":"70 km/h\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to the general rules, what is the maximum permitted speed on this street","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":false},{"text":"40 km/h.","correct":true},{"text":"70 km/h.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle obecn\xfdch pravidel, jak\xe1 je maxim\xe1ln\xed povolen\xe1 rychlost na t\xe9to ulici","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":false},{"text":"40 km/h.","correct":true},{"text":"70 km/h.","correct":false}]},"es":{"question":"Seg\xfan las normas generales, \xbfcu\xe1l es la velocidad m\xe1xima permitida en esta calle","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":false},{"text":"40 km/h.","correct":true},{"text":"70 km/h.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image121.png"},{"id":218,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u4e00\u822c\u89c4\u5219\uff0c\u8fd9\u6761\u8857\u5141\u8bb8\u7684\u6700\u4f4e\u901f\u5ea6\u662f\u591a\u5c11","answers":[{"text":"30 km/h\u3002","correct":false},{"text":"40 km/h\u3002","correct":false},{"text":"20 km/h\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"According to the general rules, what is the minimum speed allowed in this street","answers":[{"text":"30 km/h.","correct":false},{"text":"40 km/h.","correct":false},{"text":"20 km/h.","correct":true}]},"cs":{"question":"Podle obecn\xfdch pravidel, jak\xe1 je minim\xe1ln\xed rychlost povolen\xe1 na t\xe9to ulici","answers":[{"text":"30 km/h.","correct":false},{"text":"40 km/h.","correct":false},{"text":"20 km/h.","correct":true}]},"es":{"question":"Seg\xfan las normas generales, \xbfcu\xe1l es la velocidad m\xednima permitida en esta calle","answers":[{"text":"30 km/h.","correct":false},{"text":"40 km/h.","correct":false},{"text":"20 km/h.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image121.png"},{"id":219,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u4e00\u822c\u89c4\u5219\uff0c\u8be5\u5927\u9053\u4e0a\u79c1\u4eba\u6c7d\u8f66\u7684\u6700\u5927\u5141\u8bb8\u901f\u5ea6\u662f\u591a\u5c11","answers":[{"text":"40 km/h\u3002","correct":false},{"text":"70 km/h\u3002","correct":false},{"text":"60 km/h\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"According to the general rules, what is the maximum permitted speed for a private car on this avenue","answers":[{"text":"40 km/h.","correct":false},{"text":"70 km/h.","correct":false},{"text":"60 km/h.","correct":true}]},"cs":{"question":"Podle obecn\xfdch pravidel, jak\xe1 je maxim\xe1ln\xed povolen\xe1 rychlost pro soukrom\xe9 auto na t\xe9to cest\u011b","answers":[{"text":"40 km/h.","correct":false},{"text":"70 km/h.","correct":false},{"text":"60 km/h.","correct":true}]},"es":{"question":"Seg\xfan las normas generales, \xbfcu\xe1l es la velocidad m\xe1xima permitida para un autom\xf3vil particular en esta avenida","answers":[{"text":"40 km/h.","correct":false},{"text":"70 km/h.","correct":false},{"text":"60 km/h.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image122.png"},{"id":220,"translations":{"zh":{"question":"\u5728Avenida\u7684\u8fd9\u4e00\u90e8\u5206\uff0c\u79c1\u5bb6\u8f66\u7684\u6700\u5927\u5141\u8bb8\u901f\u5ea6\u662f\u591a\u5c11","answers":[{"text":"60 km/h\u3002","correct":false},{"text":"50 km/h\u3002","correct":false},{"text":"40 km/h\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What is the maximum allowed speed for a private car in this section of Avenida","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":false},{"text":"50 km/h.","correct":false},{"text":"40 km/h.","correct":true}]},"cs":{"question":"Jak\xe1 je maxim\xe1ln\xed povolen\xe1 rychlost pro soukrom\xe9 auto v t\xe9to \u010d\xe1sti Avenida","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":false},{"text":"50 km/h.","correct":false},{"text":"40 km/h.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l es la velocidad m\xe1xima permitida para un autom\xf3vil particular en este tramo de la avenida","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":false},{"text":"50 km/h.","correct":false},{"text":"40 km/h.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image123.png"},{"id":221,"translations":{"zh":{"question":"\u5728AV\u7684\u8fd9\u4e00\u90e8\u5206\u4e2d\uff0c\u79c1\u4eba\u6c7d\u8f66\u7684\u6700\u5927\u5141\u8bb8\u901f\u5ea6\u662f\u591a\u5c11\u3002 Costanera Rafael\u5f3a\u8feb","answers":[{"text":"60 km/h\u3002","correct":true},{"text":"70 km/h\u3002","correct":false},{"text":"40 km/h\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is the maximum permitted speed for private cars in this section of Av. Costanera Rafael forced","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":true},{"text":"70 km/h.","correct":false},{"text":"40 km/h.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xe1 je maxim\xe1ln\xed povolen\xe1 rychlost pro soukrom\xe1 auta v t\xe9to \u010d\xe1sti AV. Costanera Rafael p\u0159inutil","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":true},{"text":"70 km/h.","correct":false},{"text":"40 km/h.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l es la velocidad m\xe1xima permitida para autom\xf3viles particulares en este tramo de la Av. Costanera Rafael Obligado","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":true},{"text":"70 km/h.","correct":false},{"text":"40 km/h.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image124.png"},{"id":222,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u6cd5\u5f8b2148\uff0c\u901a\u8fc7\u8be5\u52a8\u8109\u5faa\u73af\u7684\u79c1\u5bb6\u6c7d\u8f66\u7684\u901f\u5ea6\u9650\u5236\u4e3a30 km/h\uff08\u6700\u5c0f\uff09\u548c60 km/h\uff08\u6700\u5927\uff09\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to Law 2148, the speed limits for a private car that circulates through this artery are 30 km/h (minimum) and 60 km/h (maximum).","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle z\xe1kona 2148 jsou rychlostn\xed limity pro soukrom\xe9 auto, kter\xe9 cirkuluje touto tepnou, 30 km/h (minimum) a 60 km/h (maximum).","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"Seg\xfan la Ley 2148, los l\xedmites de velocidad para un autom\xf3vil particular que circula por esta arteria son de 30 km/h (m\xednima) y 60 km/h (m\xe1xima).","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image125.png"},{"id":223,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u4e00\u822c\u89c4\u5219\uff0c\u8be5\u8def\u7ebf\u8fd9\u4e00\u533a\u57df\u4e2d\u79c1\u4eba\u6c7d\u8f66\u7684\u6700\u5927\u5141\u8bb8\u901f\u5ea6\u662f\u591a\u5c11","answers":[{"text":"110 km/h\u3002","correct":true},{"text":"130 km/h\u3002","correct":false},{"text":"80 km/h\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to the general rules, what is the maximum permitted speed for private cars in this area of \u200b\u200bthe route","answers":[{"text":"110 km/h.","correct":true},{"text":"130 km/h.","correct":false},{"text":"80 km/h.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle obecn\xfdch pravidel, jak\xe1 je maxim\xe1ln\xed povolen\xe1 rychlost pro soukrom\xe1 auta v t\xe9to oblasti trasy","answers":[{"text":"110 km/h.","correct":true},{"text":"130 km/h.","correct":false},{"text":"80 km/h.","correct":false}]},"es":{"question":"Seg\xfan las normas generales, \xbfcu\xe1l es la velocidad m\xe1xima permitida para autom\xf3viles particulares en esta zona de la ruta","answers":[{"text":"110 km/h.","correct":true},{"text":"130 km/h.","correct":false},{"text":"80 km/h.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image126.png"},{"id":224,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u4e00\u822c\u89c4\u5219\uff0c\u5f53\u5e02\u533a\u8d8a\u8fc7\u65f6\uff0c\u8f66\u8f86\u53ef\u4ee5\u8fbe\u5230\u7684\u6700\u9ad8\u901f\u5ea6\u662f\u591a\u5c11","answers":[{"text":"60 km/h\u3002","correct":true},{"text":"80 km/h\u3002","correct":false},{"text":"90 km/h\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to the general rules, what is the maximum speed that a vehicle can reach, when driving by route when an urban area crosses","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":true},{"text":"80 km/h.","correct":false},{"text":"90 km/h.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle obecn\xfdch pravidel, jak\xe1 je maxim\xe1ln\xed rychlost, kterou m\u016f\u017ee vozidlo dos\xe1hnout, p\u0159i j\xedzd\u011b po trase, kdy\u017e m\u011bstsk\xe1 oblast k\u0159\xed\u017e\xed","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":true},{"text":"80 km/h.","correct":false},{"text":"90 km/h.","correct":false}]},"es":{"question":"Seg\xfan las normas generales, \xbfcu\xe1l es la velocidad m\xe1xima que puede alcanzar un veh\xedculo, al circular por ruta cuando atraviesa una zona urbana","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":true},{"text":"80 km/h.","correct":false},{"text":"90 km/h.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":225,"translations":{"zh":{"question":"\u5f53\u4ee5\u6700\u5927\u5141\u8bb8\u7684\u901f\u5ea6\u6cbf\u8def\u7ebf\u5faa\u73af\u65f6\uff0c\u4ec5\u5728\u8d85\u8fc7\u65f6\u624d\u80fd\u514b\u670d\u5b83\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"When circulating along a route at the maximum permitted speed, it is only enabled to overcome it at the time of exceeding.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"P\u0159i cirkulaci pod\xe9l trasy p\u0159i maxim\xe1ln\xed povolen\xe9 rychlosti je povoleno p\u0159ekonat ji pouze v dob\u011b p\u0159ekro\u010den\xed.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"Al circular por una ruta a la velocidad m\xe1xima permitida s\xf3lo se est\xe1 habilitado a superarla en el momento del sobrepaso.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":226,"translations":{"zh":{"question":"\u8857\u9053\u8fd9\u4e00\u90e8\u5206\u7684\u6700\u5927\u5141\u8bb8\u901f\u5ea6\u662f\u591a\u5c11","answers":[{"text":"40 km/h\u3002","correct":false},{"text":"20 km/h\u3002","correct":true},{"text":"30 km/h\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is the maximum permitted speed in this section of street","answers":[{"text":"40 km/h.","correct":false},{"text":"20 km/h.","correct":true},{"text":"30 km/h.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xe1 je maxim\xe1ln\xed povolen\xe1 rychlost v t\xe9to \u010d\xe1sti ulice","answers":[{"text":"40 km/h.","correct":false},{"text":"20 km/h.","correct":true},{"text":"30 km/h.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l es la velocidad m\xe1xima permitida en este tramo de calle","answers":[{"text":"40 km/h.","correct":false},{"text":"20 km/h.","correct":true},{"text":"30 km/h.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image127.png"},{"id":227,"translations":{"zh":{"question":"\u8857\u9053\u8fd9\u4e00\u90e8\u5206\u7684\u6700\u5927\u5141\u8bb8\u901f\u5ea6\u662f\u591a\u5c11","answers":[{"text":"20 km/h\u3002","correct":true},{"text":"40 km/h\u3002","correct":false},{"text":"30 km/h\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is the maximum permitted speed in this section of street","answers":[{"text":"20 km/h.","correct":true},{"text":"40 km/h.","correct":false},{"text":"30 km/h.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xe1 je maxim\xe1ln\xed povolen\xe1 rychlost v t\xe9to \u010d\xe1sti ulice","answers":[{"text":"20 km/h.","correct":true},{"text":"40 km/h.","correct":false},{"text":"30 km/h.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l es la velocidad m\xe1xima permitida en este tramo de calle","answers":[{"text":"20 km/h.","correct":true},{"text":"40 km/h.","correct":false},{"text":"30 km/h.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image128.png"},{"id":228,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u6761\u8857\u9053\u4e0a\uff0c\u53ea\u6709\u5728\u5b66\u6821\u8fd0\u8425\u65f6\u95f4\u624d\u80fd\u5c0a\u91cd20 km/h\u7684\u6700\u5927\u901f\u5ea6\u9650\u5236","answers":[{"text":"\u4e0d\uff0c\u7531\u4e8e\u516c\u4ea4\u4fe1\u53f7\u9650\u5236\u72ec\u7acb\u4e8e\u65e5\u671f\u548c\u65f6\u95f4\u8868\u3002","correct":true},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u7531\u4e8e\u6cd5\u5f8b2148\u786e\u5b9a\u8be5\u9650\u5236\u662f\u5728\u5b66\u6821\u7684\u8fd0\u8425\u65f6\u95f4\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"The maximum speed limit of 20 km/h in this stretch of street must be respected only in the school operating hours","answers":[{"text":"No, since the transit signal limit governs independently of the day and schedule.","correct":true},{"text":"Yes, since Law 2148 establishes that this restriction is during the school operating hours.","correct":false}]},"cs":{"question":"Maxim\xe1ln\xed rychlostn\xed limit 20 km/h v tomto \xfaseku ulice mus\xed b\xfdt respektov\xe1n pouze ve \u0161koln\xedch provozn\xedch hodin\xe1ch","answers":[{"text":"Ne, proto\u017ee limit tranzitn\xedho sign\xe1lu se \u0159\xedd\xed nez\xe1visle na dne a pl\xe1nu.","correct":true},{"text":"Ano, proto\u017ee z\xe1kon 2148 stanov\xed, \u017ee toto omezen\xed je b\u011bhem provozn\xedch hodin \u0161koly.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfEl l\xedmite de velocidad m\xe1xima de 20 km/h en este tramo de calle se debe respetar s\xf3lo en el horario de funcionamiento escolar","answers":[{"text":"No, ya que el l\xedmite de la se\xf1al de tr\xe1nsito rige independientemente del d\xeda y horario.","correct":true},{"text":"S\xed, ya que la Ley 2148 establece que esta restricci\xf3n es durante el horario de funcionamiento escolar.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image129.png"},{"id":229,"translations":{"zh":{"question":"\u8bd5\u56fe\u79bb\u5f00\u9ad8\u901f\u516c\u8def\u6216\u534a\u4f01\u4e1a\u65f6\uff0c\u4f55\u65f6\u5e94\u964d\u4f4e\u901f\u5ea6","answers":[{"text":"\u79bb\u5f00\u524d\u4e0d\u4e45\u3002","correct":false},{"text":"\u8f93\u5165\u51cf\u901f\u8f66\u9053\u65f6\u3002","correct":true},{"text":"\u8fdb\u5165\u65b0\u7684\u9053\u8def\u4ea4\u901a\u65f6\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"When trying to leave a highway or semi -opist, when should the speed be reduced","answers":[{"text":"Shortly before leaving it.","correct":false},{"text":"When the deceleration lane has been entered.","correct":true},{"text":"When entering the new road traffic.","correct":false}]},"cs":{"question":"P\u0159i pokusu o opu\u0161t\u011bn\xed d\xe1lnice nebo polopistu, kdy by m\u011bla b\xfdt sn\xed\u017eena rychlost","answers":[{"text":"Kr\xe1tce p\u0159ed t\xedm, ne\u017e to opust\xedte.","correct":false},{"text":"Kdy\u017e byl zad\xe1n zpomalen\xed pruhu.","correct":true},{"text":"P\u0159i vstupu do nov\xe9ho silni\u010dn\xedho provozu.","correct":false}]},"es":{"question":"Al pretender abandonar una autopista o semiautopista, \xbfcu\xe1ndo se debe reducir la velocidad","answers":[{"text":"Poco antes de abandonar la misma.","correct":false},{"text":"Cuando se haya entrado en el carril de desaceleraci\xf3n.","correct":true},{"text":"Cuando se ingresa a la nueva v\xeda de circulaci\xf3n.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":230,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\uff0c\u5728AV\u7684\u4e2d\u592e\u8f66\u9053\u4e2d\uff0c\u79c1\u4eba\u6c7d\u8f66\u7684\u6700\u5927\u5141\u8bb8\u901f\u5ea6\u662f\u591a\u5c11\u3002\u683c\u62c9\u5c14\u3002\u5e15\u5179\uff08Paz\uff09\uff0c\u5728\u9ad8\u901f\u516c\u8defPascual Palazzo\u548cAV\u4e4b\u95f4\u7684\u90e8\u5206\u3002 2\u670827\u65e5","answers":[{"text":"60 km/h\u3002","correct":false},{"text":"80 km/h\u3002","correct":true},{"text":"100 km/h\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to Law No. 2148, what is the maximum permitted speed for private cars in the central lanes of Av. Gral. Paz, in the section between Highway Pascual Palazzo and Av. February 27","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":false},{"text":"80 km/h.","correct":true},{"text":"100 km/h.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle z\xe1kona \u010d. 2148, jak\xe1 je maxim\xe1ln\xed povolen\xe1 rychlost pro soukrom\xe9 automobily v centr\xe1ln\xedch pruz\xedch AV. Gral. Paz, v sekci mezi d\xe1lnic\xed Pascual Palazzo a Av. 27. \xfanora","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":false},{"text":"80 km/h.","correct":true},{"text":"100 km/h.","correct":false}]},"es":{"question":"Seg\xfan Ley N\xb0 2148, \xbfcu\xe1l es la velocidad m\xe1xima permitida para autom\xf3viles particulares en los carriles centrales de la Av. Gral. Paz, en el tramo entre Autopista Ingeniero Pascual Palazzo y Av. 27 de Febrero","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":false},{"text":"80 km/h.","correct":true},{"text":"100 km/h.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":231,"translations":{"zh":{"question":"AV\u4e2d\u79c1\u5bb6\u8f66\u7684\u6700\u5927\u5141\u8bb8\u901f\u5ea6\u662f\u591a\u5c11\u3002\u4e49\u52a1\u574e\u8482\u6d1b\uff08Cantilo\uff09\uff0c\u9664\u4e86\u6307\u793a\u53e6\u4e00\u4e2a\u901f\u5ea6\u7684\u6807\u724c","answers":[{"text":"60 km/h\u3002","correct":false},{"text":"110 km/h\u3002","correct":false},{"text":"100 km/h\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What is the maximum allowed speed for a private car in Av. Intendant Cantilo, except signage indicating another speed","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":false},{"text":"110 km/h.","correct":false},{"text":"100 km/h.","correct":true}]},"cs":{"question":"Jak\xe1 je maxim\xe1ln\xed povolen\xe1 rychlost pro soukrom\xe9 auto v AV. Intenzivn\xed cantilo, s v\xfdjimkou zna\u010den\xed ozna\u010duj\xedc\xed dal\u0161\xed rychlost","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":false},{"text":"110 km/h.","correct":false},{"text":"100 km/h.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l es la velocidad m\xe1xima permitida para un autom\xf3vil particular en Av. Intendente Cantilo, salvo se\xf1alizaci\xf3n que indique otra velocidad","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":false},{"text":"110 km/h.","correct":false},{"text":"100 km/h.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":232,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u56fd\u5bb6\u6cd5\u5f8b\u7b2c24,449\u53f7\u6cd5\u5f8b\uff0c\u534a\u4f01\u4e1a\u4e2d\u79c1\u4eba\u6c7d\u8f66\u7684\u6700\u9ad8\u5141\u8bb8\u901f\u5ea6\u662f\u591a\u5c11","answers":[{"text":"130 km/h\u3002","correct":false},{"text":"120 km/h\u3002","correct":true},{"text":"110 km/h\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to National Law No. 24,449, what is the maximum permitted speed for private cars in semi -opists","answers":[{"text":"130 km/h.","correct":false},{"text":"120 km/h.","correct":true},{"text":"110 km/h.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle n\xe1rodn\xedho pr\xe1va \u010d. 24 449, jak\xe1 je maxim\xe1ln\xed povolen\xe1 rychlost pro soukrom\xe9 automobily v polopotistech","answers":[{"text":"130 km/h.","correct":false},{"text":"120 km/h.","correct":true},{"text":"110 km/h.","correct":false}]},"es":{"question":"Seg\xfan la Ley Nacional N\xb0 24.449, \xbfcu\xe1l es la velocidad m\xe1xima permitida para autom\xf3viles particulares en semiautopistas","answers":[{"text":"130 km/h.","correct":false},{"text":"120 km/h.","correct":true},{"text":"110 km/h.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":233,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u56fd\u5bb6\u6cd5\u5f8b\u7b2c24,449\u53f7\u6cd5\u5f8b\uff0c\u4e00\u822c\u800c\u8a00\uff0c\u534a\u4f01\u4e1a\u5141\u8bb8\u7684\u6700\u4f4e\u901f\u5ea6\u662f\u591a\u5c11","answers":[{"text":"40 km/h\u3002","correct":true},{"text":"50 km/h\u3002","correct":false},{"text":"60 km/h\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to National Law No. 24,449, in general, what is the minimum speed allowed in the semi -opists","answers":[{"text":"40 km/h.","correct":true},{"text":"50 km/h.","correct":false},{"text":"60 km/h.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle n\xe1rodn\xedho pr\xe1va \u010d. 24 449, obecn\u011b, jak\xe1 je minim\xe1ln\xed rychlost povolen\xe1 v polopotistech","answers":[{"text":"40 km/h.","correct":true},{"text":"50 km/h.","correct":false},{"text":"60 km/h.","correct":false}]},"es":{"question":"Seg\xfan la Ley Nacional N \xba 24.449, en car\xe1cter general, \xbfcu\xe1l es la velocidad m\xednima permitida en las semiautopistas","answers":[{"text":"40 km/h.","correct":true},{"text":"50 km/h.","correct":false},{"text":"60 km/h.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":234,"translations":{"zh":{"question":"\u6240\u8c13\u7684\u9884\u9632\u901f\u5ea6","answers":[{"text":"\u4ee5\u9002\u5f53\u7684\u60c5\u51b5\uff08\u5728\u65e2\u5b9a\u9650\u5236\u5185\uff09\u7684\u9002\u5f53\u901f\u5ea6\uff0c\u53ef\u4ee5\u4fdd\u6301\u8f66\u8f86\u7684\u603b\u638c\u63e1\u800c\u4e0d\u4f1a\u4ea7\u751f\u98ce\u9669\u3002","correct":true},{"text":"\u4e3a\u9053\u8def\u5efa\u7acb\u7684\u6700\u4f4e\u901f\u5ea6\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u8857\u9053\u4e0a\u7684\u5faa\u73af\u4e0d\u8d85\u8fc730 km/h\uff0c\u5927\u9053\u7684\u5faa\u73af\u5faa\u73af45 km/h\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is known as precautionary speed","answers":[{"text":"At the appropriate speed to the circumstances (within the established limits) that allows to maintain the total mastery of the vehicle without generating risk.","correct":true},{"text":"The circulation at the minimum speed established for a road.","correct":false},{"text":"The circulation at no more than 30 km/h in streets and 45 km/h in avenues.","correct":false}]},"cs":{"question":"Co je zn\xe1m\xe9 jako preventivn\xed rychlost","answers":[{"text":"P\u0159i vhodn\xe9 rychlosti k okolnostem (v r\xe1mci stanoven\xfdch limit\u016f), kter\xe9 umo\u017e\u0148uj\xed udr\u017eovat celkov\xe9 zvl\xe1dnut\xed vozidla bez generov\xe1n\xed rizika.","correct":true},{"text":"Cirkulace minim\xe1ln\xed rychlost\xed stanoven\xe1 pro silnici.","correct":false},{"text":"Cirkulace za nejv\xfd\u0161e 30 km/h v ulic\xedch a 45 km/h v cest\xe1ch.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 se conoce como velocidad precautoria","answers":[{"text":"A la velocidad adecuada a las circunstancias (dentro de los l\xedmites establecidos) que permite mantener el total dominio del veh\xedculo sin generar riesgo.","correct":true},{"text":"La circulaci\xf3n a la velocidad m\xednima establecida para una v\xeda.","correct":false},{"text":"La circulaci\xf3n a no m\xe1s de 30 km/h en calles y de 45 km/h en avenidas.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":235,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u4e24\u4e2a\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u7684\u7a7f\u8d8a\u65f6\uff0c\u6cd5\u5f8b\u786e\u5b9a\u7684\u9884\u9632\u901f\u5ea6\u7684\u4e0a\u9650\u662f\u591a\u5c11","answers":[{"text":"\u6bcf\u5c0f\u65f620\u516c\u91cc\u3002","correct":false},{"text":"\u6bcf\u5c0f\u65f640\u516c\u91cc\u3002","correct":false},{"text":"\u6bcf\u5c0f\u65f630\u516c\u91cc\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"At this crossing of two traffic lights, what is the upper limit of the precautionary speed established by law","answers":[{"text":"20 kilometers per hour.","correct":false},{"text":"40 kilometers per hour.","correct":false},{"text":"30 kilometers per hour.","correct":true}]},"cs":{"question":"Na tomto p\u0159echodu dvou semafor\u016f, jak\xe1 je horn\xed hranice preventivn\xed rychlosti stanoven\xe9 z\xe1konem","answers":[{"text":"20 kilometr\u016f za hodinu.","correct":false},{"text":"40 kilometr\u016f za hodinu.","correct":false},{"text":"30 kilometr\u016f za hodinu.","correct":true}]},"es":{"question":"En este cruce de dos calles sin sem\xe1foros, \xbfcu\xe1l es el l\xedmite superior de la velocidad precautoria establecida por ley","answers":[{"text":"20 kil\xf3metros por hora.","correct":false},{"text":"40 kil\xf3metros por hora.","correct":false},{"text":"30 kil\xf3metros por hora.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image130.png"},{"id":236,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\uff0c\u5728\u8fdb\u5165\u548c\u51fa\u9662\u65f6\u95f4\u8868\u671f\u95f4\u5bf9\u5b66\u6821\u673a\u6784\u7684\u9884\u9632\u901f\u5ea6\u662f\u591a\u5c11","answers":[{"text":"\u5bf9\u4e8e\u6240\u6709\u52a8\u8109\uff0c\u5b83\u662f20 km/h\u3002","correct":false},{"text":"\u5927\u8857\u4e0a\u7684\u8857\u9053\u548c45\u516c\u91cc/\u5c0f\u65f6\u7684\u4e0d\u8d85\u8fc730\u516c\u91cc/\u5c0f\u65f6\u3002","correct":false},{"text":"\u5b83\u7b49\u4e8e\u76f8\u5e94\u7c7b\u578b\u7684\u52a8\u8109\u7684\u6700\u5c0f\u503c\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"According to Law No. 2148, what is the precautionary speed against school establishments during entry and discharge schedules","answers":[{"text":"It is 20 km/h for all arteries.","correct":false},{"text":"No more than 30 km/h in streets and 45 km/h on avenues.","correct":false},{"text":"It is equal to the minimum established for the corresponding type of artery.","correct":true}]},"cs":{"question":"Podle z\xe1kona \u010d. 2148, jak\xe1 je preventivn\xed rychlost proti \u0161koln\xedm za\u0159\xedzen\xedm b\u011bhem vstupu a propu\u0161t\u011bn\xed","answers":[{"text":"Je to 20 km/h pro v\u0161echny tepny.","correct":false},{"text":"Ne v\xedce ne\u017e 30 km/h v ulic\xedch a 45 km/h na cest\xe1ch.","correct":false},{"text":"Rovn\xe1 se minimu stanoven\xe9mu pro odpov\xeddaj\xedc\xed typ tepny.","correct":true}]},"es":{"question":"Seg\xfan la Ley N\xb0 2148, \xbfcu\xe1l es la velocidad precautoria frente a establecimientos escolares durante los horarios de ingreso y egreso","answers":[{"text":"Es de 20 km/h para todas las arterias.","correct":false},{"text":"No m\xe1s de 30 km/h en calles y de 45 km/h en avenidas.","correct":false},{"text":"Es igual a la m\xednima establecida para el tipo de arteria correspondiente.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":237,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\uff0c\u9884\u9632\u901f\u5ea6\u7684\u4e0a\u9650\u662f\u4ec0\u4e48\u6c34\u5e73\u6b65\u9aa4","answers":[{"text":"\u6bcf\u5c0f\u65f620\u516c\u91cc\u3002","correct":true},{"text":"\u6bcf\u5c0f\u65f640\u516c\u91cc\u3002","correct":false},{"text":"\u6bcf\u5c0f\u65f630\u516c\u91cc\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to Law No. 2148, what is the upper limit of precautionary speed in a level step","answers":[{"text":"20 kilometers per hour.","correct":true},{"text":"40 kilometers per hour.","correct":false},{"text":"30 kilometers per hour.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle z\xe1kona \u010d. 2148, jak\xe1 je horn\xed hranice preventivn\xed rychlosti v kroku \xfarovn\u011b","answers":[{"text":"20 kilometr\u016f za hodinu.","correct":true},{"text":"40 kilometr\u016f za hodinu.","correct":false},{"text":"30 kilometr\u016f za hodinu.","correct":false}]},"es":{"question":"Seg\xfan la Ley N\xb0 2148, \xbfcu\xe1l es el l\xedmite superior de la velocidad precautoria en un paso nivel","answers":[{"text":"20 kil\xf3metros por hora.","correct":true},{"text":"40 kil\xf3metros por hora.","correct":false},{"text":"30 kil\xf3metros por hora.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":238,"translations":{"zh":{"question":"\u6cbf\u7740\u4e0b\u4e00\u4e2a\u5927\u9053\u5faa\u73af\u7684\u8f66\u8f86\uff0c\u5f53\u5b83\u4eec\u5230\u8fbe\u6ca1\u6709\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u7684\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\u706f\u65f6\uff0c\u4ed6\u4eec\u5fc5\u987b\u5c0a\u91cd\u7684\u4e0a\u9650\u901f\u5ea6\u9650\u5236\u662f\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u6bcf\u5c0f\u65f620\u516c\u91cc\u3002","correct":false},{"text":"\u6bcf\u5c0f\u65f640\u516c\u91cc\u3002","correct":true},{"text":"\u6bcf\u5c0f\u65f630\u516c\u91cc\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"The vehicles that circulate along the next avenue, when they reach this traffic lights without traffic lights, what is the upper precautionary speed limit that they must respect","answers":[{"text":"20 kilometers per hour.","correct":false},{"text":"40 kilometers per hour.","correct":true},{"text":"30 kilometers per hour.","correct":false}]},"cs":{"question":"Vozidla, kter\xe1 cirkuluj\xed pod\xe9l dal\u0161\xed avenue, kdy\u017e dos\xe1hnou t\u011bchto semafor\u016f bez semafor\u016f, jak\xfd je horn\xed preventivn\xed rychlostn\xed limit, kter\xfd mus\xed respektovat","answers":[{"text":"20 kilometr\u016f za hodinu.","correct":false},{"text":"40 kilometr\u016f za hodinu.","correct":true},{"text":"30 kilometr\u016f za hodinu.","correct":false}]},"es":{"question":"Los veh\xedculos que circulan por la siguiente avenida, al llegar a esta bocacalle sin sem\xe1foros, \xbfcu\xe1l es el l\xedmite superior de velocidad precautoria que deben respetar","answers":[{"text":"20 kil\xf3metros por hora.","correct":false},{"text":"40 kil\xf3metros por hora.","correct":true},{"text":"30 kil\xf3metros por hora.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image131.png"},{"id":239,"translations":{"zh":{"question":"\u6240\u8c13\u7684\u201c\u5b89\u5168\u8ddd\u79bb\u201d","answers":[{"text":"\u5728\u5fc5\u987b\u4f7f\u7528\u7684\u8f66\u8f86\u4e0a\u4fdd\u6301\u7684\u6700\u5c0f\u8ddd\u79bb\u5904\uff0c\u8be5\u8f66\u8f86\u5411\u524d\u5faa\u73af\u4ee5\u5177\u6709\u66f4\u5927\u7684\u53cd\u5e94\u4f59\u91cf\uff0c\u5e76\u4e14\u5728\u7a81\u7136\u5236\u52a8\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u5b83\u4e0d\u4f1a\u4e0e\u4e4b\u78b0\u649e\u3002","correct":true},{"text":"\u5728\u5fc5\u987b\u7528\u5728\u5e73\u884c\u8f66\u9053\u4e0a\u5faa\u73af\u7684\u8f66\u8f86\u4fdd\u6301\u8ddd\u79bb\u7684\u8ddd\u79bb\uff0c\u4ee5\u4f7f\u5b89\u5168\u8d85\u8d8a\u3002","correct":false},{"text":"\u81ea\u4ece\u9a7e\u9a76\u5458\u8ba4\u4e3a\u5371\u9669\u72b6\u51b5\u4e4b\u524d\uff0c\u8f66\u8f86\u4e00\u76f4\u5728\u884c\u9a76\u7684\u8ddd\u79bb\u5904\uff0c\u76f4\u5230\u5236\u52a8\u884c\u52a8\u4e3a\u6b62\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is called \\"security distance\\"","answers":[{"text":"At the minimum distance that must be maintained with the vehicle that circulates forward to have a greater margin of reaction and in case of sudden braking it does not collide with it.","correct":true},{"text":"At the distance that must be maintained with the vehicle that circulates in the parallel lane, to make a safe surpass.","correct":false},{"text":"At the distance that the vehicle travels since the driver perceives a danger situation until the brake acts.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak se naz\xfdv\xe1 \u201ebezpe\u010dnostn\xed vzd\xe1lenost\u201c","answers":[{"text":"Na minim\xe1ln\xed vzd\xe1lenosti, kter\xe1 mus\xed b\xfdt udr\u017eov\xe1na s vozidlem, kter\xe9 cirkuluje dop\u0159edu, aby m\u011blo v\u011bt\u0161\xed okraj reakce, a v p\u0159\xedpad\u011b n\xe1hl\xe9ho brzd\u011bn\xed se s n\xedm neshroma\u017e\u010fuje.","correct":true},{"text":"Ve vzd\xe1lenosti, kter\xe9 mus\xed b\xfdt udr\u017eov\xe1no s vozidlem, kter\xe9 cirkuluje v paraleln\xedm pruhu, aby se vytvo\u0159ilo bezpe\u010dn\xfd p\u0159edosek.","correct":false},{"text":"V d\xe1lce, kterou vozidlo cestuje, proto\u017ee \u0159idi\u010d vn\xedm\xe1 nebezpe\u010dnou situaci, dokud brzda nejedn\xe1.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfA qu\xe9 se denomina \u201cdistancia de seguridad\u201d","answers":[{"text":"A la distancia m\xednima que se debe mantener con el veh\xedculo que circula adelante para tener un mayor margen de reacci\xf3n y en caso de frenada repentina no se colisione con \xe9l.","correct":true},{"text":"A la distancia que se debe mantener con el veh\xedculo que circula en el carril paralelo, para realizar un sobrepaso seguro.","correct":false},{"text":"A la distancia que recorre el veh\xedculo desde que el conductor percibe una situaci\xf3n de peligro hasta que acciona el freno.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":240,"translations":{"zh":{"question":"\u8f66\u8f86\u5fc5\u987b\u76f8\u5bf9\u4e8eB\u7684\u201c\u6700\u4f4e\u5b89\u5168\u8ddd\u79bb\u201d\u662f\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u5206\u522b\u4e3a\u4e24\u79d2\u949f\u3002","correct":true},{"text":"\u57282\u7c73\u7684\u8ddd\u79bb\u5904\u3002","correct":false},{"text":"\u6ca1\u6709\u786e\u5b9a\u3002\u4ec5\u7981\u6b62\u7acb\u5373\u5faa\u73af\uff0c\u800c\u4e0d\u4f1a\u79bb\u5f00\u8ddd\u79bb\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is the \u201cminimum security distance\u201d to which the vehicle must circulate with respect to B","answers":[{"text":"To a difference of two seconds.","correct":true},{"text":"At a distance of 2 meters.","correct":false},{"text":"There is no certain. It is only prohibited to circulate immediately behind, without leaving distance.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xe1 je \u201eminim\xe1ln\xed bezpe\u010dnostn\xed vzd\xe1lenost\u201c, na kterou mus\xed vozidlo ob\xedhat s ohledem na B","answers":[{"text":"Na rozd\xedl ve dvou sekund\xe1ch.","correct":true},{"text":"Ve vzd\xe1lenosti 2 metr\u016f.","correct":false},{"text":"Nen\xed jist\xe9. Je zak\xe1z\xe1no pouze cirkulovat bezprost\u0159edn\u011b za sebou, ani\u017e by opustilo vzd\xe1lenost.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l es la \u201cdistancia m\xednima de seguridad\u201d a la que debe circular el veh\xedculo A con respecto al B","answers":[{"text":"A una diferencia de dos segundos.","correct":true},{"text":"A una distancia de 2 metros.","correct":false},{"text":"No existe una determinada. S\xf3lo est\xe1 prohibido circular inmediatamente detr\xe1s, sin dejar distancia.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image132.png"},{"id":241,"translations":{"zh":{"question":"\u6240\u8c13\u7684\u201c\u53cd\u5e94\u65f6\u95f4\u201d","answers":[{"text":"\u81ea\u4ece\u64cd\u7eb5\u5f00\u59cb\u4ee5\u6765\uff0c\u76f4\u5230\u7ed3\u675f\u3002","correct":false},{"text":"\u4ece\u8f66\u8f86\u6253\u5f00\u65f6\uff0c\u76f4\u5230\u5f00\u59cb\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u867d\u7136\u4ece\u4e2d\u51fa\u53d1\uff0c\u56e0\u4e3a\u5728\u505a\u51fa\u51b3\u5b9a\u4e4b\u524d\u4f1a\u53d1\u73b0\u98ce\u9669\u60c5\u51b5\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What is called \\"reaction time\\"","answers":[{"text":"While passing from since a maneuver begins until it ends.","correct":false},{"text":"While passing from when the vehicle is turned on until it starts to circulate.","correct":false},{"text":"While passing from since a risk situation is noticed until a decision is made.","correct":true}]},"cs":{"question":"Jak se naz\xfdv\xe1 \u201ereak\u010dn\xed doba\u201c","answers":[{"text":"P\u0159i p\u0159echodu od man\xe9vru za\u010d\xedn\xe1, dokud to nekon\u010d\xed.","correct":false},{"text":"P\u0159i p\u0159echodu od doby, kdy je vozidlo zapnuto, dokud neza\u010dne cirkulovat.","correct":false},{"text":"P\u0159i p\u0159echodu z toho, proto\u017ee je v\u0161imnuta rizikov\xe9 situace, dokud nebude u\u010din\u011bno rozhodnut\xed.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfA qu\xe9 se denomina \u201ctiempo de reacci\xf3n\u201d","answers":[{"text":"Al tiempo que pasa desde que se empieza una maniobra hasta que se termina.","correct":false},{"text":"Al tiempo que pasa desde que se enciende el veh\xedculo hasta que se empieza a circular.","correct":false},{"text":"Al tiempo que pasa desde que se advierte una situaci\xf3n de riesgo hasta que se toma una decisi\xf3n.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":242,"translations":{"zh":{"question":"\u6240\u8c13\u7684\u53cd\u5e94\u8ddd\u79bb","answers":[{"text":"\u5728\u8f66\u8f86\u884c\u9a76\u76f4\u81f3\u88ab\u6355\u7684\u8ddd\u79bb\u3002","correct":false},{"text":"\u5728\u8f66\u8f86\u5728\u53e6\u4e00\u4e2a\u65b9\u9762\u5fc5\u987b\u4fdd\u6301\u64cd\u7eb5\u7684\u8ddd\u79bb\u3002","correct":false},{"text":"\u81ea\u4ece\u9a7e\u9a76\u5458\u8ba4\u4e3a\u5371\u9669\u4e4b\u524d\uff0c\u8f66\u8f86\u4e00\u76f4\u5728\u8ddd\u79bb\u884c\u9a76\u7684\u8ddd\u79bb\uff0c\u76f4\u5230\u4ed6\u505a\u51fa\u51b3\u5b9a\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What is called reaction distance","answers":[{"text":"At the distance that a vehicle travels until its arrest.","correct":false},{"text":"At the distance that a vehicle must keep, with respect to another, to be able to maneuver.","correct":false},{"text":"At the distance that a vehicle travels since the driver perceives a danger until he makes a decision.","correct":true}]},"cs":{"question":"Jak se naz\xfdv\xe1 reak\u010dn\xed vzd\xe1lenost","answers":[{"text":"Na d\xe1lku, kterou vozidlo cestuje a\u017e do sv\xe9ho zat\u010den\xed.","correct":false},{"text":"V d\xe1lce, kterou mus\xed vozidlo udr\u017eet, s ohledem na jin\xe9, aby bylo mo\u017en\xe9 man\xe9vrovat.","correct":false},{"text":"V d\xe1lce, kterou vozidlo cestuje, proto\u017ee \u0159idi\u010d vn\xedm\xe1 nebezpe\u010d\xed, dokud se nerozhodne.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfA qu\xe9 se denomina distancia de reacci\xf3n","answers":[{"text":"A la distancia que recorre un veh\xedculo hasta su detenci\xf3n.","correct":false},{"text":"A la distancia que debe guardar un veh\xedculo, respecto de otro, para poder maniobrar.","correct":false},{"text":"A la distancia que recorre un veh\xedculo desde que el conductor percibe un peligro hasta que toma una decisi\xf3n.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":243,"translations":{"zh":{"question":"\u4f4e\u4e8e\u6700\u4f4e\u901f\u5ea6\u9650\u5236\u7684\u5706\u5f62\u53ef\u80fd\u4f1a\u5bfc\u81f4\u4e8b\u4ef6\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Circular below the minimum speed limit can cause incidents.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"Kruh pod minim\xe1ln\xed rychlostn\xed limit m\u016f\u017ee zp\u016fsobit incidenty.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"Circular por debajo del l\xedmite m\xednimo de velocidad puede causar incidentes.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":244,"translations":{"zh":{"question":"\u9a7e\u9a76\u5458\u7684\u901f\u5ea6\u548c\u89c6\u91ce\u4e4b\u95f4\u5b58\u5728\u4ec0\u4e48\u5173\u7cfb","answers":[{"text":"\u4ee5\u66f4\u9ad8\u7684\u901f\u5ea6\uff0c\u8f83\u4f4e\u7684\u89c6\u91ce\u3002","correct":true},{"text":"\u5728\u8f83\u4f4e\u7684\u901f\u5ea6\u4e0b\uff0c\u89c6\u91ce\u8f83\u4f4e\u3002","correct":false},{"text":"\u4ee5\u66f4\u9ad8\u7684\u901f\u5ea6\uff0c\u66f4\u5927\u7684\u89c6\u91ce\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What relationship exists between the speed and the visual field of the driver","answers":[{"text":"At a higher speed, lower visual field.","correct":true},{"text":"At lower speed, lower visual field.","correct":false},{"text":"At a higher speed, greater visual field.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xfd vztah existuje mezi rychlost\xed a zorn\xfdm poli ovlada\u010de","answers":[{"text":"P\u0159i vy\u0161\u0161\xed rychlosti, doln\xedm zorn\xe9m poli.","correct":true},{"text":"P\u0159i ni\u017e\u0161\xed rychlosti, doln\xedm zorn\xedm poli.","correct":false},{"text":"P\u0159i vy\u0161\u0161\xed rychlosti, v\u011bt\u0161\xed zorn\xe9 pole.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 relaci\xf3n existe entre la velocidad y el campo visual del conductor","answers":[{"text":"A mayor velocidad, menor campo visual.","correct":true},{"text":"A menor velocidad, menor campo visual.","correct":false},{"text":"A mayor velocidad, mayor campo visual.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":245,"translations":{"zh":{"question":"\u8d85\u7ea7\u901f\u5ea6...","answers":[{"text":"\u76ee\u524d\uff0c\u7531\u4e8e\u8f66\u8f86\u7684\u5b89\u5168\u6027\uff0c\u5b83\u4eec\u51e0\u4e4e\u5bf9\u4e8b\u4ef6\u6ca1\u6709\u5f71\u54cd\u3002","correct":false},{"text":"\u4ed6\u4eec\u4ec5\u5728\u4e24\u6761\u9053\u8def\u4e0a\u4ec5\u5bf9\u5927\u591a\u6570\u4e8b\u4ef6\u8d1f\u8d23\u3002","correct":false},{"text":"\u65e0\u8bba\u6d41\u901a\u65b9\u5f0f\u5982\u4f55\uff0c\u4ed6\u4eec\u90fd\u8d1f\u8d23\u5927\u591a\u6570\u81f4\u547d\u4e8b\u4ef6\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Excess speed ...","answers":[{"text":"At present, they hardly have an impact on incidents, due to vehicle safety.","correct":false},{"text":"They are responsible for most incidents only on two -way roads.","correct":false},{"text":"They are responsible for most fatal incidents whatever the way of circulation.","correct":true}]},"cs":{"question":"Nadm\u011brn\xe1 rychlost ...","answers":[{"text":"V sou\u010dasn\xe9 dob\u011b maj\xed st\u011b\u017e\xed dopad na incidenty kv\u016fli bezpe\u010dnosti vozidla.","correct":false},{"text":"Za v\u011bt\u0161inu incident\u016f jsou odpov\u011bdn\xe9 pouze na dvou sm\u011brov\xfdch silnic\xedch.","correct":false},{"text":"Jsou zodpov\u011bdn\xed za v\u011bt\u0161inu fat\xe1ln\xedch incident\u016f bez ohledu na zp\u016fsob ob\u011bhu.","correct":true}]},"es":{"question":"Los excesos de velocidad...","answers":[{"text":"En la actualidad apenas tienen incidencia en los incidentes, debido a la seguridad de los veh\xedculos.","correct":false},{"text":"Son responsables de la mayor\xeda de los incidentes solamente en v\xedas de doble sentido.","correct":false},{"text":"Son responsables de la mayor\xeda de los incidentes fatales cualquiera sea la v\xeda de circulaci\xf3n.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":246,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u6052\u5b9a\u7684\u901f\u5ea6\u548c\u6cd5\u5f8b\u89c4\u5b9a\u7684\u9650\u5236\uff0c\u9664\u4e86\u6700\u5927\u7a0b\u5ea6\u5730\u51cf\u5c11\u5bfc\u81f4\u9053\u8def\u4e8b\u6545\u7684\u53ef\u80fd\u6027\u5916\uff0c\u5b83\u8fd8\u53ef\u4ee5\u4f18\u5316\u8f66\u8f86\u7684\u71c3\u6cb9\u6d88\u8017\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Circular at constant speed and within the limits established by law, in addition to minimizing the possibilities of causing a road accident, it can optimize fuel consumption in a vehicle.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"Kruhov\xfd p\u0159i konstantn\xed rychlosti a v mez\xedch stanoven\xfdch z\xe1konem, krom\u011b minimalizace mo\u017enost\xed zp\u016fsobit dopravn\xed nehodu, m\u016f\u017ee optimalizovat spot\u0159ebu paliva ve vozidle.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"Circular a velocidad constante y dentro de los l\xedmites establecidos por la Ley, adem\xe1s de minimizar las posibilidades de provocar un siniestro vial, puede optimizar el consumo de combustible en un veh\xedculo.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":247,"translations":{"zh":{"question":"\u5faa\u73af\u4ee5\u66f4\u9ad8\u7684\u9884\u9632\u901f\u5ea6\u610f\u5473\u7740\u5b83\u4eec\u589e\u52a0\u4e86\u9053\u8def\u4e8b\u6545\u66f4\u4e25\u91cd\u7684\u53ef\u80fd\u6027\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Circular at a higher speed of precautionary implies that they increase the possibilities that a road accident is more serious.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"Kruh p\u0159i vy\u0161\u0161\xed rychlosti preventivn\xedho opat\u0159en\xed znamen\xe1, \u017ee zvy\u0161uj\xed mo\u017enosti, \u017ee silni\u010dn\xed nehoda je v\xe1\u017en\u011bj\u0161\xed.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"Circular a mayor velocidad de la precautoria implica que aumenten las posibilidades de que un siniestro vial sea m\xe1s grave.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":248,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8def\u7ebf\u7684\u8fd9\u4e00\u90e8\u5206\u4e2d\u9a7e\u9a76\u8f66\u8f86\u7684\u6700\u5408\u9002\u65b9\u6cd5\u662f\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u8fdb\u5165\u66f2\u7ebf\u4e4b\u524d\uff0c\u9010\u6e10\u63d0\u9ad8\u901f\u5ea6\u3002","correct":false},{"text":"\u8fdb\u5165\u66f2\u7ebf\u4e4b\u524d\u51cf\u901f\u3002","correct":true},{"text":"\u5728\u66f2\u7ebf\u4e4b\u524d\u4fdd\u6301\u76f8\u540c\u7684\u901f\u5ea6\uff0c\u5e76\u5728\u5176\u5faa\u73af\u65f6\u52a0\u901f\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is the most appropriate way to drive a vehicle in this section of the route","answers":[{"text":"Increase speed gradually before entering the curve.","correct":false},{"text":"Decelerate before entering the curve.","correct":true},{"text":"Maintain the same speed before the curve and accelerate while circulating in it.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xfd je nejvhodn\u011bj\u0161\xed zp\u016fsob, jak \u0159\xeddit vozidlo v t\xe9to \u010d\xe1sti trasy","answers":[{"text":"P\u0159ed vstupem do k\u0159ivky postupn\u011b zvy\u0161ujte rychlost.","correct":false},{"text":"Zm\u011b\u0148te p\u0159ed vstupem do k\u0159ivky.","correct":true},{"text":"Udr\u017eujte stejnou rychlost p\u0159ed k\u0159ivkou a zrychlete se, zat\xedmco v n\xed cirkulujete.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l es la manera m\xe1s adecuada de conducir un veh\xedculo en este tramo de la ruta","answers":[{"text":"Aumentar la velocidad gradualmente antes de ingresar en la curva.","correct":false},{"text":"Desacelerar antes de ingresar a la curva.","correct":true},{"text":"Mantener la misma velocidad antes de la curva y acelerar mientras se circula en ella.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image133.png"},{"id":249,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u5728\u8def\u7ebf\u4e0a\u884c\u9a76\u65f6\uff0c\u8f66\u8f86\u4e0d\u7531\u81ea\u4e3b\u5730\u79bb\u5f00\u9053\u8def\uff0c\u5efa\u8bae\u4f7f\u7528\uff1a","answers":[{"text":"\u4f7f\u7528\u624b\u5239\u3002","correct":false},{"text":"\u51cf\u901f\uff08\u4e0d\u505c\u6b62\uff09\u3002","correct":true},{"text":"\u5f3a\u70c8\u8868\u73b0\u51fa\u5239\u8f66\u8e0f\u677f\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If when driving on a route, the vehicle involuntarily leaves the road, it is recommended:","answers":[{"text":"Use the handbrake.","correct":false},{"text":"Decelerate (not stop).","correct":true},{"text":"Strongly act the brake pedal.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud p\u0159i j\xedzd\u011b po trase, vozidlo nedobrovoln\u011b opust\xed silnici, doporu\u010duje se:","answers":[{"text":"Pou\u017eijte ru\u010dn\xed brzdu.","correct":false},{"text":"Zpomalit (nezastavit).","correct":true},{"text":"Siln\u011b p\u016fsob\xed na brzdov\xfd ped\xe1l.","correct":false}]},"es":{"question":"Si al circular por ruta, el veh\xedculo sale involuntariamente de la calzada, es recomendable:","answers":[{"text":"Usar el freno de mano.","correct":false},{"text":"Desacelerar (no frenar).","correct":true},{"text":"Accionar fuertemente el pedal de freno.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":250,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u60a8\u5728\u5f00\u8f66\u65f6\u770b\u5230\u6b64\u4fe1\u53f7\uff0c\u5219\u5fc5\u987b...","answers":[{"text":"\u964d\u4f4e\u8f66\u901f\u3002","correct":true},{"text":"\u63d0\u9ad8\u8f66\u901f\u3002","correct":false},{"text":"\u5411\u5de6\u8f6c\uff0c\u7136\u540e\u5411\u53f3\u8f6c\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If you see this signal while driving, you must ...","answers":[{"text":"Reduce vehicle speed.","correct":true},{"text":"Increase vehicle speed.","correct":false},{"text":"Turn left and then to the right.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud vid\xedte tento sign\xe1l p\u0159i j\xedzd\u011b, mus\xedte ...","answers":[{"text":"Sni\u017ete rychlost vozidla.","correct":true},{"text":"Zv\xfd\u0161it rychlost vozidla.","correct":false},{"text":"Odbo\u010dte doleva a pak doprava.","correct":false}]},"es":{"question":"Si ve esta se\xf1al mientras conduce, usted debe\u2026","answers":[{"text":"Reducir la velocidad del veh\xedculo.","correct":true},{"text":"Incrementar la velocidad del veh\xedculo.","correct":false},{"text":"Dar vuelta a la izquierda y despu\xe9s a la derecha.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image134.png"},{"id":251,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u5728\u8def\u7ebf\u4e0a\u5faa\u73af\u65f6\uff0c\u60a8\u4f1a\u9047\u5230\u6b64\u4fe1\u53f7\uff0c\u5219\u5e94\u9075\u5faa\u4ec0\u4e48\u884c\u4e3a","answers":[{"text":"\u901f\u5ea6\u5e76\u6ce8\u610f\u53ef\u80fd\u7684\u706b\u8f66\u65b9\u6cd5\u5fc5\u987b\u51cf\u5c11\u3002","correct":true},{"text":"\u9664\u975e\u706b\u8f66\u65b9\u6cd5\u6709\u6548\uff0c\u5426\u5219\u76f8\u540c\u7684\u901f\u5ea6\u4f1a\u7ee7\u7eed\u3002","correct":false},{"text":"\u5176\u4f59\u7684\u9a7e\u9a76\u5458\uff0c\u5728\u706b\u8f66\u8fdb\u8fd1\u7684\u8c28\u614e\u63aa\u65bd\u4e2d\uff0c\u63d0\u51fa\u4e86\u4fe1\u6807\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If when circulating on the route you meet this signal, what behavior should you follow","answers":[{"text":"Speed \u200b\u200band pay attention to the possible trains approach must be reduced.","correct":true},{"text":"The same speed continues, unless the train approach is effective.","correct":false},{"text":"The rest of the drivers, the caution on the trains approach, placing beacons is indicated.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud p\u0159i cirkulaci na trase spln\xedte tento sign\xe1l, jak\xe9 chov\xe1n\xed byste m\u011bli sledovat","answers":[{"text":"Rychlost a v\u011bnujte pozornost mo\u017en\xe9ho p\u0159\xedstupu vlak\u016f, mus\xed b\xfdt sn\xed\u017eena.","correct":true},{"text":"Stejn\xe1 rychlost pokra\u010duje, leda\u017ee by vlakov\xfd p\u0159\xedstup nebyl efektivn\xed.","correct":false},{"text":"Zbytek \u0159idi\u010d\u016f, opatrnost na vlac\xedch, p\u0159istupuj\xed, umis\u0165uj\xed maj\xe1ky.","correct":false}]},"es":{"question":"Si al circular en ruta se encuentra con esta se\xf1al, \xbfqu\xe9 conducta debe seguir","answers":[{"text":"Se debe disminuir la velocidad y prestar atenci\xf3n a la posible aproximaci\xf3n de trenes.","correct":true},{"text":"Se contin\xfaa con la misma velocidad, salvo que se haga efectiva la aproximaci\xf3n del tren.","correct":false},{"text":"Se indica al resto de los conductores, la precauci\xf3n sobre la aproximaci\xf3n de trenes, colocando balizas.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image135.png"},{"id":252,"translations":{"zh":{"question":"\u662f\u8fdd\u89c4\u7684\u56fe\u50cf\u5de5\u5177","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u9664\u975e\u8f66\u8f86\u7684\u6240\u6709\u8005\u4e0e\u623f\u5c4b\u7684\u6240\u6709\u8005\u76f8\u540c\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3aPasat\xf3n\u6709\u8db3\u591f\u7684\u7a7a\u95f4\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u4e0d\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Is the image vehicle in infraction","answers":[{"text":"Yes, unless the owner of the vehicle is the same as that of the house.","correct":false},{"text":"No, since there is enough space for the Pasat\xf3n.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are incorrect.","correct":true}]},"cs":{"question":"Je obrazov\xe9 vozidlo v p\u0159estupku","answers":[{"text":"Ano, pokud vlastn\xedk vozidla nen\xed stejn\xfd jako majitel domu.","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee pro pasat\xf3n je dostatek m\xedsta.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou nespr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfEl veh\xedculo de la imagen se encuentra en infracci\xf3n","answers":[{"text":"S\xed, salvo que el propietario del veh\xedculo sea el mismo que el de la vivienda.","correct":false},{"text":"No, ya que hay espacio suficiente para el paso del peat\xf3n.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son incorrectas.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image136.png"},{"id":253,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u8fd9\u79cd\u65b9\u5f0f\u505c\u653e\u8f66\u8f86\u662f\u6b63\u786e\u7684\u5417","answers":[{"text":"\u4e0d\uff0c\u9664\u4e86\u60a8\u5728\u8f66\u8f86\u6240\u6709\u8005\u8f66\u5e93\u7684\u7ef3\u7d22\u65c1\u8fb9\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u6bcf\u5f53\u975e\u719f\u7ec3\u7684\u65e5\u5b50\u5e73\u884c\u65f6\u3002","correct":false},{"text":"\u5426\u3002\u7531\u4e8e\u5b83\u4f7f\u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u7684\u4eba\u5904\u4e8e\u5371\u9669\u4e4b\u4e2d\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u7981\u6b62\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Is it correct to park the vehicle in this way","answers":[{"text":"No, except that you are next to the cord of the garage of the vehicle owner.","correct":false},{"text":"Yes, whenever the non -skilled days are being parallel.","correct":false},{"text":"No. It is prohibited since it puts cyclists at risk.","correct":true}]},"cs":{"question":"Je spr\xe1vn\xe9 zaparkovat vozidlo t\xedmto zp\u016fsobem","answers":[{"text":"Ne, krom\u011b toho, \u017ee jste vedle \u0161\u0148\u016fry gar\xe1\u017ee vlastn\xedka vozidla.","correct":false},{"text":"Ano, kdykoli jsou nekvalifikovan\xe9 dny paraleln\xed.","correct":false},{"text":"Ne. Je to zak\xe1z\xe1no, proto\u017ee to ohro\u017euje cyklisty.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfEs correcto estacionar el veh\xedculo de esta manera","answers":[{"text":"No, excepto que se encuentre junto al cord\xf3n del garaje del propietario del veh\xedculo.","correct":false},{"text":"S\xed, siempre que se estacione paralelo al cord\xf3n los d\xedas no h\xe1biles.","correct":false},{"text":"No. Est\xe1 prohibido ya que pone en riesgo a los ciclistas.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image137.png"},{"id":254,"translations":{"zh":{"question":"\u8be5\u56fe\u50cf\u4e2d\u663e\u793a\u7684\u901a\u7528\u6b8b\u75be\u6676\u7247\u7684\u8f66\u8f86\u662f\u8fdd\u89c4\u7684","answers":[{"text":"\u4e0d\uff0c\u7531\u4e8e\u901a\u8fc7\u643a\u5e26\u6b8b\u75be\u7684\u901a\u7528\u6676\u5706\uff0c\u5b83\u53ef\u4ee5\u514d\u8d39\u505c\u8f66\uff0c\u56e0\u6b64\u53ef\u4ee5\u5728\u8fd9\u4e2a\u5730\u65b9\u505c\u8f66\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\u3002\u7531\u4e8e\u5c06\u4e58\u5ba2\u548c\u884c\u4eba\u5904\u4e8e\u5371\u9669\u4e4b\u4e2d\uff0c\u56e0\u6b64\u7981\u6b62\u6bcf\u8f86\u8f66\u5728\u8be5\u884c\u4e1a\u505c\u8f66\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"The vehicle with the Universal Disability wafer shown in this image, is it in infraction","answers":[{"text":"No, since by carrying the universal wafer of disability, it has free parking and therefore can park in this place.","correct":false},{"text":"Yes. Every vehicle is prohibited from parking in this sector as it puts passengers and pedestrians at risk.","correct":true}]},"cs":{"question":"Vozidlo s univerz\xe1ln\xedm desti\u010dem, kter\xfd je zobrazen na tomto obr\xe1zku, je v p\u0159estupku","answers":[{"text":"Ne, proto\u017ee p\u0159en\xe1\u0161en\xedm univerz\xe1ln\xed oplatky se zdravotn\xedm posti\u017een\xedm m\xe1 parkov\xe1n\xed zdarma, a proto m\u016f\u017ee na tomto m\xedst\u011b parkovat.","correct":false},{"text":"Ano. Ka\u017ed\xe9mu vozidlu je zak\xe1z\xe1no parkov\xe1n\xed v tomto sektoru, proto\u017ee ohro\u017euje cestuj\xedc\xed a chodce.","correct":true}]},"es":{"question":"El veh\xedculo con la oblea universal de discapacidad que se muestra en esta imagen, \xbfse encuentra en infracci\xf3n","answers":[{"text":"No, ya que al portar la oblea universal de discapacidad tiene libre estacionamiento y por ello puede estacionar en este lugar.","correct":false},{"text":"S\xed. Todo veh\xedculo tiene prohibido estacionar en este sector ya que pone en riesgo a pasajeros y peatones.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image138.png"},{"id":255,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u67d0\u4e9b\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u53ef\u4ee5\u53d1\u9001\u9488\u5bf9\u6b8b\u75be\u4eba\u7684\u56fd\u9645\u5fbd\u7ae0\u5de5\u5177\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"An international emblem vehicle for people with disabilities can be sent in some cases.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"V n\u011bkter\xfdch p\u0159\xedpadech lze zaslat mezin\xe1rodn\xed znak pro osoby se zdravotn\xedm posti\u017een\xedm.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"Un veh\xedculo con emblema internacional para personas con discapacidad puede ser remitido en algunos casos.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":256,"translations":{"zh":{"question":"\u8be5\u90e8\u95e8\u7684\u8f66\u8f86\u902e\u6355\u662f\u5426\u6b63\u786e","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u65e2\u7136\u5b83\u9047\u5230\u4e86\u70b9\u71c3\u7684\u4fe1\u6807\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u53ea\u7981\u6b62\u505c\u8f66\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u7531\u4e8e\u7981\u6b62\u8be5\u90e8\u95e8\u7684\u62d8\u7559\u548c\u505c\u8f66\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Is vehicle arrest in this sector correct","answers":[{"text":"Yes, since it meets lit beacon.","correct":false},{"text":"Yes, because only parking is prohibited.","correct":false},{"text":"No, since both detention and parking in this sector is prohibited.","correct":true}]},"cs":{"question":"Je v tomto sektoru spr\xe1vn\xfd zat\u010den\xed vozidla","answers":[{"text":"Ano, proto\u017ee se setk\xe1 s osv\u011btlen\xfdm maj\xe1kem.","correct":false},{"text":"Ano, proto\u017ee je zak\xe1z\xe1no pouze parkov\xe1n\xed.","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee jak zadr\u017een\xed, tak parkov\xe1n\xed v tomto sektoru jsou zak\xe1z\xe1ny.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfEs correcta la detenci\xf3n del veh\xedculo en este sector","answers":[{"text":"S\xed, ya que se encuentra con balizas encendidas.","correct":false},{"text":"S\xed, porque s\xf3lo est\xe1 prohibido el estacionamiento.","correct":false},{"text":"No, ya que tanto la detenci\xf3n como el estacionamiento en este sector se encuentra prohibido.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image139.png"},{"id":257,"translations":{"zh":{"question":"\u505c\u6b62\u6216\u505c\u653e\u5728\u62d0\u89d2\u5904\u65f6\uff0c\u5e94\u5c06\u4ec0\u4e48\u884c\u4f5c\u4e3a\u53c2\u8003","answers":[{"text":"\u884c\u4eba\u7ebf\u3002","correct":false},{"text":"\u516b\u5341\u5ef6\u957f\u7684\u865a\u7ebf\u3002","correct":true},{"text":"\u6a2a\u5411\u5efa\u7b51\u7ebf\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What line should be taken as a reference when stopping or parked in proximity to a corner","answers":[{"text":"The pedestrian line.","correct":false},{"text":"The imaginary line of Eighty Prolongation.","correct":true},{"text":"The transverse building line.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xe1 linka by m\u011bla b\xfdt pova\u017eov\xe1na za reference p\u0159i zastaven\xed nebo zaparku v bl\xedzkosti rohu","answers":[{"text":"Linka pro chodce.","correct":false},{"text":"Imagin\xe1rn\xed linie osmdes\xe1ti prodlou\u017een\xed.","correct":true},{"text":"Linka p\u0159\xed\u010dn\xe9 budovy.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 l\xednea debe tomarse de referencia cuando se detiene o estaciona en proximidad de una esquina","answers":[{"text":"La l\xednea peatonal.","correct":false},{"text":"La l\xednea imaginaria de prolongaci\xf3n de ochava.","correct":true},{"text":"La l\xednea de edificaci\xf3n transversal.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":258,"translations":{"zh":{"question":"\u901a\u5e38\uff0c\u5f53\u5c06\u5176\u505c\u5728\u6b64\u7c7b\u673a\u6784\u9762\u524d\u65f6\uff0c\u5e94\u4fdd\u6301\u4ec0\u4e48\u8ddd\u79bb","answers":[{"text":"\u6574\u4e2a\u5efa\u7b51\u7269\u7684\u524d\u90e8\u3002","correct":false},{"text":"\u8ddd\u5165\u53e3\u4e24\u4fa710\u7c73\u3002","correct":true},{"text":"\u8ddd\u5165\u53e3\u4e24\u4fa75\u7c73\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"As a general rule, what distance should be left free when it is going to park in front of this type of institutions","answers":[{"text":"The entire front of the building.","correct":false},{"text":"10 meters from each side of the entrance.","correct":true},{"text":"5 meters from each side of the entrance.","correct":false}]},"cs":{"question":"Obecn\u011b plat\xed, \u017ee jak\xe1 vzd\xe1lenost by m\u011bla b\xfdt ponech\xe1na voln\xe1, kdy\u017e bude zaparkovat p\u0159ed t\xedmto typem instituc\xed","answers":[{"text":"Cel\xe1 p\u0159edn\xed \u010d\xe1st budovy.","correct":false},{"text":"10 metr\u016f od ka\u017ed\xe9 strany vchodu.","correct":true},{"text":"5 metr\u016f od ka\u017ed\xe9 strany vchodu.","correct":false}]},"es":{"question":"Como norma general, \xbfqu\xe9 distancia debe dejarse libre cuando se va a estacionar frente a este tipo de instituciones","answers":[{"text":"Todo el frente del edificio.","correct":false},{"text":"10 metros de cada lado de la entrada.","correct":true},{"text":"5 metros de cada lado de la entrada.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image140.png"},{"id":259,"translations":{"zh":{"question":"\u4e3a\u4e86\u80fd\u591f\u5728\u8be5\u533a\u57df\u505c\u8f66\uff0c\u5165\u53e3\u7684\u6bcf\u4e00\u4fa7\u90fd\u5fc5\u987b\u81f3\u5c11\u514d\u8d395\u7c73\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"To be able to park in this area, at least 5 meters must be left free for each side of the entrance.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":false},{"text":"Fake.","correct":true}]},"cs":{"question":"Aby bylo mo\u017en\xe9 v t\xe9to oblasti zaparkovat, mus\xed b\xfdt pro ka\u017edou stranu vchodu ponech\xe1no nejm\xe9n\u011b 5 metr\u016f.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":false},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":true}]},"es":{"question":"Para poder estacionar en esta zona, se deben dejar libre al menos de 5 metros para cada lado de la entrada.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":false},{"text":"Falso.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image141.png"},{"id":260,"translations":{"zh":{"question":"\u4e00\u822c\u800c\u8a00\uff0c\u5c31\u8fd9\u4e2a\u4fe1\u53f7\u800c\u8a00\uff0c\u5b83\u53ef\u4ee5\u505c\u6b62\u664b\u5347\u6216\u4e0b\u964d\u7684\u4e58\u5ba2","answers":[{"text":"\u4e0d\uff0c\u7981\u6b62\u505c\u8f66\u5e76\u505c\u4e0b\u6765\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\u3002\u5b83\u53ea\u662f\u7981\u6b62\u505c\u8f66\uff0c\u4f46\u4e0d\u505c\u6b62\u3002","correct":true},{"text":"\u6839\u636e\u8981\u8fdb\u884c\u902e\u6355\u7684\u65f6\u95f4\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"As a general rule, in the face of this signal, is it allowed to stop for the promotion or descent of passengers","answers":[{"text":"No. It is forbidden to park and stop.","correct":false},{"text":"Yes. It is only forbidden to park but not stop.","correct":true},{"text":"According to the time when the arrest is to be carried out.","correct":false}]},"cs":{"question":"Obecn\u011b plat\xed, \u017ee tv\xe1\u0159\xed v tv\xe1\u0159 tomuto sign\xe1lu je dovoleno zastavit propagaci nebo sestup cestuj\xedc\xedch","answers":[{"text":"Ne. Je zak\xe1z\xe1no zaparkovat a zastavit.","correct":false},{"text":"Ano. Je zak\xe1z\xe1no jen parkovat, ale nep\u0159estat.","correct":true},{"text":"Podle doby, kdy m\xe1 b\xfdt provedeno zat\u010den\xed.","correct":false}]},"es":{"question":"Como norma general, frente a esta se\xf1al, \xbfest\xe1 permitido detenerse para el ascenso o descenso de pasajeros","answers":[{"text":"No. Est\xe1 prohibido estacionar y detenerse.","correct":false},{"text":"S\xed. S\xf3lo est\xe1 prohibido estacionar pero no detenerse.","correct":true},{"text":"Seg\xfan la hora en que quiera realizarse la detenci\xf3n.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image142.png"},{"id":261,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u4e9b\u5730\u533a\uff0c\u5141\u8bb8\u6bcf\u4fa720\u7c73\u505c\u8f66\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"In these areas, it is allowed to park from 20 meters for each side.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":false},{"text":"Fake.","correct":true}]},"cs":{"question":"V t\u011bchto oblastech je povoleno zaparkovat z 20 metr\u016f pro ka\u017edou stranu.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":false},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":true}]},"es":{"question":"En estas zonas, est\xe1 permitido estacionar a partir de los 20 metros para cada lado.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":false},{"text":"Falso.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image143.png"},{"id":262,"translations":{"zh":{"question":"\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\u89c4\u5b9a\uff0c\u5728\u8fd9\u79cd\u7c7b\u578b\u7684\u5927\u9053\u4e2d\uff0c\u7981\u6b62\u5c06\u8f66\u8f86\u505c\u653e...","answers":[{"text":"\u5728\u665a\u4e0a7\u70b9\u81f39\u70b9\u4e4b\u95f4\u7684\u4e24\u4e2a\u4eba\u884c\u9053\u65c1\u8fb9\u3002","correct":true},{"text":"\u5728\u53f3\u4eba\u884c\u9053\u65c1\u8fb9\u7684\u5de5\u4f5c\u65e5\u57287\u81f321\u4e2a\u5c0f\u65f6\u4e4b\u95f4\u3002","correct":false},{"text":"\u5728\u665a\u4e0a7\u70b9\u81f39\u70b9\u4e4b\u95f4\u7684\u5de5\u4f5c\u65e5\u65c1\u8fb9\u7684\u5de6\u4eba\u884c\u9053\u65c1\u8fb9\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Law No. 2148 establishes as a general rule that in avenues of this type, it is forbidden to park vehicles ...","answers":[{"text":"Next to both sidewalks between 7 and 9 pm.","correct":true},{"text":"Next to the right sidewalk the business days between 7 and 21 hours.","correct":false},{"text":"Next to the left sidewalk on business days between 7 and 9 pm.","correct":false}]},"cs":{"question":"Z\xe1kon \u010d. 2148 zpravidla stanov\xed, \u017ee v cest\xe1ch tohoto typu je zak\xe1z\xe1no zaparkovat vozidla ...","answers":[{"text":"Vedle obou chodn\xedk\u016f mezi 19:00.","correct":true},{"text":"Vedle prav\xe9ho chodn\xedku v pracovn\xed dny mezi 7 a 21 hodinami.","correct":false},{"text":"Vedle lev\xe9ho chodn\xedku v pracovn\xedch dnech mezi 19:00.","correct":false}]},"es":{"question":"La Ley N\xba 2148 establece como norma general que en avenidas de este tipo, est\xe1 prohibido estacionar veh\xedculos\u2026","answers":[{"text":"Junto a ambas aceras los d\xedas h\xe1biles entre las 7 y las 21 horas.","correct":true},{"text":"Junto a la acera derecha los d\xedas h\xe1biles entre las 7 y las 21 horas.","correct":false},{"text":"Junto a la acera izquierda los d\xedas h\xe1biles entre las 7 y las 21 horas.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image144.png"},{"id":263,"translations":{"zh":{"question":"\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\u89c4\u5b9a\uff0c\u5728\u8fd9\u79cd\u7c7b\u578b\u7684\u5927\u9053\u4e2d\uff0c\u7981\u6b62\u5c06\u8f66\u8f86\u505c\u653e...","answers":[{"text":"\u572824\u5c0f\u65f6\u5185\u5de5\u4f5c\u65e5\u7684\u5de6\u4eba\u884c\u9053\u65c1\u8fb9\u3002","correct":false},{"text":"\u5728\u665a\u4e0a7\u70b9\u81f39\u70b9\u4e4b\u95f4\u7684\u5de5\u4f5c\u65e5\u65c1\u8fb9\u7684\u5de6\u4eba\u884c\u9053\u65c1\u8fb9\u3002","correct":true},{"text":"\u5728\u53f3\u4eba\u884c\u9053\u65c1\u8fb9\u7684\u5de5\u4f5c\u65e5\u57287\u81f321\u4e2a\u5c0f\u65f6\u4e4b\u95f4\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Law No. 2148 establishes as a general rule that in avenues of this type, it is forbidden to park vehicles ...","answers":[{"text":"Next to the left sidewalk on business days during the 24 hours.","correct":false},{"text":"Next to the left sidewalk on business days between 7 and 9 pm.","correct":true},{"text":"Next to the right sidewalk the business days between 7 and 21 hours.","correct":false}]},"cs":{"question":"Z\xe1kon \u010d. 2148 zpravidla stanov\xed, \u017ee v cest\xe1ch tohoto typu je zak\xe1z\xe1no zaparkovat vozidla ...","answers":[{"text":"Vedle lev\xe9ho chodn\xedku v pracovn\xedch dnech b\u011bhem 24 hodin.","correct":false},{"text":"Vedle lev\xe9ho chodn\xedku v pracovn\xedch dnech mezi 19:00.","correct":true},{"text":"Vedle prav\xe9ho chodn\xedku v pracovn\xed dny mezi 7 a 21 hodinami.","correct":false}]},"es":{"question":"La Ley N\xba 2148 establece como norma general que en avenidas de este tipo, est\xe1 prohibido estacionar veh\xedculos\u2026","answers":[{"text":"Junto a la acera izquierda los d\xedas h\xe1biles durante las 24 horas.","correct":false},{"text":"Junto a la acera izquierda los d\xedas h\xe1biles entre las 7 y las 21 horas.","correct":true},{"text":"Junto a la acera derecha los d\xedas h\xe1biles entre las 7 y las 21 horas.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image145.png"},{"id":264,"translations":{"zh":{"question":"\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\u89c4\u5b9a\uff0c\u5728\u8fd9\u79cd\u7c7b\u578b\u7684\u8857\u9053\u4e0a\uff0c\u7981\u6b62\u505c\u653e\u8f66\u8f86...","answers":[{"text":"\u572824\u5c0f\u65f6\u5185\u5de5\u4f5c\u65e5\u7684\u53f3\u4eba\u884c\u9053\u65c1\u8fb9\u3002","correct":false},{"text":"\u5728\u665a\u4e0a7\u70b9\u81f39\u70b9\u4e4b\u95f4\u7684\u5de5\u4f5c\u65e5\u65c1\u8fb9\u7684\u5de6\u4eba\u884c\u9053\u65c1\u8fb9\u3002","correct":false},{"text":"\u572824\u5c0f\u65f6\u5185\u6bcf\u5929\u5728\u5de6\u4eba\u884c\u9053\u65c1\u8fb9\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Law No. 2148 establishes as a general rule that in this type of streets it is forbidden to park vehicles ...","answers":[{"text":"Next to the right sidewalk on business days during the 24 hours.","correct":false},{"text":"Next to the left sidewalk on business days between 7 and 9 pm.","correct":false},{"text":"Next to the left sidewalk every day during the 24 hours.","correct":true}]},"cs":{"question":"Z\xe1kon \u010d. 2148 stanov\xed obecn\u011b pravidlo, \u017ee v tomto typu ulic je zak\xe1z\xe1no zaparkovat vozidla ...","answers":[{"text":"Vedle prav\xe9ho chodn\xedku v pracovn\xedch dnech b\u011bhem 24 hodin.","correct":false},{"text":"Vedle lev\xe9ho chodn\xedku v pracovn\xedch dnech mezi 19:00.","correct":false},{"text":"Vedle lev\xe9ho chodn\xedku ka\u017ed\xfd den b\u011bhem 24 hodin.","correct":true}]},"es":{"question":"La Ley N\xba 2148 establece como norma general que en este tipo de calles est\xe1 prohibido estacionar veh\xedculos...","answers":[{"text":"Junto a la acera derecha los d\xedas h\xe1biles durante las 24 horas.","correct":false},{"text":"Junto a la acera izquierda los d\xedas h\xe1biles entre las 7 y las 21 horas.","correct":false},{"text":"Junto a la acera izquierda todos los d\xedas durante las 24 horas.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image146.png"},{"id":265,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u4ee5\u4e0b\u7a7a\u95f4\u4e2d\uff0c\u5b83\u88ab\u5141\u8bb8\u505c\u6b62\u4f46\u4e0d\u505c\u653e\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"In the following space, it is allowed to stop but not park.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":false},{"text":"Fake.","correct":true}]},"cs":{"question":"V n\xe1sleduj\xedc\xedm prostoru je povoleno zastavit, ale ne parkovat.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":false},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":true}]},"es":{"question":"En el siguiente espacio, se encuentra permitido detenerse pero no estacionar.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":false},{"text":"Falso.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image147.png"},{"id":266,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u5982\u679c...","answers":[{"text":"\u4fdd\u6301\u8fd9\u79cd\u65b9\u5f0f\uff0c2\u81f35\u5206\u949f\u3002","correct":false},{"text":"\u5b83\u4ecd\u7136\u4fdd\u6301\u5927\u7ea62\u5206\u949f\uff0c\u4e0d\u4f1a\u79bb\u5f00\u8f66\u8f86\uff0c\u4e5f\u8868\u660e\u5176\u4fe1\u6807\u88ab\u6355\u3002","correct":false},{"text":"\u8fd9\u662f\u505c\u8f66\u573a\u4e4b\u524d\u7684\u62d8\u7559\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"In this situation, the indicated vehicle is not in infraction if ...","answers":[{"text":"Stay that way, 2 to 5 minutes.","correct":false},{"text":"It remains that way about 2 minutes, does not leave the vehicle and also indicates its arrest with the beacons.","correct":false},{"text":"It is a detention prior to the parking maneuver.","correct":true}]},"cs":{"question":"V t\xe9to situaci nen\xed uveden\xe9 vozidlo v p\u0159estupku, pokud ...","answers":[{"text":"Z\u016fsta\u0148te tak, 2 a\u017e 5 minut.","correct":false},{"text":"Z\u016fst\xe1v\xe1 tak asi 2 minuty, neopust\xed vozidlo a tak\xe9 nazna\u010duje jeho zat\u010den\xed maj\xe1k\u016f.","correct":false},{"text":"Je to zadr\u017een\xed p\u0159ed parkovac\xedm man\xe9vrem.","correct":true}]},"es":{"question":"En la presente situaci\xf3n, el veh\xedculo se\xf1alado no se encuentra en infracci\xf3n si...","answers":[{"text":"Permanece de ese modo, de 2 a 5 minutos.","correct":false},{"text":"Permanece de ese modo alrededor de 2 minutos, no abandona el veh\xedculo y adem\xe1s, indica su detenci\xf3n con las balizas.","correct":false},{"text":"Es una detenci\xf3n previa a la maniobra de estacionamiento.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image148.png"},{"id":267,"translations":{"zh":{"question":"\u8f6c\u52a8\u4fe1\u6807\u4f7f\u60a8\u53ef\u4ee5\u57282\u81f35\u5206\u949f\u4e4b\u95f4\u7684\u4e00\u6bb5\u65f6\u95f4\u5185\u505c\u4e0b\u6765\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Turning the beacons allows you to stop in double row for a period of time, between 2 and 5 minutes.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":false},{"text":"Fake.","correct":true}]},"cs":{"question":"Oto\u010den\xed maj\xe1k\u016f v\xe1m umo\u017en\xed zastavit se ve dvojit\xe9 \u0159ad\u011b po ur\u010ditou dobu, mezi 2 a 5 minutami.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":false},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":true}]},"es":{"question":"Encender las balizas permite detenerse en doble fila por un lapso de tiempo, entre 2 y 5 minutos.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":false},{"text":"Falso.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":268,"translations":{"zh":{"question":"\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\u89c4\u5b9a\u7981\u6b62\u505c\u6b62\u5982\u4e0b\uff1a","answers":[{"text":"\u5b83\u662f\u4e58\u5ba2\u4e0a\u5347\u6216\u4e0b\u964d\u7684\u62d8\u7559\u3002","correct":false},{"text":"\u8fd9\u662f\u505c\u8f66\u573a\u4e4b\u524d\u7684\u62d8\u7559\u3002","correct":true},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Law No. 2148 establishes as a general rule the prohibition of stopping as follows, except:","answers":[{"text":"It is a detention for the ascent or descent of passengers.","correct":false},{"text":"It is a detention prior to the parking maneuver.","correct":true},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":false}]},"cs":{"question":"Z\xe1kon \u010d. 2148 stanov\xed obecn\u011b pravidlo Z\xe1kaz zastaven\xed n\xe1sledovn\u011b, s v\xfdjimkou:","answers":[{"text":"Je to zadr\u017een\xed pro v\xfdstup nebo sestup cestuj\xedc\xedch.","correct":false},{"text":"Je to zadr\u017een\xed p\u0159ed parkovac\xedm man\xe9vrem.","correct":true},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":false}]},"es":{"question":"La Ley N\xb0 2148 establece como norma general la prohibici\xf3n de detenerse de la siguiente forma, excepto:","answers":[{"text":"Que se trate de una detenci\xf3n para el ascenso o descenso de pasajeros.","correct":false},{"text":"Que se trate de una detenci\xf3n previa a la maniobra de estacionamiento.","correct":true},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B, son correctas.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image149.png"},{"id":269,"translations":{"zh":{"question":"\u662f\u5426\u5141\u8bb8\u4ee5\u4e0b\u200b\u200b\u56fe\u50cf\u4e2d\u4ecb\u7ecd\u7684\u52a8\u4f5c","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u5177\u6709\u4fe1\u6807\uff0c\u5e76\u4e14\u4e0d\u9700\u8981\u505c\u7559\u8d85\u8fc75\u5206\u949f\u5373\u53ef\u4e0b\u964d\u4e58\u5ba2\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u5728\u4e58\u5ba2\u7684\u664b\u5347\u548c\u4e0b\u964d\u65b9\u9762\uff0c\u5141\u8bb8\u53cc\u884c\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u53ea\u5141\u8bb8\u53cc\u884c\u4f5c\u4e3a\u5148\u524d\u62d8\u7559\u5bf9\u505c\u8f66\u573a\u7684\u62d8\u7559\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Is the action presented in the following image allowed","answers":[{"text":"Yes, because it has the beacons on and does not need to stay more than 5 minutes to descend a passenger.","correct":false},{"text":"Yes, because the double row is allowed when it comes to promotion and descent of passengers.","correct":false},{"text":"No, since the double row is allowed only as prior detention to the parking maneuver.","correct":true}]},"cs":{"question":"Je akce uvedena na n\xe1sleduj\xedc\xedm obr\xe1zku","answers":[{"text":"Ano, proto\u017ee m\xe1 maj\xe1ky a nemus\xed z\u016fstat d\xe9le ne\u017e 5 minut, aby sestoupil cestuj\xedc\xedho.","correct":false},{"text":"Ano, proto\u017ee dvojit\xfd \u0159\xe1dek je povolen, pokud jde o propagaci a sestup cestuj\xedc\xedch.","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee dvojit\xfd \u0159\xe1dek je povolen pouze jako p\u0159edchoz\xed zadr\u017een\xed parkovac\xedho man\xe9vru.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfEst\xe1 permitida la acci\xf3n que se presenta en la siguiente imagen","answers":[{"text":"S\xed, porque tiene las balizas encendidas y no necesita permanecer m\xe1s de 5 minutos para que descienda un pasajero.","correct":false},{"text":"S\xed, porque la doble fila est\xe1 permitida cuando se trata de ascenso y descenso de pasajeros.","correct":false},{"text":"No, ya que la doble fila est\xe1 permitida s\xf3lo como detenci\xf3n previa a la maniobra de estacionamiento.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image150.png"},{"id":270,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u60a8\u8981\u505c\u5728\u8fd9\u4e2a\u89d2\u843d\u9644\u8fd1\u6216\u505c\u8f66\uff0c\u90a3\u5c06\u662f\u6b63\u786e\u7684","answers":[{"text":"\u5728ochava\u7684\u865a\u7ebf\u5ef6\u957f\u7684\u80cc\u540e\uff0c\u4f7f\u89d2\u662f\u81ea\u7531\u7684\uff0c\u800c\u4e0d\u4f1a\u963b\u788d\u9a7e\u9a76\u5458\u7684\u53ef\u89c1\u6027\u3002","correct":true},{"text":"\u53ea\u8981\u81ea\u7531\u7684\u884c\u4eba\u8def\u5f84\u4e0d\u662f\u963b\u788d\u4eba\u884c\u6a2a\u9053\uff0c\u90a3\u5c31\u4e0d\u660e\u663e\u4e86\u3002","correct":false},{"text":"\u5728\u5341\u5b57\u8def\u53e3\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If you are going to stop or park in the vicinity of this corner, where would it be right to do it","answers":[{"text":"Behind the prolongation of the imaginary line of the Ochava, so that the corner is free, without impeding the visibility of the drivers.","correct":true},{"text":"It is indistinct provided that the free pedestrian path is not to hinder the crosswalk.","correct":false},{"text":"Within the intersection.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud se chyst\xe1te zastavit nebo zaparkovat v bl\xedzkosti tohoto rohu, kde by bylo spr\xe1vn\xe9 to ud\u011blat","answers":[{"text":"Za prodlou\u017een\xedm imagin\xe1rn\xed linie Ochava, tak\u017ee roh je voln\xfd, ani\u017e by br\xe1n\xed viditelnosti \u0159idi\u010d\u016f.","correct":true},{"text":"Je nez\u0159eteln\xe9 za p\u0159edpokladu, \u017ee voln\xfd p\u011b\u0161\xed cesta nem\xe1 br\xe1nit p\u0159echod pro chodce.","correct":false},{"text":"Uvnit\u0159 k\u0159i\u017eovatky.","correct":false}]},"es":{"question":"Si va a detenerse o estacionar en las cercan\xedas de esta esquina, \xbfd\xf3nde ser\xeda correcto hacerlo","answers":[{"text":"Detr\xe1s de la prolongaci\xf3n de la l\xednea imaginaria de la ochava, de modo que la esquina quede libre, sin obstaculizar la visibilidad de los conductores.","correct":true},{"text":"Es indistinto siempre que quede la senda peatonal libre, para no obstaculizar el cruce del peat\xf3n.","correct":false},{"text":"Dentro de la intersecci\xf3n.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image151.png"},{"id":271,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u7b2c24,449\u53f7\u6cd5\u5f8b\uff0c\u5728\u8be5\u533a\u57df\u505c\u6b62\u8f66\u8f86\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u5fc5\u987b\u7ef4\u6301\u7684\u6700\u5c0f\u8ddd\u79bb\u662f\u591a\u5c11","answers":[{"text":"\u76f8\u5bf9\u4e8e\u5bfc\u8f685\u7c73\u3002","correct":true},{"text":"\u76f8\u5bf9\u4e8e\u5bfc\u8f682\u7c73\u3002","correct":false},{"text":"\u6ca1\u6709\u6700\u5c0f\u8ddd\u79bb\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to Law No. 24,449, in the case of stopping a vehicle in this area, what is the minimum distance that must be maintained","answers":[{"text":"5 meters with respect to the rails.","correct":true},{"text":"2 meters with respect to the rails.","correct":false},{"text":"There is no minimum distance.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle z\xe1kona \u010d. 24 449, v p\u0159\xedpad\u011b zastaven\xed vozidla v t\xe9to oblasti, jak\xe1 je minim\xe1ln\xed vzd\xe1lenost, kterou je t\u0159eba udr\u017eovat","answers":[{"text":"5 metr\u016f s ohledem na kolejnice.","correct":true},{"text":"2 metry s ohledem na kolejnice.","correct":false},{"text":"Neexistuje \u017e\xe1dn\xe1 minim\xe1ln\xed vzd\xe1lenost.","correct":false}]},"es":{"question":"Seg\xfan la Ley N\xba 24.449, en el caso de detener un veh\xedculo en esta zona, \xbfcu\xe1l es la distancia m\xednima que se debe mantener","answers":[{"text":"5 metros respecto de los rieles.","correct":true},{"text":"2 metros respecto de los rieles.","correct":false},{"text":"No existe una distancia m\xednima.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image152.png"},{"id":272,"translations":{"zh":{"question":"\u8fd9\u8f86\u8f66\u505c\u653e\u4e86\u5417","answers":[{"text":"\u662f\u7684\u3002\u4e0d\u662f\u9ec4\u8272\u7684\u7ef3\u7d22\uff0c\u5b83\u53ef\u4ee5\u505c\u8f66\u5e76\u505c\u6b62\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\u3002\u7531\u4e8e\u7ea2\u8272\u7684\u7ef3\u7d22\u6ca1\u6709\uff0c\u56e0\u6b64\u5b83\u53ef\u4ee5\u505c\u653e\uff0c\u4f46\u4e0d\u80fd\u505c\u8f66\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u5e94\u8be5\u8ddd\u79bb\u7535\u6e90\u7ebf\u66f4\u8fdc\uff08\u79bb\u7ef3\u5b5020\u5398\u7c73\uff09\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Is this vehicle well parked","answers":[{"text":"Yes. Not being the yellow -painted cord, it is enabled to park and stop.","correct":false},{"text":"Yes. Since the cord painted red is not, it is enabled to park but not to stop.","correct":false},{"text":"No, because it should be further from the cord (20 cm from it).","correct":true}]},"cs":{"question":"Je toto vozidlo dob\u0159e zaparkovan\xe9","answers":[{"text":"Ano. Nejedn\xe1 se o \u017elutou \u0161\u0148\u016fru, je mo\u017en\xe9 zaparkovat a zastavit.","correct":false},{"text":"Ano. Proto\u017ee \u0161\u0148\u016fra malovan\xe1 \u010derven\xe1 nen\xed, je mo\u017en\xe9 zaparkovat, ale nezastavit se.","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee by to m\u011blo b\xfdt d\xe1le od \u0161\u0148\u016fry (20 cm od n\xed).","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfEste veh\xedculo se encuentra bien estacionado","answers":[{"text":"S\xed. Al no estar el cord\xf3n pintado de amarillo, est\xe1 habilitado a estacionarse y detenerse.","correct":false},{"text":"S\xed. Al no estar el cord\xf3n pintado de rojo, est\xe1 habilitado a estacionarse pero no a detenerse.","correct":false},{"text":"No, porque deber\xeda estar m\xe1s alejado del cord\xf3n (a 20 cm de \xe9l).","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image153.png"},{"id":273,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\u4e0b\u79bb\u5f00\u8f66\u8f86\u65f6\u5e94\u91c7\u53d6\u4ec0\u4e48\u9884\u9632\u63aa\u65bd","answers":[{"text":"\u5c06\u8f66\u8f6e\u671d\u5411\u4eba\u884c\u9053\u7ef3\u5b50\uff0c\u5e76\u5728\u81ea\u52a8\u76d2\u5b50\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\u5c06\u884c\u8fdb\u5411\u540e\u6216\u505c\u8f66\u4f4d\u3002","correct":false},{"text":"\u5c06\u8f66\u8f6e\u671d\u5411\u9053\u8def\u4e2d\u5fc3\uff0c\u5e76\u5728\u62e5\u6709\u81ea\u52a8\u76d2\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\u9996\u5148\u79bb\u5f00\u6e38\u884c\u6216\u505c\u8f66\u4f4d\u3002","correct":true},{"text":"\u5728\u62e5\u6709\u81ea\u52a8\u76d2\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u5c06\u8f66\u8f6e\u5e73\u884c\u4e8e\u7ef3\u5b50\uff0c\u65e0\u9700\u66f4\u6362\u6216\u505c\u8f66\u4f4d\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What precautions should be taken when leaving a vehicle in this situation","answers":[{"text":"Orient the wheels towards the sidewalk cord and leave the march back or in a parking position in the case of automatic box.","correct":false},{"text":"Orient the wheels towards the center of the road and leave the march first or in a parking position in the case of having automatic box.","correct":true},{"text":"Orient the wheels parallel to the cord and without change or in a parking position in the case of having automatic box.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xe1 opat\u0159en\xed by m\u011bla b\xfdt p\u0159ijata p\u0159i opu\u0161t\u011bn\xed vozidla v t\xe9to situaci","answers":[{"text":"Orientujte kola sm\u011brem k \u0161\u0148\u016fru chodn\xedku a pochodujte pochod zp\u011bt nebo v parkovac\xed poloze v p\u0159\xedpad\u011b automatick\xe9 krabice.","correct":false},{"text":"Orientujte kola sm\u011brem ke st\u0159edu silnice a nechte pochod prvn\xed nebo v parkovac\xed poloze v p\u0159\xedpad\u011b automatick\xe9 krabice.","correct":true},{"text":"Orientujte kola rovnob\u011b\u017en\xe1 s \u0161\u0148\u016frou a beze zm\u011bny nebo v parkovac\xed poloze v p\u0159\xedpad\u011b automatick\xe9 krabice.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 precauciones se deben tener al dejar estacionado un veh\xedculo en esta situaci\xf3n","answers":[{"text":"Orientar las ruedas hacia el cord\xf3n de la vereda y dejar la marcha hacia atr\xe1s o en posici\xf3n de estacionamiento en el caso de tener caja autom\xe1tica.","correct":false},{"text":"Orientar las ruedas hacia el centro de la calzada y dejar la marcha en primera o en posici\xf3n de estacionamiento en el caso de tener caja autom\xe1tica.","correct":true},{"text":"Orientar las ruedas paralelas al cord\xf3n y sin cambio o en posici\xf3n de estacionamiento en el caso de tener caja autom\xe1tica.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image154.png"},{"id":274,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\u4e0b\u79bb\u5f00\u8f66\u8f86\u65f6\u5e94\u91c7\u53d6\u4ec0\u4e48\u9884\u9632\u63aa\u65bd","answers":[{"text":"\u5c06\u8f66\u8f6e\u671d\u5411\u4eba\u884c\u9053\u7ef3\u5b50\uff0c\u5e76\u5728\u81ea\u52a8\u76d2\u5b50\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\u5c06\u884c\u8fdb\u5411\u540e\u6216\u505c\u8f66\u4f4d\u3002","correct":true},{"text":"\u5c06\u8f66\u8f6e\u671d\u5411\u9053\u8def\u4e2d\u5fc3\uff0c\u5e76\u5728\u62e5\u6709\u81ea\u52a8\u76d2\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\u9996\u5148\u79bb\u5f00\u6e38\u884c\u6216\u505c\u8f66\u4f4d\u3002","correct":false},{"text":"\u5728\u62e5\u6709\u81ea\u52a8\u76d2\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u5c06\u8f66\u8f6e\u5e73\u884c\u4e8e\u7ef3\u5b50\uff0c\u65e0\u9700\u66f4\u6362\u6216\u505c\u8f66\u4f4d\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What precautions should be taken when leaving a vehicle in this situation","answers":[{"text":"Orient the wheels towards the sidewalk cord and leave the march back or in a parking position in the case of automatic box.","correct":true},{"text":"Orient the wheels towards the center of the road and leave the march first or in a parking position in the case of having automatic box.","correct":false},{"text":"Orient the wheels parallel to the cord and without change or in a parking position in the case of having automatic box.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xe1 opat\u0159en\xed by m\u011bla b\xfdt p\u0159ijata p\u0159i opu\u0161t\u011bn\xed vozidla v t\xe9to situaci","answers":[{"text":"Orientujte kola sm\u011brem k \u0161\u0148\u016fru chodn\xedku a pochodujte pochod zp\u011bt nebo v parkovac\xed poloze v p\u0159\xedpad\u011b automatick\xe9 krabice.","correct":true},{"text":"Orientujte kola sm\u011brem ke st\u0159edu silnice a nechte pochod prvn\xed nebo v parkovac\xed poloze v p\u0159\xedpad\u011b automatick\xe9 krabice.","correct":false},{"text":"Orientujte kola rovnob\u011b\u017en\xe1 s \u0161\u0148\u016frou a beze zm\u011bny nebo v parkovac\xed poloze v p\u0159\xedpad\u011b automatick\xe9 krabice.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 precauciones se deben tener al dejar estacionado un veh\xedculo en esta situaci\xf3n","answers":[{"text":"Orientar las ruedas hacia el cord\xf3n de la vereda y dejar la marcha hacia atr\xe1s o en posici\xf3n de estacionamiento en el caso de tener caja autom\xe1tica.","correct":true},{"text":"Orientar las ruedas hacia el centro de la calzada y dejar la marcha en primera o en posici\xf3n de estacionamiento en el caso de tener caja autom\xe1tica.","correct":false},{"text":"Orientar las ruedas paralelas al cord\xf3n y sin cambio o en posici\xf3n de estacionamiento en el caso de tener caja autom\xe1tica.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image155.png"},{"id":275,"translations":{"zh":{"question":"\u60a8\u662f\u5426\u80fd\u591f\u5728\u8fd9\u4e2a\u5730\u65b9\u505c\u6b62\u8f66\u8f86","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u53ea\u8981\u5faa\u73af\u4e0d\u59a8\u788d\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u7981\u6b62\u505c\u8f66\u5e76\u505c\u4e0b\u6765\u8fdb\u884c\u6cd5\u89c4\u3002","correct":true},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u9664\u975e\u6709\u660e\u786e\u7981\u6b62\u5b83\u7684\u8ff9\u8c61\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Are you enabled to stop a vehicle in this place","answers":[{"text":"Yes, as long as the circulation does not hinder.","correct":false},{"text":"No, it is forbidden to park and stop for regulations.","correct":true},{"text":"Yes, unless there is a sign that expressly prohibits it.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jste povoleni zastavit vozidlo na tomto m\xedst\u011b","answers":[{"text":"Ano, pokud ob\u011bh nebr\xe1n\xed.","correct":false},{"text":"Ne, je zak\xe1z\xe1no zaparkovat a zastavit p\u0159edpisy.","correct":true},{"text":"Ano, pokud neexistuje znamen\xed, kter\xe9 to v\xfdslovn\u011b zakazuje.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfSe est\xe1 habilitado a detener un veh\xedculo en este lugar","answers":[{"text":"S\xed, siempre y cuando no entorpezca la circulaci\xf3n.","correct":false},{"text":"No, est\xe1 prohibido estacionar y detenerse por normativa.","correct":true},{"text":"Si, a menos que haya una se\xf1al que lo proh\xedba expresamente.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image156.png"},{"id":276,"translations":{"zh":{"question":"\u5b83\u662f\u5426\u53ef\u4ee5\u5728\u5e03\u5b9c\u8bfa\u65af\u827e\u5229\u65af\u5e02\u5faa\u73af","answers":[{"text":"\u4e0d\uff0c\u9664\u975e\u662f\u8fd9\u6837\u505a\u505c\u8f66\uff0c\u8fdb\u5165\u6216\u79bb\u5f00\u8f66\u5e93\u7684\uff08\u5982\u679c\u6ca1\u6709\u5176\u4ed6\u53ef\u80fd\u6027\uff09\u6216\u4fdd\u5b58\u4efb\u4f55\u969c\u788d\u3002","correct":true},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u53ef\u4ee5\u5728\u4efb\u4f55\u573a\u5408\u5b8c\u6210\uff0c\u4f46\u662f\u6d41\u901a\u7684\u65c5\u7a0b\u5fc5\u987b\u662f\u51e0\u7c73\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u6bcf\u5f53\u5230\u8fbe\u8857\u533a\u4e2d\u95f4\u4e4b\u524d\u5b8c\u6210\uff0c\u5e76\u786e\u4fdd\u4e0d\u8981\u5c06\u5176\u4f59\u7684\u8f66\u8f86\u5192\u9669\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Is it allowed to circulate reverse in the city of Buenos Aires","answers":[{"text":"No, unless it is done to park, enter or leave a garage (when there is no other possibility) or save any obstacle.","correct":true},{"text":"Yes, it can be done on any occasion but the journey to circulate must be a few meters.","correct":false},{"text":"Yes, whenever it is done before reaching the middle of the block and making sure not to put at risk the rest of the vehicles.","correct":false}]},"cs":{"question":"Je dovoleno cirkulovat obr\xe1cen\u011b ve m\u011bst\u011b Buenos Aires","answers":[{"text":"Ne, pokud to nen\xed provedeno k zaparku, vstup nebo opustit gar\xe1\u017e (pokud neexistuje jin\xe1 mo\u017enost) nebo ulo\u017een\xed jak\xe9koli p\u0159ek\xe1\u017eky.","correct":true},{"text":"Ano, lze to prov\xe9st p\u0159i ka\u017ed\xe9 p\u0159\xedle\u017eitosti, ale cesta k cirkulaci mus\xed b\xfdt n\u011bkolik metr\u016f.","correct":false},{"text":"Ano, kdykoli se to stane p\u0159ed dosa\u017een\xedm st\u0159edu bloku a ujist\u011bte se, \u017ee se nep\u0159edstavuje zbytek vozidel.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfEst\xe1 permitido circular marcha atr\xe1s en la Ciudad de Buenos Aires","answers":[{"text":"No, salvo que se realice para estacionar, entrar o salir de un garaje (cuando no exista otra posibilidad) o salvar alg\xfan obst\xe1culo.","correct":true},{"text":"S\xed, se puede realizar en cualquier ocasi\xf3n pero el trayecto para circular debe ser de pocos metros.","correct":false},{"text":"S\xed, siempre que se realice antes de llegar a la mitad de la cuadra y asegur\xe1ndose de no poner en riesgo al resto de los veh\xedculos.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":277,"translations":{"zh":{"question":"\u5f53\u9a7e\u9a76\u5458\u56de\u6765\u65f6\uff0c\u4f60\u53ef\u4ee5\u65c5\u884c\u591a\u8fdc","answers":[{"text":"\u5b83\u4e0d\u80fd\u8d85\u8fc7\u4e00\u4e2a\u5757\u7684\u4e00\u534a\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\u8d85\u8fc720\u7c73\u3002","correct":false},{"text":"\u53ea\u8981\u8fd9\u662f\u505c\u8f66\u573a\uff0c\u6700\u4f4e\u9650\u5ea6\u548c\u5fc5\u4e0d\u53ef\u5c11\u7684\u8def\u7ebf\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"When a driver does back, how far can you travel","answers":[{"text":"It must not exceed half of one block.","correct":false},{"text":"No more than 20 meters.","correct":false},{"text":"The minimum and indispensable route, provided it is a parking maneuver.","correct":false}]},"cs":{"question":"Kdy\u017e \u0159idi\u010d vr\xe1t\xed, jak daleko m\u016f\u017eete cestovat","answers":[{"text":"Nesm\xed p\u0159ekro\u010dit polovinu jednoho bloku.","correct":false},{"text":"Ne v\xedce ne\u017e 20 metr\u016f.","correct":false},{"text":"Minim\xe1ln\xed a nepostradateln\xe1 trasa za p\u0159edpokladu, \u017ee se jedn\xe1 o parkovac\xed man\xe9vr.","correct":false}]},"es":{"question":"Cuando un conductor realiza marcha atr\xe1s, \xbfqu\xe9 distancia puede recorrer","answers":[{"text":"No debe superar la mitad de una cuadra.","correct":false},{"text":"No m\xe1s de 20 metros.","correct":false},{"text":"El recorrido m\xednimo e indispensable, siempre que se trate de una maniobra de estacionamiento.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":278,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u5148\u4e8e\u6b64\u4e4b\u524d\u7684\u8f66\u8f86\uff0c\u5219\u7528\u8fd9\u4e9b\u95ea\u70c1\u7684\u706f\u5faa\u73af\uff0c\u9a7e\u9a76\u5458\u53ef\u4ee5\u6307\u793a\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u8f66\u8f86\u5faa\u73af\u7f13\u6162\u3002","correct":false},{"text":"\u8f66\u8f86\u5c06\u5f88\u5feb\u8fdb\u5165\u8f66\u5e93\u6216\u505c\u4e0b\u6765\u3002","correct":true},{"text":"\u8f66\u8f86\u5c06\u5728\u4e0b\u4e00\u4e2a\u5341\u5b57\u8def\u53e3\u8f6c\u5f2f\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If the vehicle that precedes it, circulates with these flashing lights, what could the driver be indicating","answers":[{"text":"That the vehicle circulates slowly.","correct":false},{"text":"That the vehicle will soon enter a garage or stop.","correct":true},{"text":"That the vehicle will make a turn at the next intersection.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud to vozidlo, kter\xe9 jej p\u0159edch\xe1z\xed, cirkuluje s t\u011bmito blikaj\xedc\xedmi sv\u011btly, co by mohlo \u0159idi\u010d nazna\u010dovat","answers":[{"text":"\u017de vozidlo cirkuluje pomalu.","correct":false},{"text":"\u017de vozidlo brzy vstoup\xed do gar\xe1\u017ee nebo zastav\xed.","correct":true},{"text":"\u017de vozidlo se oto\u010d\xed na dal\u0161\xed k\u0159i\u017eovatce.","correct":false}]},"es":{"question":"Si el veh\xedculo que lo precede, circula con estas luces intermitentes encendidas, \xbfqu\xe9 podr\xeda estar indicando el conductor","answers":[{"text":"Que el veh\xedculo circula lentamente.","correct":false},{"text":"Que el veh\xedculo pr\xf3ximamente ingresar\xe1 a un garage o se detendr\xe1.","correct":true},{"text":"Que el veh\xedculo realizar\xe1 un giro en la pr\xf3xima intersecci\xf3n.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image157.png"},{"id":279,"translations":{"zh":{"question":"\u662f\u4ec0\u4e48\u8868\u660e\u4f7f\u7528\u8fd9\u79cd\u706f","answers":[{"text":"\u5f53\u5355\u72ec\u4f7f\u7528\u65f6\uff0c\u5b83\u4eec\u7528\u4e8e\u9884\u5148\u64cd\u4f5c\u3002","correct":false},{"text":"\u540c\u65f6\u4f7f\u7528\u65f6\uff0c\u4ed6\u4eec\u6709\u52a9\u4e8e\u5ba3\u5e03\u7d27\u6025\u60c5\u51b5\u6216\u505c\u6b62\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What indicates the use of this type of lights","answers":[{"text":"When used separately, they serve to pre -anch maneuvers.","correct":false},{"text":"When used at the same time, they serve to announce emergency situations or to stop.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"Co ukazuje pou\u017eit\xed tohoto typu sv\u011btel","answers":[{"text":"P\u0159i pou\u017eit\xed samostatn\u011b slou\u017e\xed k p\u0159edb\u011b\u017en\xfdm man\xe9vr\u016fm.","correct":false},{"text":"P\u0159i pou\u017eit\xed sou\u010dasn\u011b slou\u017e\xed k ozn\xe1men\xed nouzov\xfdch situac\xed nebo k zastaven\xed.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 indica el uso de este tipo de luces","answers":[{"text":"Cuando se utilizan por separado sirven para preanunciar maniobras.","correct":false},{"text":"Cuando se utilizan a la vez sirven para anunciar situaciones de emergencias o que se est\xe1 por detener.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image158.png"},{"id":280,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u56fe\u50cf\u8f66\u8f86\u51c6\u5907\u8fdb\u5165\u8f66\u5e93\uff0c\u5219\u53ef\u4ee5\u4f7f\u7528\u6b63\u786e\u7684\u706f\u5149\u9884\u6d4b\u5176\u673a\u52a8\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If the image vehicle prepares to enter a garage, it is anticipating its maneuver, using the right lights.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud se obrazov\xe9 vozidlo p\u0159iprav\xed na vstup do gar\xe1\u017ee, o\u010dek\xe1v\xe1 jeho man\xe9vr pomoc\xed spr\xe1vn\xfdch sv\u011btel.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"Si el veh\xedculo de la imagen se dispone a ingresar a un garaje, est\xe1 anticipando su maniobra, utilizando las luces correctas.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image159.png"},{"id":281,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u56fe\u50cf\u8f66\u8f86\u51c6\u5907\u8fdb\u5165\u4f4d\u4e8e\u53f3\u8fb9\u7684\u8f66\u5e93\uff0c\u5219\u60a8\u53ef\u4ee5\u4f7f\u7528\u6b63\u786e\u7684\u706f\u5149\u8fdb\u884c\u64cd\u4f5c\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"If the image vehicle prepares to enter a garage located on your right, you are anticipating your maneuver using the right lights.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":false},{"text":"Fake.","correct":true}]},"cs":{"question":"Pokud se obrazov\xe9 vozidlo p\u0159iprav\xed na vstup do gar\xe1\u017ee um\xedst\u011bn\xe9 na prav\xe9 stran\u011b, o\u010dek\xe1v\xe1te sv\u016fj man\xe9vr pomoc\xed spr\xe1vn\xfdch sv\u011btel.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":false},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":true}]},"es":{"question":"Si el veh\xedculo de la imagen se dispone a ingresar a un garaje ubicado a su derecha, est\xe1 anticipando su maniobra utilizando las luces correctas.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":false},{"text":"Falso.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image160.png"},{"id":282,"translations":{"zh":{"question":"\u8f66\u5e93\u6216\u505c\u8f66\u573a\u7684\u5165\u53e3\uff0c\u9a7e\u9a76\u5458\u5e94\u8be5\u5982\u4f55\u6307\u793a","answers":[{"text":"\u8f6c\u5411\u5c06\u8fdb\u5165\u7684\u4fa7\u9762\u7684\u5149\u7ebf\u3002","correct":false},{"text":"\u968f\u7740\u8f6c\u5411\u5c06\u8fdb\u5165\u7684\u5bf9\u9762\u7684\u5149\u3002","correct":false},{"text":"\u5e26\u6709\u95ea\u5149\u706f\uff08\u4fe1\u6807\uff09\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"The entrance to a garage or parking, how should it be indicated by the driver","answers":[{"text":"With the light of turning to the side where it will go to enter.","correct":false},{"text":"With the light of turning to the opposite side where it will go to enter.","correct":false},{"text":"With the flashing lights (beacons).","correct":true}]},"cs":{"question":"Vstup do gar\xe1\u017ee nebo parkov\xe1n\xed, jak by m\u011bl b\xfdt ozna\u010den \u0159idi\u010dem","answers":[{"text":"Se sv\u011btlem oto\u010den\xed na stranu, kam p\u016fjde dostoupit.","correct":false},{"text":"Se sv\u011btlem oto\u010den\xed na opa\u010dnou stranu, kam p\u016fjde vstoupit.","correct":false},{"text":"S blikaj\xedc\xedmi sv\u011btly (maj\xe1ky).","correct":true}]},"es":{"question":"El ingreso hacia un garaje o estacionamiento, \xbfc\xf3mo debe ser indicado por el conductor","answers":[{"text":"Con la luz de giro hacia el lado donde se ir\xe1 a ingresar.","correct":false},{"text":"Con la luz de giro hacia el lado opuesto donde se ir\xe1 a ingresar.","correct":false},{"text":"Con las luces intermitentes (balizas).","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":283,"translations":{"zh":{"question":"\u8fd9\u79cd\u7c7b\u578b\u7684\u6807\u5fd7\u6709\u6548\u5417","answers":[{"text":"\u4f5c\u4e3a\u4f7f\u7528\u4fe1\u6807\u548c/\u6216\u7d27\u6025\u60c5\u51b5\u7684\u4f34\u594f\u3002","correct":true},{"text":"\u7edd\u4e0d\u3002","correct":false},{"text":"\u4ec5\u5728\u8857\u9053\u4e0a\u4f7f\u7528\u65f6\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Are this type of sign valid","answers":[{"text":"As an accompaniment to the use of beacons and/or in case of emergency.","correct":true},{"text":"Never.","correct":false},{"text":"Only when used in streets.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jsou tento typ znamen\xed platn\xfd","answers":[{"text":"Jako doprovod k pou\u017eit\xed maj\xe1k\u016f a/nebo v p\u0159\xedpad\u011b nouze.","correct":true},{"text":"Nikdy.","correct":false},{"text":"Pouze p\u0159i pou\u017eit\xed v ulic\xedch.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfSon v\xe1lidas este tipo de se\xf1as","answers":[{"text":"Como acompa\xf1amiento al uso de balizas y/o en caso de emergencia.","correct":true},{"text":"Nunca.","correct":false},{"text":"S\xf3lo cuando se utilicen en calles.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image161.png"},{"id":284,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u60a8\u5f00\u8f66\u5e76\u5728\u5230\u8fbe\u5341\u5b57\u8def\u53e3\u65f6\u4f1a\u8f6c\u5f2f\uff0c\u5219\u5fc5\u987b\u81f3\u5c11\u4f7f\u7528\u76f8\u5e94\u7684\u8f6c\u52a8\u706f\u6765\u671f\u5f85\u60a8\u7684\u64cd\u7eb5...","answers":[{"text":"\u8fdb\u884c20\u7c73\u4e4b\u524d\u8fdb\u884c\u64cd\u4f5c\u3002","correct":false},{"text":"\u8fdb\u884c10\u7c73\u4e4b\u524d\u8fdb\u884c\u64cd\u4f5c\u3002","correct":false},{"text":"\u8fdb\u884c30\u7c73\u4e4b\u524d\u8fdb\u884c\u64cd\u4f5c\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"If you are driving and will turn when you reach an intersection, you must anticipate your maneuver using the corresponding turn light at least ...","answers":[{"text":"20 meters before performing the maneuver.","correct":false},{"text":"10 meters before performing the maneuver.","correct":false},{"text":"30 meters before performing the maneuver.","correct":true}]},"cs":{"question":"Pokud jedete a oto\u010d\xedte se, a\u017e se dostanete na k\u0159i\u017eovatku, mus\xedte p\u0159edv\xeddat sv\u016fj man\xe9vr alespo\u0148 pomoc\xed odpov\xeddaj\xedc\xedho zat\xe1\u010dka sv\u011btla alespo\u0148 ...","answers":[{"text":"20 metr\u016f p\u0159ed proveden\xedm man\xe9vru.","correct":false},{"text":"10 metr\u016f p\u0159ed proveden\xedm man\xe9vru.","correct":false},{"text":"30 metr\u016f p\u0159ed proveden\xedm man\xe9vru.","correct":true}]},"es":{"question":"Si usted est\xe1 conduciendo y va a girar al llegar a una intersecci\xf3n, debe anticipar su maniobra utilizando la luz de giro correspondiente por lo menos...","answers":[{"text":"20 metros antes de realizar la maniobra.","correct":false},{"text":"10 metros antes de realizar la maniobra.","correct":false},{"text":"30 metros antes de realizar la maniobra.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":285,"translations":{"zh":{"question":"\u8981\u6b63\u786e\u6267\u884c\u4ea4\u53c9\u8def\u53e3\uff0c\u60a8\u5fc5\u987b\u6307\u51fa...","answers":[{"text":"\u89e6\u6478\u5587\u53ed\u3002","correct":false},{"text":"\u4f7f\u7528\u76f8\u5e94\u4e00\u4fa7\u7684\u8f6c\u5f2f\u706f\uff0c\u81f3\u5c1130\u7c73\u3002","correct":true},{"text":"\u4f7f\u7528\u4e24\u4e2a\u8f6c\u5f2f\uff0c\u5728\u5230\u8fbe\u4ea4\u53c9\u70b9\u4e4b\u524d\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"To correctly perform a turn at an intersection you must indicate ...","answers":[{"text":"Touching horn.","correct":false},{"text":"Using the turn light on the corresponding side, at least 30 meters before.","correct":true},{"text":"Using both turns, meters before reaching the intersection.","correct":false}]},"cs":{"question":"Chcete -li spr\xe1vn\u011b prov\xe9st zat\xe1\u010dku na k\u0159i\u017eovatce, mus\xedte ozna\u010dit ...","answers":[{"text":"Dot\xfdkaj\xedc\xed se rohu.","correct":false},{"text":"Pomoc\xed oto\u010dn\xe9ho sv\u011btla na odpov\xeddaj\xedc\xed stran\u011b, nejm\xe9n\u011b 30 metr\u016f.","correct":true},{"text":"Pomoc\xed obou zat\xe1\u010dek, p\u0159ed dosa\u017een\xedm pr\u016fse\u010d\xedku.","correct":false}]},"es":{"question":"Para realizar correctamente un giro en una intersecci\xf3n se debe indicar...","answers":[{"text":"Tocando bocina.","correct":false},{"text":"Utilizando la luz de giro del lado correspondiente, al menos 30 metros antes.","correct":true},{"text":"Utilizando ambos giros, metros antes de llegar a la intersecci\xf3n.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":286,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u57ce\u5e02\u5730\u533a\u7981\u6b62\u4f7f\u7528\u9ad8\u5149\u7684\u5706\u5f62\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Circular with the high light on is prohibited in urban areas.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"V m\u011bstsk\xfdch oblastech je zak\xe1z\xe1n kruhov\xfd s vysok\xfdm sv\u011btlem.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"Circular con la luz alta encendida est\xe1 prohibido en zonas urbanas.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":287,"translations":{"zh":{"question":"\u8be5\u8f66\u8f86\u7528\u7ea2\u8272\u5706\u5708\u8868\u793a\uff0c\u4f7f\u7528\u6b63\u786e\u7684\u706f\u5faa\u73af\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"The vehicle, indicated with a red circle, circulates using the right lights.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":false},{"text":"Fake.","correct":true}]},"cs":{"question":"Vozidlo, ozna\u010den\xe9 \u010derven\xfdm kruhem, cirkuluje pomoc\xed prav\xfdch sv\u011btel.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":false},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":true}]},"es":{"question":"El veh\xedculo, se\xf1alado con un c\xedrculo rojo, circula utilizando las luces correctas.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":false},{"text":"Falso.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image162.png"},{"id":288,"translations":{"zh":{"question":"\u4e3a\u4e86\u6cbf\u7740\u5e03\u5b9c\u8bfa\u65af\u827e\u5229\u65af\u5e02\u7684\u4e00\u6761\u8857\u9053\u5728\u591c\u95f4\u6d41\u901a\uff0c\u5e94\u8be5\u4f7f\u7528\u4ec0\u4e48\u706f","answers":[{"text":"\u4f24\u4ea1\u3002","correct":true},{"text":"\u9ad8\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u53ea\u6709\u4f4d\u7f6e\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"To circulate at night along a street in the city of Buenos Aires, what lights should be used","answers":[{"text":"The casualties.","correct":true},{"text":"The high ones.","correct":false},{"text":"Those of position only.","correct":false}]},"cs":{"question":"K cirkulaci v noci pod\xe9l ulice ve m\u011bst\u011b Buenos Aires by m\u011bla b\xfdt pou\u017eita sv\u011btla","answers":[{"text":"Ob\u011bti.","correct":true},{"text":"Las altas.","correct":false},{"text":"Pouze pozici.","correct":false}]},"es":{"question":"Para circular de noche por una calle de la Ciudad de Buenos Aires, \xbfqu\xe9 luces deben utilizarse","answers":[{"text":"Las bajas.","correct":true},{"text":"Las altas.","correct":false},{"text":"Las de posici\xf3n solamente.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":289,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u89c2\u5bdf\u8fd9\u8f86\u8f66\u7684\u706f\u5149\u65f6\uff0c\u4ed6\u4eec\u5728\u5faa\u73af\u65b9\u5411\u4e0a\u6709\u4ec0\u4e48\u610f\u4e49","answers":[{"text":"\u4ece\u6211\u81ea\u5df1\u7684\u610f\u4e49\u4e0a\u8bb2\uff0c\u8fd9\u662f\u5728\u6d41\u4f20\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u90a3\u662f\u671d\u7740\u6211\u7684\u76f8\u53cd\u65b9\u5411\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u5b83\u4eec\u6ca1\u6709\u8868\u660e\u6d41\u901a\u611f\uff0c\u4f46\u88ab\u6253\u7834\u4e86\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"When observing the lights of this vehicle, what meaning do they have regarding the direction of circulation","answers":[{"text":"That is circulating in my own sense.","correct":true},{"text":"That is circulating in the opposite direction to mine.","correct":false},{"text":"They do not indicate sense of circulation but is broken.","correct":false}]},"cs":{"question":"P\u0159i pozorov\xe1n\xed sv\u011btel tohoto vozidla, jak\xfd v\xfdznam maj\xed ohledn\u011b sm\u011bru ob\u011bhu","answers":[{"text":"To se cirkuluje v m\xe9m vlastn\xedm smyslu.","correct":true},{"text":"To se cirkuluje opa\u010dn\xfdm sm\u011brem k m\xe9mu.","correct":false},{"text":"Neukazuj\xed pocit ob\u011bhu, ale jsou rozbit\xe9.","correct":false}]},"es":{"question":"Al observar las luces de este veh\xedculo, \xbfqu\xe9 significado tienen en cuanto al sentido de circulaci\xf3n","answers":[{"text":"Que est\xe1 circulando en m\xed mismo sentido.","correct":true},{"text":"Que est\xe1 circulando en el sentido contrario al m\xedo.","correct":false},{"text":"No indican sentido de circulaci\xf3n sino que est\xe1 descompuesto.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image163.png"},{"id":290,"translations":{"zh":{"question":"\u8fd9\u4e9b\u95ea\u70c1\u7684\u706f\u662f\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u4e3a\u4e86\u8b66\u544a\u5176\u4ed6\u9a7e\u9a76\u5458\uff0c\u4e0e\u6076\u52a3\u7684\u6c14\u5019\u6761\u4ef6\u76f8\u6bd4\uff0c\u8f66\u8f86\u4ee5\u4f4e\u901f\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u53d1\u51fa\u4fe1\u53f7\u5e76\u8b66\u544a\u5176\u4ed6\u9a7e\u9a76\u5458\uff0c\u8be5\u8f66\u8f86\u88ab\u62d8\u7559\u6216\u9760\u8fd1\u62d8\u7559\uff0c\u505c\u8f66\u573a\u6216\u7d27\u6025\u64cd\u7eb5\u3002","correct":true},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What are these flashing lights for","answers":[{"text":"To warn the other drivers, compared to bad climatic conditions, that the vehicle circulates at low speed.","correct":false},{"text":"To signal and warn the other drivers that the vehicle is detained or close to a detention, parking or emergency maneuver.","correct":true},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":false}]},"cs":{"question":"K \u010demu jsou tato blikaj\xedc\xed sv\u011btla","answers":[{"text":"Varov\xe1n\xed ostatn\xedch \u0159idi\u010d\u016f ve srovn\xe1n\xed se \u0161patn\xfdmi klimatick\xfdmi podm\xednkami, \u017ee vozidlo cirkuluje p\u0159i n\xedzk\xe9 rychlosti.","correct":false},{"text":"Chcete -li signalizovat a varovat ostatn\xed \u0159idi\u010de, \u017ee vozidlo je zadr\u017eeno nebo bl\xedzko zadr\u017een\xed, parkov\xe1n\xed nebo nouzov\xe9ho man\xe9vru.","correct":true},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfPara qu\xe9 sirven estas luces intermitentes","answers":[{"text":"Para advertir a los dem\xe1s conductores, frente a malas condiciones clim\xe1ticas, que el veh\xedculo circula a baja velocidad.","correct":false},{"text":"Para se\xf1alizar y advertir a los dem\xe1s conductores que el veh\xedculo se encuentra detenido o pr\xf3ximo a una maniobra de detenci\xf3n, estacionamiento o emergencia.","correct":true},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son correctas.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image164.png"},{"id":291,"translations":{"zh":{"question":"\u572824\u5c0f\u65f6\u5185\u53d1\u5149\u7684\u5faa\u73af...","answers":[{"text":"\u6240\u6709\u9ad8\u901f\u516c\u8def\u3002","correct":false},{"text":"\u683c\u62c9\u5c14\u3002\u5e15\u5179\u5927\u8857\uff0c\u5362\u6839\u548c\u574e\u8482\u6d1b\u5e02\u957f\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Circulation with low lights on 24 hours in ...","answers":[{"text":"All highways.","correct":false},{"text":"Gral. Paz Avenue, Lugones and Mayor Cantilo.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"Cirkulace s n\xedzk\xfdmi sv\u011btly 24 hodin v ...","answers":[{"text":"V\u0161echny d\xe1lnice.","correct":false},{"text":"Gral. Paz Avenue, Lugones a starosta Cantilo.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"Es obligatoria la circulaci\xf3n con luces bajas encendidas las 24 horas en...","answers":[{"text":"Todas las autopistas.","correct":false},{"text":"Avenida Gral. Paz, Lugones e Intendente Cantilo.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, la A y B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":292,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u5728\u901a\u8fc7\u4ee5\u4e0b\u52a8\u8109\u5f00\u8f66\u65f6\uff0c\u60a8\u5c06\u88ab\u8feb\u505c\u5728Banque\u4e0a","answers":[{"text":"\u9ad8\u706f\u548c\u8f6c\u5f2f\u3002","correct":false},{"text":"\u76d1\u7ba1\u706f\u548c\u4fe1\u6807\u3002","correct":true},{"text":"\u5b89\u59ae\u5e03\u62c9\u65af\u706f\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If when driving through the following artery, you are forced to stop on the banque","answers":[{"text":"High lights and turn.","correct":false},{"text":"Regulatory lights and beacons.","correct":true},{"text":"Antinieblas lights.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud jste p\u0159i j\xedzd\u011b po n\xe1sleduj\xedc\xed tepn\u011b byli nuceni zastavit se na banque","answers":[{"text":"Vysok\xe1 sv\u011btla a oto\u010den\xed.","correct":false},{"text":"Regula\u010dn\xed sv\u011btla a maj\xe1ky.","correct":true},{"text":"Sv\u011btla antinieblas.","correct":false}]},"es":{"question":"Si al circular por la siguiente arteria, se ve obligado a detener en la banquina, \xbfqu\xe9 luces debe colocar","answers":[{"text":"Luces altas y giro.","correct":false},{"text":"Luces reglamentarias y balizas.","correct":true},{"text":"Luces antinieblas.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image165.png"},{"id":293,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\uff0c\u662f\u5426\u53ef\u4ee5\u653e\u7f6e\u79c1\u4eba\u6c7d\u8f66\u989d\u5916\u7684\u706f","answers":[{"text":"\u5141\u8bb8\u4e24\u4e2a\u8ff9\u8c61\u7684\u603b\u4f53\u6563\u5e03\u5728\u5e26\u6709\u5239\u8f66\u706f\u7684\u6700\u591a\u4e24\u4e2a\u9ad8\u5934\u706f\u3002","correct":true},{"text":"\u662f\u7684\u3002\u60a8\u53ef\u4ee5\u6dfb\u52a0\u6240\u9700\u7684\u706f\u5149\uff0c\u56e0\u4e3a\u8f66\u8f86\u7684\u7167\u660e\u80fd\u529b\u8d8a\u591a\uff0c\u9a7e\u9a76\u5458\u7684\u89c6\u91ce\u8d8a\u597d\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u7981\u6b62\u6dfb\u52a0\u4efb\u4f55\u989d\u5916\u7684\u5149\u3002\u5728\u6bc1\u706d\u6027\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u60a8\u53ea\u80fd\u8865\u5145\u4ece\u5de5\u5382\u5e26\u6765\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to Law No. 2148, is it allowed to place a private car additional lights","answers":[{"text":"The aggregate of two signs is allowed to break up and up to two high headlights with brake lights.","correct":true},{"text":"Yes. You can add the Lights that are desired since the more lighting capacity the vehicle has, the better visibility the driver will have.","correct":false},{"text":"No, it is forbidden to add any additional light. You can only replenish those that you bring from the factory, in case of destruction.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle z\xe1kona \u010d. 2148 je povoleno um\xedstit dal\u0161\xed sv\u011btla soukrom\xe9ho automobilu","answers":[{"text":"Agreg\xe1t dvou zna\u010dek se m\u016f\u017ee rozb\xedt a a\u017e na dva vysok\xe9 sv\u011btlomety s brzdov\xfdmi sv\u011btly.","correct":true},{"text":"Ano. M\u016f\u017eete p\u0159idat sv\u011btla, kter\xe1 jsou po\u017eadov\xe1na od doby, kdy m\xe1 v\xedce osv\u011btlovac\xed kapacity vozidlo, t\xedm lep\u0161\xed viditelnost bude m\xedt \u0159idi\u010d.","correct":false},{"text":"Ne, je zak\xe1z\xe1no p\u0159idat jak\xe9koli dal\u0161\xed sv\u011btlo. V p\u0159\xedpad\u011b zni\u010den\xed m\u016f\u017eete doplnit pouze ty, kter\xe9 p\u0159in\xe1\u0161\xedte z tov\xe1rny.","correct":false}]},"es":{"question":"Seg\xfan la Ley N\xba 2148, \xbfest\xe1 permitido colocar a un autom\xf3vil particular luces adicionales","answers":[{"text":"Est\xe1 permitido el agregado de dos faros rompeniebla y de hasta dos faros elevados con luces de freno.","correct":true},{"text":"S\xed. Se puede agregar las luces que se deseen ya que cuanto m\xe1s capacidad de iluminaci\xf3n tenga el veh\xedculo, mejor visibilidad tendr\xe1 el conductor.","correct":false},{"text":"No, est\xe1 prohibido agregar cualquier tipo de luz adicional. S\xf3lo se podr\xe1 reponer las que traiga de f\xe1brica, en caso de destrucci\xf3n.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":294,"translations":{"zh":{"question":"\u56fe\u50cf\u4e2d\u6307\u793a\u7684\u706f\u7684\u989c\u8272\u6709\u4ec0\u4e48\u610f\u4e49","answers":[{"text":"\u767d\u8272\u4f4d\u4e8e\u8f66\u8f86\u7684\u80cc\u9762\uff0c\u662f\u5c06\u5176\u4e0e\u5236\u52a8\uff0c\u4f4d\u7f6e\u548c\u8f6c\u52a8\u706f\u533a\u5206\u5f00\u3002","correct":false},{"text":"\u767d\u8272\uff0c\u5f53\u5fc5\u987b\u5728\u591c\u95f4\u6216\u4f4e\u53ef\u89c1\u6027\u6761\u4ef6\u4e0b\u8fdb\u884c\u540e\u9000\u64cd\u4f5c\u65f6\uff0c\u53ef\u4ee5\u83b7\u5f97\u66f4\u597d\u7684\u89c6\u529b\u3002","correct":false},{"text":"\u8868\u793a\u5faa\u73af\u611f\u3002\u767d\u5149\u610f\u5473\u7740\u8f66\u8f86\u671d\u4e0e\u540e\u9762\u7684\u7ea2\u8272\u8f66\u8f86\u76f8\u53cd\u7684\u65b9\u5411\u5faa\u73af\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What meaning does the color of the lights indicated in the image have","answers":[{"text":"Being located on the back of the vehicle, the white color is to differentiate it from brake, position and turn lights.","correct":false},{"text":"Being white, a better vision is obtained when the backward maneuver must be performed at night or in low visibility conditions.","correct":false},{"text":"Indicates the sense of circulation. The white light means that the vehicle circulates in the opposite direction to the red vehicle behind it.","correct":true}]},"cs":{"question":"Jak\xfd v\xfdznam m\xe1 barva sv\u011btel uveden\xfdch na obr\xe1zku","answers":[{"text":"B\xedl\xe1 barva je um\xedst\u011bna na zadn\xed stran\u011b vozidla a m\xe1 odli\u0161it ji od brzdy, polohy a zapnut\xed sv\u011btla.","correct":false},{"text":"B\xfdt b\xedl\xfd, lep\u0161\xed vid\u011bn\xed se z\xedsk\xe1, kdy\u017e mus\xed b\xfdt zp\u011btn\xfd man\xe9vr v noci nebo za podm\xednek n\xedzk\xe9 viditelnosti.","correct":false},{"text":"Ozna\u010duje pocit ob\u011bhu. B\xedl\xe9 sv\u011btlo znamen\xe1, \u017ee vozidlo cirkuluje opa\u010dn\xfdm sm\u011brem k \u010derven\xe9mu vozidlu za n\xedm.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 significado tiene el color de las luces encendidas que se indican en la imagen","answers":[{"text":"Al estar ubicada en la parte posterior del veh\xedculo, el color blanco es para diferenciarla de las luces de freno, posici\xf3n y giro.","correct":false},{"text":"Al ser de color blanco se obtiene mejor visi\xf3n cuando la maniobra de retroceso se debe realizar de noche o en condiciones de poca visibilidad.","correct":false},{"text":"Indica el sentido de circulaci\xf3n. La luz blanca significa que el veh\xedculo circula en sentido contrario al del veh\xedculo rojo que est\xe1 detr\xe1s de \xe9l.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image166.png"},{"id":295,"translations":{"zh":{"question":"\u8f66\u8f86\u9664\u4e86\u7167\u660e\u5916\uff0c\u8fd8\u63d0\u4f9b\u4e86\u5141\u8bb8\u8f66\u8f86\u548c\u884c\u4eba\u4e4b\u95f4\u901a\u4fe1\u7684\u4fe1\u606f\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"The light system that a vehicle has, in addition to illuminating, provides information that allows communication between vehicles and also pedestrians.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"Sv\u011bteln\xfd syst\xe9m, kter\xfd m\xe1 vozidlo, krom\u011b osv\u011btlen\xed, poskytuje informace, kter\xe9 umo\u017e\u0148uj\xed komunikaci mezi vozidly a tak\xe9 chodci.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"El sistema de luces que posee un veh\xedculo, adem\xe1s de iluminar, brinda informaci\xf3n que permite la comunicaci\xf3n entre veh\xedculos y tambi\xe9n peatones.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":296,"translations":{"zh":{"question":"\u6240\u8c13\u7684\u201c aquaplaing\u201d","answers":[{"text":"\u5f53\u96e8\u4e2d\u6ef4\u6c34\u7684\u91cf\u5f88\u5927\u3002","correct":false},{"text":"\u7531\u4e8e\u4eba\u884c\u9053\u79ef\u7d2f\u7684\u6c34\u5c42\uff0c\u5b83\u635f\u5931\u4e86\u8f6e\u80ce\u7c98\u9644\u5728\u5730\u677f\u4e0a\uff0c\u8fd9\u5927\u4e8e\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u8f6e\u80ce\u7684\u56fe\u7eb8\u6392\u51fa\u7684\u6570\u91cf\u3002","correct":true},{"text":"\u5230\u6e7f\u6ed1\u7684\u72b6\u6001\uff0c\u9053\u8def\u4f4d\u4e8e\u6bdb\u6bdb\u96e8\u4e4b\u540e\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is called \\"Aquaplaing\\"","answers":[{"text":"When the amount of water dropped in a rain is abundant.","correct":false},{"text":"To the loss of tire adhesion to the floor because of the water layer accumulated in the pavement, which is greater than the amount that can be expelled through the drawings of the tires.","correct":true},{"text":"To the slippery state in which the road is located after a drizzle.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak se naz\xfdv\xe1 \u201eAquaplaing\u201c","answers":[{"text":"Kdy\u017e je mno\u017estv\xed vody v de\u0161ti hojn\xe9.","correct":false},{"text":"Ke ztr\xe1t\u011b adheze pneumatiky na podlahu kv\u016fli vrstv\u011b vody nahromad\u011bn\xe9 v chodn\xedku, co\u017e je v\u011bt\u0161\xed ne\u017e mno\u017estv\xed, kter\xe9 lze vylou\u010dit prost\u0159ednictv\xedm v\xfdkres\u016f pneumatik.","correct":true},{"text":"Do kluzk\xe9ho stavu, ve kter\xe9m je silnice um\xedst\u011bna po mrholen\xed.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfA qu\xe9 se denomina \u201caquaplaning\u201d","answers":[{"text":"Cuando la cantidad de agua ca\xedda en una lluvia es abundante.","correct":false},{"text":"A la p\xe9rdida de adherencia del neum\xe1tico al piso a causa de la capa de agua acumulada en el pavimento, que es mayor a la cantidad que se puede expulsar a trav\xe9s de los dibujos de los neum\xe1ticos.","correct":true},{"text":"Al estado resbaladizo en el que se encuentra la calzada luego de una llovizna.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":297,"translations":{"zh":{"question":"\u81f3\u4e8e\u9762\u5bf9\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\u7684\u901f\u5ea6\uff0c\u9a7e\u9a76\u5458\u5e94\u8be5\u8003\u8651\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u5b83\u5e94\u4ee5\u6cd5\u5f8b\u786e\u5b9a\u7684\u6700\u5927\u901f\u5ea6\u7684\u4e00\u534a\u5faa\u73af\u3002","correct":false},{"text":"\u5b83\u5e94\u8be5\u6839\u636e\u6c14\u5019\u6761\u4ef6\u548c\u6240\u8ff0\u5faa\u73af\u9014\u5f84\u9002\u5e94\u901f\u5ea6\u3002","correct":true},{"text":"\u6211\u8981\u505a\u7684\u5c31\u662f\u5c0a\u91cd\u662f\u5faa\u73af\u7684\u52a8\u8109\u7684\u6700\u5927\u901f\u5ea6\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"As for speed in the face of this situation, what should a driver consider","answers":[{"text":"It should circulate at half the maximum speed established by law.","correct":false},{"text":"It should adapt the speed according to the climatic conditions and of said route of circulation.","correct":true},{"text":"All I should do is respect is the maximum speed of the artery through which it circulates.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud jde o rychlost tv\xe1\u0159\xed v tv\xe1\u0159 t\xe9to situaci, co by m\u011bl zv\xe1\u017eit \u0159idi\u010d","answers":[{"text":"M\u011bl by cirkulovat p\u0159i polovin\u011b maxim\xe1ln\xed rychlosti stanoven\xe9 z\xe1konem.","correct":false},{"text":"M\u011bl by p\u0159izp\u016fsobit rychlost podle klimatick\xfdch podm\xednek a uveden\xe9 trasy ob\u011bhu.","correct":true},{"text":"Jedin\xe9, co bych m\u011bl ud\u011blat, je respektovat je maxim\xe1ln\xed rychlost tepny, skrze kterou cirkuluje.","correct":false}]},"es":{"question":"En cuanto a la velocidad frente a esta situaci\xf3n, \xbfqu\xe9 deber\xeda considerar un conductor","answers":[{"text":"Deber\xeda circular a la mitad de la velocidad m\xe1xima establecida por Ley.","correct":false},{"text":"Deber\xeda adecuar la velocidad de acuerdo a las condiciones clim\xe1ticas y de dicha v\xeda de circulaci\xf3n.","correct":true},{"text":"Lo \xfanico que deber\xeda hacer es respetar es la velocidad m\xe1xima de la arteria por la que circula.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image167.png"},{"id":298,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u4e0b\u56fe\u50cf\u4e2d\u53d1\u751f\u7684\u6548\u679c\u5982\u4f55\u5b9a\u4e49","answers":[{"text":"\u6c34\u4e0a\u4e50\u3002","correct":true},{"text":"\u5173\u95ed\u8ddf\u8e2a\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"How is the effect that occurs in the following image defines","answers":[{"text":"Aquaplaing.","correct":true},{"text":"Off tracking.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xfd je efekt, kter\xfd se vyskytuje na n\xe1sleduj\xedc\xedm obr\xe1zku","answers":[{"text":"Aquaplaing.","correct":true},{"text":"Mimo sledov\xe1n\xed.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfC\xf3mo se define el efecto que ocurre en la siguiente imagen","answers":[{"text":"Aquaplaning.","correct":true},{"text":"Off tracking.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image168.png"},{"id":299,"translations":{"zh":{"question":"\u5f53\u4e00\u8def\u4e0a\u6709\u6c34\u65f6\uff0c\u5b83\u5fc5\u987b\u964d\u4f4e\u901f\u5ea6\u4ee5\u907f\u514d...","answers":[{"text":"\u7a7f\u8f6e\u80ce\u3002","correct":false},{"text":"\u8fc7\u70ed\u8f6e\u80ce\u3002","correct":false},{"text":"\u6c34\u4e0a\u4e50\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"When there is water along the way, it must reduce its speed to avoid ...","answers":[{"text":"Wear the tires.","correct":false},{"text":"Overheat the tires.","correct":false},{"text":"Aquaplaing.","correct":true}]},"cs":{"question":"Kdy\u017e je na cest\u011b voda, mus\xed se sn\xed\u017eit rychlost, aby se zabr\xe1nilo ...","answers":[{"text":"Noste pneumatiky.","correct":false},{"text":"P\u0159eh\u0159\xe1t pneumatiky.","correct":false},{"text":"Aquaplaing.","correct":true}]},"es":{"question":"Cuando hay agua en el camino, debe reducir su velocidad para evitar\u2026","answers":[{"text":"Desgastar las llantas.","correct":false},{"text":"Sobrecalentar las llantas.","correct":false},{"text":"El aquaplaning.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":300,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u9053\u8def\u6f6e\u6e7f\u5e76\u4e14\u6709\u6c34\u5751\uff0c\u5239\u8f66\u4f1a\u5931\u53bb\u529f\u6548","answers":[{"text":"\u4e0d\uff0c\u76f8\u53cd\uff0c\u7531\u4e8e\u8f6e\u80ce\u88ab\u6e05\u6d01\uff0c\u56e0\u6b64\u53ef\u4ee5\u6539\u5584\u7c98\u9644\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u6da6\u6e7f\u53ef\u80fd\u65e0\u6cd5\u6709\u6548\u5730\u5de5\u4f5c\u3002","correct":true},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u5239\u8f66\u6070\u597d\u53ef\u4ee5\u62b5\u6d88\u6ed1\u884c\u9053\u8def\u7684\u5f71\u54cd\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If the road is wet and there are puddles, can brakes lose efficacy","answers":[{"text":"No, on the contrary, adhesion is improved because the tires are cleaned.","correct":false},{"text":"Yes, because wetting may not work effectively.","correct":true},{"text":"No, because precisely the brakes serve to counteract the effects of the slippery road.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud je silnice mokr\xe1 a existuj\xed kalu\u017ee, mohou brzdy ztratit \xfa\u010dinnost","answers":[{"text":"Ne, naopak, adheze se zlep\u0161uje, proto\u017ee pneumatiky jsou vy\u010di\u0161t\u011bny.","correct":false},{"text":"Ano, proto\u017ee sm\xe1\u010den\xed nemus\xed fungovat efektivn\u011b.","correct":true},{"text":"Ne, proto\u017ee p\u0159esn\u011b brzdy slou\u017e\xed k p\u016fsoben\xed \xfa\u010dink\u016f kluzk\xe9 silnice.","correct":false}]},"es":{"question":"Si la calzada est\xe1 mojada y hay charcos, \xbfpueden perder eficacia los frenos","answers":[{"text":"No, al contrario, se mejora la adherencia porque los neum\xe1ticos se limpian.","correct":false},{"text":"S\xed, porque al mojarse pueden no funcionar eficazmente.","correct":true},{"text":"No, porque justamente los frenos sirven para contrarrestar los efectos de la calzada resbaladiza.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":301,"translations":{"zh":{"question":"\u9762\u5bf9\u8fd9\u79cd\u6c14\u5019\u72b6\u51b5\uff0c\u5982\u679c\u6253\u5f00\u8f83\u4f4e\u7684\u706f","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u53ea\u8981\u80fd\u89c1\u5ea6\u964d\u4f4e\u3002","correct":true},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u53ea\u80fd\u5728\u665a\u4e0a\u4f7f\u7528\u706f\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u4f46\u4ec5\u5728\u8def\u7ebf\u4e0a\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Faced with this climatic condition, should the low lights be turned on","answers":[{"text":"Yes, whenever visibility is diminished.","correct":true},{"text":"No, because lights should only be used at night.","correct":false},{"text":"Yes, but only on routes.","correct":false}]},"cs":{"question":"Tv\xe1\u0159\xed v tv\xe1\u0159 t\xe9to klimatick\xe9 podm\xednce, pokud by byla zapnut\xe1 n\xedzk\xe1 sv\u011btla","answers":[{"text":"Ano, kdykoli je zmen\u0161ena viditelnost.","correct":true},{"text":"Ne, proto\u017ee sv\u011btla by m\u011bla b\xfdt pou\u017e\xedv\xe1na pouze v noci.","correct":false},{"text":"Ano, ale pouze na tras\xe1ch.","correct":false}]},"es":{"question":"Frente a esta condici\xf3n clim\xe1tica, \xbfse deben encender las luces bajas","answers":[{"text":"S\xed, siempre que est\xe1 disminuida la visibilidad.","correct":true},{"text":"No, porque las luces s\xf3lo deben utilizarse por la noche.","correct":false},{"text":"S\xed, pero s\xf3lo en rutas.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image169.png"},{"id":302,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u957f\u65f6\u95f4\u5f00\u8f66\u65f6\uff0c\u5728\u8fd9\u79cd\u6c14\u5019\u72b6\u51b5\u4e0b...","answers":[{"text":"\u968f\u7740\u6ce8\u610f\u529b\u7684\u589e\u52a0\uff0c\u75b2\u52b3\u7684\u53ef\u80fd\u6027\u8f83\u5c0f\u3002","correct":false},{"text":"\u6709\u5fc5\u8981\u66f4\u9891\u7e41\u5730\u4f11\u606f\uff0c\u4ee5\u907f\u514d\u75b2\u52b3\u3002","correct":true},{"text":"\u53ea\u8981\u4fdd\u6301\u5ba1\u614e\u7684\u901f\u5ea6\uff0c\u5b83\u4e0d\u4f1a\u5f71\u54cd\u75b2\u52b3\u7684\u5916\u89c2\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"When driving for a long period of time and in this climatic condition ...","answers":[{"text":"Fatigue appears less likely, as it increases attention.","correct":false},{"text":"It is necessary to rest more frequently, to avoid fatigue.","correct":true},{"text":"It does not influence the appearance of fatigue, as long as a prudent speed is maintained.","correct":false}]},"cs":{"question":"P\u0159i j\xedzd\u011b po dlouhou dobu a v tomto klimatick\xe9m stavu ...","answers":[{"text":"\xdanava se zd\xe1 b\xfdt m\xe9n\u011b pravd\u011bpodobn\xe1, proto\u017ee zvy\u0161uje pozornost.","correct":false},{"text":"Je nutn\xe9 \u010dast\u011bji odpo\u010d\xedvat, aby se zabr\xe1nilo \xfanav\u011b.","correct":true},{"text":"Neovliv\u0148uje to vzhled \xfanavy, pokud je udr\u017eov\xe1na obez\u0159etn\xe1 rychlost.","correct":false}]},"es":{"question":"Al conducir por un largo lapso de tiempo y en esta condici\xf3n clim\xe1tica\u2026","answers":[{"text":"Es menos probable que aparezca la fatiga, ya que aumenta la atenci\xf3n.","correct":false},{"text":"Es necesario descansar con m\xe1s frecuencia, para evitar la fatiga.","correct":true},{"text":"No influye en la aparici\xf3n de fatiga, siempre y cuando se mantenga una velocidad prudente.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image169.png"},{"id":303,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u79cd\u6c14\u5019\u6761\u4ef6\u4e0b\uff0c\u662f\u5426\u5efa\u8bae\u63d0\u9ad8\u5b89\u5168\u8ddd\u79bb\u5e76\u964d\u4f4e\u901f\u5ea6","answers":[{"text":"\u4e0d\uff0c\u901a\u8fc7\u964d\u4f4e\u901f\u5ea6\uff0c\u6ca5\u9752\u4e2d\u6c34\u7684\u6bd4\u4f8b\u8d8a\u5927\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u968f\u7740\u96e8\u7684\u7c98\u9644\uff0c\u7c98\u9644\u5c11\u3002","correct":true},{"text":"\u5426\u3002\u5b89\u5168\u8ddd\u79bb\u5fc5\u987b\u59cb\u7ec8\u76f8\u540c\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Under this climatic condition, is it advisable to increase safety distance and reduce speed","answers":[{"text":"No, by reducing speed, the greater the proportion of water in the asphalt.","correct":false},{"text":"Yes, with rain the adhesion is less.","correct":true},{"text":"No. The safety distance must always be the same.","correct":false}]},"cs":{"question":"Za tohoto klimatick\xe9ho stavu je vhodn\xe9 zv\xfd\u0161it bezpe\u010dnostn\xed vzd\xe1lenost a sn\xed\u017eit rychlost","answers":[{"text":"Ne, sn\xed\u017een\xedm rychlosti, \u010d\xedm v\u011bt\u0161\xed je pod\xedl vody v asfaltu.","correct":false},{"text":"Ano, s de\u0161t\u011bm je adheze men\u0161\xed.","correct":true},{"text":"Ne. Bezpe\u010dnostn\xed vzd\xe1lenost mus\xed b\xfdt v\u017edy stejn\xe1.","correct":false}]},"es":{"question":"Bajo esta condici\xf3n clim\xe1tica, \xbfes recomendable aumentar la distancia de seguridad y reducir la velocidad","answers":[{"text":"No, al reducir la velocidad, mayor es la proporci\xf3n de agua en el asfalto.","correct":false},{"text":"S\xed, con lluvia la adherencia es menor.","correct":true},{"text":"No. La distancia de seguridad debe ser siempre la misma.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image169.png"},{"id":304,"translations":{"zh":{"question":"\u591c\u95f4\u5f00\u8f66\u589e\u52a0\u4e86\u53d1\u751f\u4e8b\u4ef6\u7684\u98ce\u9669\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Driving at night increases the risk of an incident.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"\u0158\xedzen\xed v noci zvy\u0161uje riziko incidentu.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"Conducir de noche aumenta el riesgo de sufrir un incidente.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":305,"translations":{"zh":{"question":"\u5f53\u5b83\u5728\u8fd9\u79cd\u6c14\u5019\u6761\u4ef6\u4e0b\u8fdb\u884c\u65f6\uff0c\u5b89\u5168\u8ddd\u79bb\u4e2d\u76842\u79d2\u89c4\u5219\u5e94\u589e\u52a0\u591a\u5c11","answers":[{"text":"4\u79d2\u3002","correct":true},{"text":"3\u79d2\u3002","correct":false},{"text":"5\u79d2\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"When it conducts under this climatic condition, how much should the 2 -second rule in the security distance be increased","answers":[{"text":"4 seconds.","correct":true},{"text":"3 seconds.","correct":false},{"text":"5 seconds.","correct":false}]},"cs":{"question":"Kdy\u017e to vede v tomto klimatick\xe9m stavu, kolik by se m\u011blo zv\xfd\u0161it dvousenezov\xe9 pravidlo v bezpe\u010dnostn\xed vzd\xe1lenosti","answers":[{"text":"4 sekundy.","correct":true},{"text":"3 sekundy.","correct":false},{"text":"5 sekund.","correct":false}]},"es":{"question":"Cuando conduce bajo esta condici\xf3n clim\xe1tica, \xbfa cu\xe1nto se debe incrementar la regla de 2 segundos en la distancia de seguridad","answers":[{"text":"A 4 segundos.","correct":true},{"text":"A 3 segundos.","correct":false},{"text":"A 5 segundos.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image170.png"},{"id":306,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\u4e0b\u5728\u9053\u8def\u4e0a\u884c\u9a76\u65f6\uff0c\u5236\u52a8\u8ddd\u79bb\u5c06\u662f...","answers":[{"text":"\u4e0e\u9053\u8def\u5e72\u71e5\u65f6\u76f8\u540c\u3002","correct":false},{"text":"\u5c0f\u4e8e\u9053\u8def\u5e72\u71e5\u65f6\u3002","correct":false},{"text":"\u6bd4\u9053\u8def\u5e72\u71e5\u65f6\u5927\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"When driving on a road in these conditions, the braking distance will be ...","answers":[{"text":"Same as when the road is dry.","correct":false},{"text":"Less than when the road is dry.","correct":false},{"text":"Greater than when the road is dry.","correct":true}]},"cs":{"question":"P\u0159i j\xedzd\u011b po silnici za t\u011bchto podm\xednek bude brzdov\xfd vzd\xe1lenost ...","answers":[{"text":"Stejn\u011b jako kdy\u017e je silnice such\xe1.","correct":false},{"text":"M\xe9n\u011b ne\u017e kdy\u017e je silnice such\xe1.","correct":false},{"text":"V\u011bt\u0161\xed ne\u017e kdy\u017e je silnice such\xe1.","correct":true}]},"es":{"question":"Al conducir sobre una calzada en estas condiciones, la distancia de frenado ser\xe1...","answers":[{"text":"Igual que cuando la calzada se encuentra seca.","correct":false},{"text":"Menor que cuando la calzada se encuentra seca.","correct":false},{"text":"Mayor que cuando la calzada se encuentra seca.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image171.png"},{"id":307,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u4e9b\u6761\u4ef6\u4e0b\uff0c\u4f4e\u706f\u7684\u9ad8\u5ea6\u7684\u4e0d\u6b63\u786e\u8c03\u8282\u4f1a\u4ea7\u751f\u4ee4\u4eba\u773c\u82b1","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u8fd9\u79cd\u6548\u679c\u662f\u7531\u5149\u5f3a\u5ea6\u7a81\u7136\u53d8\u5316\u4ea7\u751f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u8fd9\u79cd\u6548\u679c\u4ec5\u901a\u8fc7\u4f7f\u7528\u9ad8\u5149\u4ea7\u751f\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u8fd9\u79cd\u6548\u679c\u53d1\u751f\u5728\u51e0\u4e4e\u6ca1\u6709\u7167\u660e\u7684\u8def\u7ebf\u4e0a\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Under these conditions, an incorrect regulation of the height of the low lights can produce dazzling","answers":[{"text":"Yes, because this effect is produced by sudden changes in the intensity of light.","correct":true},{"text":"No, because this effect is produced only by the use of high light.","correct":false},{"text":"No, because this effect occurs on routes with little lighting.","correct":false}]},"cs":{"question":"Za t\u011bchto podm\xednek m\u016f\u017ee nespr\xe1vn\xe1 regulace v\xfd\u0161ky n\xedzk\xfdch sv\u011btel zp\u016fsobit osl\u0148uj\xedc\xed","answers":[{"text":"Ano, proto\u017ee tento \xfa\u010dinek je zp\u016fsoben n\xe1hl\xfdmi zm\u011bnami intenzity sv\u011btla.","correct":true},{"text":"Ne, proto\u017ee tento \xfa\u010dinek je vyvol\xe1n pouze pou\u017eit\xedm vysok\xe9ho sv\u011btla.","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee k tomuto \xfa\u010dinku doch\xe1z\xed na tras\xe1ch s mal\xfdm osv\u011btlen\xedm.","correct":false}]},"es":{"question":"En estas condiciones, \xbfuna incorrecta regulaci\xf3n de la altura de las luces bajas puede producir encandilamiento","answers":[{"text":"S\xed, porque este efecto se produce por cambios bruscos en la intensidad de la luz.","correct":true},{"text":"No, porque este efecto se produce s\xf3lo por el uso de la luz alta.","correct":false},{"text":"No, porque este efecto se produce en rutas con poca iluminaci\xf3n.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image172.png"},{"id":308,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\u4e0b\u7684\u6700\u5927\u901f\u5ea6\u9650\u5236\u662f\u591a\u5c11","answers":[{"text":"60 km/h\u3002","correct":true},{"text":"80 km/h\u3002","correct":false},{"text":"40 km/h\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is the maximum speed limit in this situation","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":true},{"text":"80 km/h.","correct":false},{"text":"40 km/h.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xfd je maxim\xe1ln\xed rychlostn\xed limit v t\xe9to situaci","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":true},{"text":"80 km/h.","correct":false},{"text":"40 km/h.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l es el l\xedmite de velocidad m\xe1xima en esta situaci\xf3n","answers":[{"text":"60 km/h.","correct":true},{"text":"80 km/h.","correct":false},{"text":"40 km/h.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image173.png"},{"id":309,"translations":{"zh":{"question":"\u9274\u4e8e\u4ee5\u4e0b\u60c5\u51b5\uff0c\u5efa\u8bae\u8fd9\u6837\u505a","answers":[{"text":"\u4f7f\u7528\u706f\u65ad\u5f00\uff0c\u8fd9\u8db3\u591f\u4e86\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u5141\u8bb8\u6269\u5c55\u9a7e\u9a76\u5458\u7684\u53ef\u89c1\u6027\u3002","correct":false},{"text":"\u53cc\u624b\u5728\u65b9\u5411\u76d8\u4e0a\u884c\u9a76\uff0c\u964d\u4f4e\u901f\u5ea6\uff0c\u589e\u52a0\u8f66\u8f86\u4e4b\u95f4\u7684\u8ddd\u79bb\u5e76\u4f7f\u7528\u8f66\u8f86\u7684\u76f8\u5e94\u706f\u3002","correct":true},{"text":"\u505c\u5728\u677f\u51f3\u4e0a\uff0c\u76f4\u5230\u96fe\u94f6\u884c\u62ac\u9ad8\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"Given the following situation, what is recommended to do","answers":[{"text":"Use the lights break, which is sufficient because it allows the visibility of the driver to be expanded.","correct":false},{"text":"Driving with both hands on the steering wheel, reducing the speed, increasing the distance between vehicles and using the corresponding lights of the vehicle.","correct":true},{"text":"Stop on the bench until the fog bank raises.","correct":false}]},"cs":{"question":"Vzhledem k n\xe1sleduj\xedc\xed situaci, co se doporu\u010duje d\u011blat","answers":[{"text":"Pou\u017eijte rozbit\xed sv\u011btel, co\u017e sta\u010d\xed, proto\u017ee umo\u017e\u0148uje roz\u0161\xed\u0159en\xed viditelnosti \u0159idi\u010de.","correct":false},{"text":"J\xedzda ob\u011bma rukama na volantu, sni\u017eov\xe1n\xed rychlosti, zv\xfd\u0161en\xed vzd\xe1lenosti mezi vozidly a pomoc\xed odpov\xeddaj\xedc\xedch sv\u011btel vozidla.","correct":true},{"text":"Zastavte se na lavi\u010dce, dokud se mlhov\xe1 banka nezv\xfd\u0161\xed.","correct":false}]},"es":{"question":"Ante la siguiente situaci\xf3n, \xbfqu\xe9 es lo que se recomienda hacer","answers":[{"text":"Utilizar las luces rompeniebla, lo cual es suficiente porque permite ampliar la visibilidad del conductor.","correct":false},{"text":"Conducir con ambas manos en el volante, reducir la velocidad, aumentar la distancia entre veh\xedculos y utilizar las luces correspondientes del veh\xedculo.","correct":true},{"text":"Detenerse en la banquina hasta que levante el banco de niebla.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image174.png"},{"id":310,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u4e9b\u6c14\u5019\u6761\u4ef6\u4e0b\uff0c\u60a8\u5e94\u8be5\u7528\u4ec0\u4e48\u706f\u5728\u8fd9\u6761\u8def\u7ebf\u4e0a\u5faa\u73af","answers":[{"text":"\u5728\u6574\u4e2a\u96fe\u6c14\u4e2d\uff0c\u9ad8\u706f\u5728\u6574\u4e2a\u8def\u7ebf\u4e0a\u7ee7\u7eed\u3002","correct":false},{"text":"\u4f4e\u706f\u548c\u65ad\u88c2\uff08\u5728\u62e5\u6709\u5b83\u4eec\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\uff09\u3002","correct":true},{"text":"\u4f4e\u706f\uff0c\u65ad\u88c2\uff08\u5982\u679c\u6709\uff09\u548c\u4fe1\u6807\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"With these climatic conditions, what lights should you use to circulate on this route","answers":[{"text":"The high lights, throughout the route while the fog continues.","correct":false},{"text":"The low lights and the breaks (in the case of having them).","correct":true},{"text":"The low lights, the breaks (in case of having them) and the beacons.","correct":false}]},"cs":{"question":"S t\u011bmito klimatick\xfdmi podm\xednkami, jak\xe1 sv\u011btla byste m\u011bli pou\u017e\xedt k cirkulaci na t\xe9to trase","answers":[{"text":"Vysok\xe1 sv\u011btla na trase, zat\xedmco mlha pokra\u010duje.","correct":false},{"text":"N\xedzk\xe1 sv\u011btla a zlomky (v p\u0159\xedpad\u011b, \u017ee je maj\xed).","correct":true},{"text":"N\xedzk\xe1 sv\u011btla, zlomy (v p\u0159\xedpad\u011b, \u017ee je maj\xed) a maj\xe1ky.","correct":false}]},"es":{"question":"Con estas condiciones clim\xe1ticas, \xbfqu\xe9 luces debe utilizar para poder circular en esta ruta","answers":[{"text":"Las luces altas, durante todo el recorrido mientras contin\xfae la niebla.","correct":false},{"text":"Las luces bajas y las rompeniebla (en el caso de tenerlas).","correct":true},{"text":"Las luces bajas, las rompenieblas (en caso de tenerlas) y las balizas.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image175.png"},{"id":311,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u4ec0\u4e48\u60c5\u51b5\u4e0b\u5e94\u8be5\u4f7f\u7528\u8fd9\u4e9b\u706f","answers":[{"text":"\u53ea\u6709\u5728\u665a\u4e0a\u548c\u9053\u8def\u4e0a\u6ca1\u6709\u78e8\u635f\u3002","correct":false},{"text":"\u4ec5\u5728\u6ca1\u6709\u957f\u51f3\u7684\u9053\u8def\u4e0a\u3002","correct":false},{"text":"\u968f\u65f6\u5728\u53d7\u96fe\u5f71\u54cd\u7684\u9053\u8def\u4e0a\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"In what case should these lights be used","answers":[{"text":"Only at night and on a road without asphalting.","correct":false},{"text":"Only by roads without a bench.","correct":false},{"text":"On roads affected by fog, at any time.","correct":true}]},"cs":{"question":"V jak\xe9m p\u0159\xedpad\u011b by m\u011bla b\xfdt tato sv\u011btla pou\u017eita","answers":[{"text":"Pouze v noci a na silnici bez asfaltingu.","correct":false},{"text":"Pouze silnice bez lavi\u010dky.","correct":false},{"text":"Na silnic\xedch posti\u017een\xe9 mlhou kdykoli.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfEn qu\xe9 caso deber\xe1n utilizarse estas luces","answers":[{"text":"\xdanicamente de noche y por una v\xeda sin asfaltar.","correct":false},{"text":"S\xf3lo por v\xedas sin banquina.","correct":false},{"text":"En v\xedas afectadas por niebla, en cualquier horario.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image176.png"},{"id":312,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u60a8\u5728\u8fd9\u79cd\u6c14\u5019\u6761\u4ef6\u4e0b\u5904\u4e8e\u8fd9\u79cd\u72b6\u6001\uff0c\u90a3\u4e48\u505c\u5728Bacchin\u4e0a\u662f\u6700\u65b9\u4fbf\u7684","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u5f53\u96fe\u94f6\u884c\u975e\u5e38\u7a20\u5bc6\u65f6\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u53ea\u8981\u653e\u7f6e\u4e0a\u706f\u5373\u53ef\u66f4\u660e\u663e\u3002","correct":false},{"text":"\u5426\u3002\u5982\u679c\u6ca1\u6709\u53ef\u80fd\u4ece\u9053\u8def\u548c\u957f\u51f3\u4e0a\u5c3d\u53ef\u80fd\u591a\u5730\u5faa\u73af\uff0c\u5b83\u5e94\u8be5\u79fb\u5f00\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"If you are on this way under these climatic conditions, is it most convenient to stop at the Bacchin","answers":[{"text":"Yes, when the fog bank is very dense.","correct":false},{"text":"Yes, as long as the upper lights are placed to be more visible.","correct":false},{"text":"No. If there is no possibility to circulate, as much as possible from the road and the bench, it should move away.","correct":true}]},"cs":{"question":"Pokud jste na t\xe9to cest\u011b za t\u011bchto klimatick\xfdch podm\xednek, je nejvhodn\u011bj\u0161\xed zastavit se u Bacchinu","answers":[{"text":"Ano, kdy\u017e je mlhov\xe1 banka velmi hust\xe1.","correct":false},{"text":"Ano, pokud jsou horn\xed sv\u011btla um\xedst\u011bna jako viditeln\u011bj\u0161\xed.","correct":false},{"text":"Ne. Pokud nen\xed mo\u017en\xe9 cirkulovat, co nejv\xedce ze silnice a lavi\u010dky, m\u011bl by se vzd\xe1t.","correct":true}]},"es":{"question":"Si se encuentra en esta v\xeda bajo estas condiciones clim\xe1ticas, \xbflo m\xe1s conveniente es detenerse en la banquina","answers":[{"text":"S\xed, cuando el banco de niebla es muy denso.","correct":false},{"text":"S\xed, siempre y cuando se coloquen las luces altas para ser m\xe1s visibles.","correct":false},{"text":"No. Si no hay posibilidad de circular, debe alejarse lo m\xe1s posible de la calzada y de la banquina.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image177.png"},{"id":313,"translations":{"zh":{"question":"\u96fe\u662f\u5371\u9669\u56e0\u7d20\uff0c\u4f1a\u5728...\u4e2d\u4ea7\u751f\u4fee\u6539","answers":[{"text":"\u9a7e\u9a76\u5458\u7684\u89c6\u91ce\uff0c\u5bf9\u73af\u5883\u7684\u611f\u77e5\uff0c\u8f66\u8f86\u7684\u5149\u5bb9\u91cf\u4ee5\u53ca\u5c4b\u9876\u7684\u7c98\u9644\u3002","correct":true},{"text":"\u9a7e\u9a76\u5458\u7684\u89c6\u91ce\u548c\u8f66\u8f86\u7684\u5149\u5bb9\u91cf\u3002","correct":false},{"text":"\u5b83\u4ec5\u5f71\u54cd\u8f66\u8f86\u7684\u5149\u5bb9\u91cf\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"The fog, as a risk factor, produces modifications in ...","answers":[{"text":"The visual field of the driver, its perception of the environment, the light capacity of the vehicle and the adhesion of the roofs.","correct":true},{"text":"The visual field of the driver and the light capacity of the vehicle.","correct":false},{"text":"It only affects the light capacity of the vehicle.","correct":true}]},"cs":{"question":"Mlha jako rizikov\xfd faktor vytv\xe1\u0159\xed \xfapravy v ...","answers":[{"text":"Zorn\xe9 pole \u0159idi\u010de, jeho vn\xedm\xe1n\xed prost\u0159ed\xed, lehk\xe1 kapacita vozidla a adheze st\u0159ech.","correct":true},{"text":"Zorn\xe9 pole \u0159idi\u010de a lehk\xe1 kapacita vozidla.","correct":false},{"text":"Ovliv\u0148uje pouze lehkou kapacitu vozidla.","correct":true}]},"es":{"question":"La niebla, como factor de riesgo, produce modificaciones en\u2026","answers":[{"text":"El campo visual del conductor, su percepci\xf3n del entorno, la capacidad lum\xednica del veh\xedculo y la adherencia de las cubiertas.","correct":true},{"text":"El campo visual del conductor y la capacidad lum\xednica del veh\xedculo.","correct":false},{"text":"S\xf3lo afecta la capacidad lum\xednica del veh\xedculo.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":314,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u4e9b\u6c14\u5019\u6761\u4ef6\u4e0b\u9a7e\u9a76\u65f6\u5e94\u4f7f\u7528Beackets\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":false},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Beackets should be used while driving under these climatic conditions.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":false},{"text":"Fake.","correct":true}]},"cs":{"question":"Maj\xe1ky by se m\u011bly pou\u017e\xedvat p\u0159i \u0159\xedzen\xed za t\u011bchto klimatick\xfdch podm\xednek.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":false},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":true}]},"es":{"question":"Se deben utilizar balizas mientras se conduce bajo estas condiciones clim\xe1ticas.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":false},{"text":"Falso.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image178.png"},{"id":315,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u5f3a\u98ce\u6761\u4ef6\u4e0b\uff0c\u5efa\u8bae\u514b\u670d\u901f\u5ea6\u5dee\u4e0d\u9ad8\u7684\u5361\u8f66\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"In strong wind conditions, it is advisable to overcome a truck with a speed difference not too high.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"Za siln\xfdch v\u011btrn\xfdch podm\xednek je vhodn\xe9 p\u0159ekonat kamion s rychlostn\xedm rozd\xedlem, kter\xfd nen\xed p\u0159\xedli\u0161 vysok\xfd.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"En condiciones de viento fuerte, es recomendable realizar los sobrepasos de un cami\xf3n con una diferencia de velocidad no demasiado elevada.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":316,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u60a8\u6cbf\u7740\u8def\u7ebf\u5faa\u73af\u5e76\u89c2\u5bdf\u5230\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\uff0c\u5219\u5fc5\u987b...","answers":[{"text":"\u63d0\u9ad8\u901f\u5ea6\u4ee5\u5feb\u901f\u8d85\u8d8a\u52a8\u7269\u3002","correct":false},{"text":"\u7528\u89d2\u6765\u5413and\u52a8\u7269\u5e76\u4fdd\u6301\u5176\u901f\u5ea6\u3002","correct":false},{"text":"\u964d\u4f4e\u901f\u5ea6\uff0c\u5982\u6709\u5fc5\u8981\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"If you It circulates along the route and observes this situation, it must ...","answers":[{"text":"Increase speed to exceed the animal quickly.","correct":false},{"text":"Use the horn to scare away the animal and maintain its speed.","correct":false},{"text":"Reduce speed and if necessary to stop.","correct":true}]},"cs":{"question":"Pokud se cirkuluje pod\xe9l trasy a pozorujete tuto situaci, mus\xed ...","answers":[{"text":"Zvy\u0161te rychlost, aby se zv\xed\u0159e rychle p\u0159ekro\u010dilo.","correct":false},{"text":"Pou\u017eijte roh k vyd\u011b\u0161en\xed zv\xed\u0159ete a udr\u017eujte jeho rychlost.","correct":false},{"text":"Sni\u017ete rychlost a v p\u0159\xedpad\u011b pot\u0159eby k zastaven\xed.","correct":true}]},"es":{"question":"Si ud. circula por la ruta y observa esta situaci\xf3n, debe\u2026","answers":[{"text":"Aumentar la velocidad para sobrepasar al animal r\xe1pidamente.","correct":false},{"text":"Usar la bocina para ahuyentar al animal y mantener su velocidad.","correct":false},{"text":"Reducir la velocidad y si es necesario detenerse.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image179.png"},{"id":317,"translations":{"zh":{"question":"\u4f7f\u7528\u8fd9\u79cd\u7c7b\u578b\u7684\u978b\u7c7b\u5b89\u5168\u5417","answers":[{"text":"\u8fd9\u662f\u6a21\u7cca\u7684\uff0c\u800c\u5b83\u4eec\u4e0d\u6ed1\u3002","correct":false},{"text":"\u5b83\u53ea\u80fd\u901a\u8fc7\u957f\u9014\u65c5\u884c\u6765\u5f71\u54cd\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u53ea\u6709\u811a\u5f0f\u978b\u7c7b\u5c31\u53ef\u4ee5\u9a7e\u9a76\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Is it safe to drive with this type of footwear","answers":[{"text":"It is indistinct while they do not slip.","correct":false},{"text":"It can only be affected by driving on long trips.","correct":false},{"text":"No, just foot -holding footwear provides driving.","correct":true}]},"cs":{"question":"Je bezpe\u010dn\xe9 \u0159\xeddit s t\xedmto typem obuvi","answers":[{"text":"Je to nez\u0159eteln\xe9, zat\xedmco neklouznou.","correct":false},{"text":"M\u016f\u017ee b\xfdt ovlivn\u011bn pouze j\xedzdou na dlouh\xfdch v\xfdletech.","correct":false},{"text":"Ne, jen obuv na nohou poskytuje j\xedzdu.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfEs seguro conducir con este tipo de calzado","answers":[{"text":"Es indistinto mientras que no resbalen.","correct":false},{"text":"S\xf3lo puede verse afectada la conducci\xf3n en viajes largos.","correct":false},{"text":"No, s\xf3lo un calzado sujeto al pie brinda seguridad en la conducci\xf3n.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image180.png"},{"id":318,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\uff0c\u4e0d\u6253\u7b97\u7528\u4e8e\u7d27\u6025\u670d\u52a1\u7684\u8f66\u8f86\uff0c\u5982\u679c\u975e\u5e38\u9700\u8981\uff0c\u53ef\u4ee5\u6267\u884c\u7c7b\u4f3c\u4e8e\u4ed6\u4eec\u5236\u4f5c\u7684\u670d\u52a1","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u4e0d\u5f97\u4e0d\u901a\u8fc7\u95f4\u6b47\u6027\u6405\u62cc\u5587\u53ed\u5e76\u6405\u62cc\u4e00\u5757\u5587\u53ed\u6765\u8b66\u544a\u5b83\u3002","correct":true},{"text":"\u662f\u7684\u3002\u6240\u8ff0\u8f66\u8f86\u7684\u9a7e\u9a76\u5458\u5fc5\u987b\u901a\u8fc7\u7a97\u6237\u4f38\u51fa\u624b\u81c2\u5e76\u53cd\u590d\u6405\u62cc\uff0c\u4ee5\u5411\u5176\u4f59\u7684\u9053\u8def\u4f7f\u7528\u8005\u8868\u793a\u5176\u6240\u5728\u72b6\u51b5\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u7d27\u6025\u670d\u52a1\u53ea\u80fd\u901a\u8fc7\u4e3a\u6b64\u76ee\u7684\u542f\u7528\u8f66\u8f86\u63d0\u4f9b\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to Law No. 2148, a vehicle that is not intended for the emergency service, in case of extreme need, can perform a service similar to what they make","answers":[{"text":"Yes, having to warn it by lighting the beacons, using the horn intermittently and stirring a cloth.","correct":true},{"text":"Yes. The driver of said vehicle must take an arm through the window and stir it repeatedly to indicate to the rest of the users of the road the situation in which it is located.","correct":false},{"text":"No, emergency services can only be made by vehicles enabled for this purpose.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle z\xe1kona \u010d. 2148 m\u016f\u017ee vozidlo, kter\xe9 nen\xed ur\u010deno pro pohotovostn\xed slu\u017ebu, v p\u0159\xedpad\u011b extr\xe9mn\xed pot\u0159eby, poskytovat slu\u017ebu podobnou tomu, co d\u011blaj\xed","answers":[{"text":"Ano, nutnost\xed to varovat osv\u011btlen\xedm maj\xe1k\u016f, ob\u010dasn\xfdm pou\u017eit\xedm rohu a zam\xedch\xe1n\xedm had\u0159\xedku.","correct":true},{"text":"Ano. \u0158idi\u010d uveden\xe9ho vozidla mus\xed proj\xedt oknem a opakovan\u011b prom\xedchat, aby nazna\u010doval zbytek u\u017eivatel\u016f silnice situaci, ve kter\xe9 se nach\xe1z\xed.","correct":false},{"text":"Ne, pohotovostn\xed slu\u017eby mohou b\xfdt pro tento \xfa\u010del poskytov\xe1ny pouze vozidly.","correct":false}]},"es":{"question":"Seg\xfan la Ley N\xb0 2148, un veh\xedculo que no est\xe1 destinado al servicio de emergencia, en caso de extrema necesidad, \xbfpuede realizar un servicio similar al que efect\xfaan \xe9stos","answers":[{"text":"S\xed, debiendo advertirlo encendiendo las balizas, empleando la bocina en forma intermitente y agitando un pa\xf1o.","correct":true},{"text":"S\xed. El conductor de dicho veh\xedculo deber\xe1 sacar un brazo por la ventanilla y agitarlo reiteradamente para indicarle al resto de los usuarios de la v\xeda la situaci\xf3n en la que se encuentra.","correct":false},{"text":"No, los servicios de emergencia s\xf3lo pueden ser efectuados por los veh\xedculos habilitados para este fin.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":319,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u8f66\u8f86\u7684\u9a7e\u9a76\u5458\u7528\u4fe1\u6807\u5faa\u73af\uff0c\u5219\u53cd\u590d\u626e\u6f14\u89d2\uff0c\u540c\u4f34\u62ff\u51fa\u624b\u5e15\u7684\u624b\u81c2\u3002\u4ec0\u4e48\u6307\u793a","answers":[{"text":"\u8f66\u8f86\u6709\u635f\u574f\u3002","correct":false},{"text":"\u90a3\u662f\u5728\u7d27\u6025\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u8fd0\u9001\u4e00\u4e2a\u4e25\u91cd\u5065\u5eb7\u7684\u4eba\u3002","correct":true},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If the driver of a vehicle circulates with the beacons on, repeatedly plays the horn and the companion takes out the arm stirring a handkerchief. What is indicating","answers":[{"text":"That the vehicle has a damage.","correct":false},{"text":"That is in emergency, transporting a person in serious health.","correct":true},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud \u0159idi\u010d vozidla cirkuluje s maj\xe1ky zapnut\xfdmi, opakovan\u011b hraje roh a spole\u010dn\xedk vyt\xe1hne pa\u017ei zam\xedch\xe1n\xed kapesn\xedka. Co ozna\u010duje","answers":[{"text":"\u017de vozidlo m\xe1 po\u0161kozen\xed.","correct":false},{"text":"To je v p\u0159\xedpad\u011b nouze a p\u0159epravuje osobu ve v\xe1\u017en\xe9m zdrav\xed.","correct":true},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":false}]},"es":{"question":"Si el conductor de un veh\xedculo circula con las balizas encendidas, toca repetidamente la bocina y el acompa\xf1ante saca el brazo agitando un pa\xf1uelo. \xbfQu\xe9 est\xe1 indicando","answers":[{"text":"Que el veh\xedculo tiene un desperfecto.","correct":false},{"text":"Que se encuentra en emergencia, transportando a una persona en grave estado de salud.","correct":true},{"text":"Ambas respuestas, la A y la B, son correctas.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":320,"translations":{"zh":{"question":"\u5982\u679c\u5728\u9ad8\u901f\u516c\u8def\u4e0a\u884c\u9a76\u65f6\uff0c\u4ed6\u8b66\u544a\u8bf4\uff0c\u8f66\u8f86\u7684\u6545\u969c\u5f88\u5927\uff0c\u4f46\u662f\u5c3d\u7ba1\u5b83\u4ecd\u53ef\u4ee5\u7ee7\u7eed\u6d41\u901a\uff1b\u5728\u8fd9\u4e9b\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u5efa\u8bae\u505a\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u7ee7\u7eed\u5728\u9ad8\u901f\u516c\u8def\u4e0a\u5faa\u73af\uff0c\u4f46\u901a\u8fc7\u51cf\u901f\u8f66\u9053\uff0c\u7528\u4e8e\u6162\u901f\u8f66\u8f86\u3002","correct":false},{"text":"\u901a\u8fc7\u53f3\u8f66\u9053\u5faa\u73af\uff0c\u5728\u4e0b\u4e00\u6b21\u51fa\u53e3\u4e2d\uff0c\u9ad8\u901f\u516c\u8def\u547c\u53eb\u8f66\u8f86\u7684\u63f4\u52a9\u3002","correct":true},{"text":"\u65e0\u8bba\u662f\u4ec0\u4e48\uff0c\u7ee7\u7eed\u4ee5\u4f4e\u901f\u7ee7\u7eed\uff0c\u505c\u7559\u5728\u8f66\u9053\u4e0a\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"If, when driving on a highway, he warns that the vehicle has a serious failure, but despite it it can continue to circulate; What is recommended to do in these cases","answers":[{"text":"Continue circulating on the highway but through the deceleration lane, intended for slow vehicles.","correct":false},{"text":"Circular through the right lane and in the next exit leave the highway to call the aid of the vehicle.","correct":true},{"text":"Continue at low speed, staying in the lane, regardless of what it was.","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud p\u0159i j\xedzd\u011b po d\xe1lnici varuje, \u017ee vozidlo m\xe1 v\xe1\u017en\xe9 selh\xe1n\xed, ale i p\u0159es to m\u016f\u017ee i nad\xe1le cirkulovat; Co se v t\u011bchto p\u0159\xedpadech doporu\u010duje d\u011blat","answers":[{"text":"Pokra\u010dujte v cirkulaci na d\xe1lnici, ale prost\u0159ednictv\xedm zpomalovac\xedho pruhu, ur\u010den\xe9ho pro pomal\xe1 vozidla.","correct":false},{"text":"Kruhov\xfd p\u0159es prav\xfd pruh a v p\u0159\xed\u0161t\xedm v\xfdchodu nechte d\xe1lnici zavolat na pomoc vozidla.","correct":true},{"text":"Pokra\u010dujte p\u0159i n\xedzk\xe9 rychlosti a z\u016fsta\u0148te v pruhu, bez ohledu na to, co to bylo.","correct":false}]},"es":{"question":"Si al conducir por una autopista advierte que el veh\xedculo presenta una falla grave, pero a pesar de ella puede seguir circulando; \xbfqu\xe9 se recomienda hacer en estos casos","answers":[{"text":"Seguir circulando por la autopista pero por el carril de desaceleraci\xf3n, destinado a los veh\xedculos lentos.","correct":false},{"text":"Circular por el carril derecho y en la pr\xf3xima salida abandonar la autopista para llamar al auxilio del veh\xedculo.","correct":true},{"text":"Continuar a baja velocidad, manteni\xe9ndose en el carril, independientemente de cu\xe1l fuera.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":321,"translations":{"zh":{"question":"\u54ea\u79cd\u8f66\u8f86\u53ef\u4ee5\u5728\u8fd9\u6761\u8def\u4e0a\u62d6\u62c9\u53e6\u4e00\u8f86\u8f66","answers":[{"text":"\u4efb\u4f55\u5177\u6709\u8db3\u591f\u7535\u529b\u7684\u8f66\u8f86\u53ef\u4ee5\u62d6\u52a8\u53e6\u4e00\u4e2a\u8f66\u8f86\u548c\u5143\u7d20\u7262\u56fa\u5730\u56fa\u5b9a\u5b83\u3002","correct":false},{"text":"\u4efb\u4f55\u4f7f\u7528\u7b2c\u56db\u4e2a\u642d\u6263\u7684\u8f66\u8f86\u90fd\u53ef\u4ee5\u7262\u56fa\u5730\u65bd\u52a0\u800c\u6ca1\u6709\u98ce\u9669\u3002","correct":false},{"text":"\u53ea\u6709\u4e3a\u6b64\u76ee\u7684\u800c\u5b9a\u7684\u8f66\u8f86\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"What vehicle can hauling another on this road","answers":[{"text":"Any vehicle that has enough power to tow another vehicle and an element to hold it firmly.","correct":false},{"text":"Any vehicle using the fourth hitch to be firmly subject without risk.","correct":false},{"text":"Only vehicles destined for that purpose.","correct":true}]},"cs":{"question":"Jak\xe9 vozidlo m\u016f\u017ee na t\xe9to silnici vyt\xe1hnout dal\u0161\xed","answers":[{"text":"Jak\xe9koli vozidlo, kter\xe9 m\xe1 dostatek s\xedly k tomu, aby odt\xe1hlo jin\xe9 vozidlo a prvek, aby ho pevn\u011b dr\u017eel.","correct":false},{"text":"Jak\xe9koli vozidlo pou\u017e\xedvaj\xedc\xed \u010dtvrt\xfd z\xe1v\u011bs je pevn\u011b p\u0159edm\u011btem bez rizika.","correct":false},{"text":"Pouze vozidla ur\u010den\xe1 za t\xedmto \xfa\u010delem.","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfQu\xe9 veh\xedculo puede realizar el acarreo de otro en esta v\xeda","answers":[{"text":"Cualquier veh\xedculo que posea potencia suficiente para remolcar a otro veh\xedculo y un elemento para sujetarlo firmemente.","correct":false},{"text":"Cualquier veh\xedculo utilizando la cuarta de enganche para que quede sujeto firmemente sin riesgo.","correct":false},{"text":"S\xf3lo los veh\xedculos destinados a ese fin.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image181.png"},{"id":322,"translations":{"zh":{"question":"\u5728\u8fd9\u79cd\u7c7b\u578b\u7684\u9053\u8def\u4e0a\uff0c\u5b83\u662f\u5426\u5141\u8bb8\u7528\u79c1\u5bb6\u8f66\u62d6\u5230\u53e6\u4e00\u8f86\u7834\u88c2\u7684\u5730\u65b9","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u88ab\u6355\u662f\u6709\u98ce\u9669\u7684\uff0c\u4f46\u53ea\u80fd\u5728\u6700\u63a5\u8fd1\u53ef\u4ee5\u56fa\u5b9a\u7684\u5730\u65b9\u8fdb\u884c\u3002","correct":false},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u4f46\u662f\u53ea\u6709\u6211\u662f\u6388\u6743\u4f7f\u7528\u62d6\u8f66\u9a7e\u9a76\u8f66\u8f86\u7684\u8bb8\u53ef\u8bc1\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u53ea\u6709\u6388\u6743\u7684\u8f66\u8f86\u624d\u80fd\u8fd9\u6837\u505a\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"In this type of road, is it allowed to tow with your private car to another that is broken down","answers":[{"text":"Yes, since it is risky that it is arrested but it can only be done to the closest place where it can be immobilized.","correct":false},{"text":"Yes, but only if I am a license that authorizes driving vehicles with trailer.","correct":false},{"text":"No, only authorized vehicles can do so.","correct":true}]},"cs":{"question":"V tomto typu silnice je dovoleno t\xe1hnout se sv\xfdm soukrom\xfdm autem do jin\xe9ho, \u200b\u200bkter\xfd je rozbit\xfd","answers":[{"text":"Ano, proto\u017ee je riskantn\xed, \u017ee je zat\u010dena, ale lze jej ud\u011blat pouze na nejbli\u017e\u0161\xedm m\xedst\u011b, kde m\u016f\u017ee b\xfdt imobilizov\xe1no.","correct":false},{"text":"Ano, ale pouze tehdy, pokud jsem licence, kter\xe1 autorizuje j\xedzda vozidel s p\u0159\xedv\u011bsem.","correct":false},{"text":"Ne, mohou tak u\u010dinit pouze opr\xe1vn\u011bn\xe1 vozidla.","correct":true}]},"es":{"question":"En este tipo de v\xeda, \xbfest\xe1 permitido remolcar con su autom\xf3vil particular a otro que se encuentra descompuesto","answers":[{"text":"S\xed, ya que es riesgoso que quede detenido pero s\xf3lo puede hacerse hasta el lugar m\xe1s pr\xf3ximo donde pueda quedar inmovilizado.","correct":false},{"text":"S\xed, pero s\xf3lo si soy titular de una licencia que autoriza a conducir veh\xedculos con remolque.","correct":false},{"text":"No, s\xf3lo pueden hacerlo los veh\xedculos autorizados a tal fin.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image182.png"},{"id":323,"translations":{"zh":{"question":"\u6240\u8c13\u7684\u9884\u9632\u4f20\u5bfc","answers":[{"text":"\u4e3a\u4e86\u63a7\u5236\u8f66\u8f86\u7684\u6b63\u786e\u8fd0\u884c\uff0c\u71c3\u6599\uff0c\u6cb9\u548c\u8f6e\u80ce\u5145\u6c14\u6c34\u5e73\u3002","correct":false},{"text":"\u5728\u5f00\u8f66\u65f6\u91c7\u53d6\u8c28\u614e\u7684\u884c\u4e3a\uff0c\u8fd9\u8003\u8651\u5bf9\u6267\u884c\u5e76\u9884\u6d4b\u4ed6\u4eba\u884c\u4e3a\u7684\u884c\u4e3a\u7684\u8d23\u4efb\u3002","correct":true},{"text":"\u6bcf\u516d\u4e2a\u6708\u8fdb\u884c\u4e00\u6b21\u9053\u8def\u8bfe\u7a0b\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is called preventive conduction","answers":[{"text":"To control the proper functioning of the vehicle, the levels of fuel, oil and tire inflation.","correct":false},{"text":"To adopt cautious behaviors when they drive, which consider responsibility for the acts that are carried out and anticipate the behavior of others.","correct":true},{"text":"To perform road courses every six months.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak se naz\xfdv\xe1 preventivn\xed veden\xed","answers":[{"text":"Pro kontrolu spr\xe1vn\xe9ho fungov\xe1n\xed vozidla, hladiny nafouknut\xed paliva, oleje a pneumatik.","correct":false},{"text":"P\u0159ijmout opatrn\xe1 chov\xe1n\xed, kdy\u017e \u0159\xedd\xed, kter\xe9 zva\u017euj\xed odpov\u011bdnost za \u010diny, kter\xe9 jsou prov\xe1d\u011bny, a p\u0159edv\xeddat chov\xe1n\xed druh\xfdch.","correct":true},{"text":"Prov\xe1d\u011bt silni\u010dn\xed kurzy ka\u017ed\xfdch \u0161est m\u011bs\xedc\u016f.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfA qu\xe9 se denomina conducci\xf3n preventiva","answers":[{"text":"A controlar el buen funcionamiento del veh\xedculo, los niveles de combustible, aceite e inflado de neum\xe1ticos.","correct":false},{"text":"A adoptar conductas cautelosas al conducir, que consideran la responsabilidad por los actos que se llevan a cabo y a anticipar la conducta de los dem\xe1s.","correct":true},{"text":"A realizar cursos viales cada seis meses.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":324,"translations":{"zh":{"question":"\u5c3d\u7ba1\u77e5\u9053\u6cd5\u89c4\u548c\u653f\u5e9c\u7684\u610f\u8bc6\uff0c\u4f46\u9884\u9632\u6216\u9884\u671f\u7684\u4f20\u5bfc\u63d0\u4f9b\u4e86\u6211\u4eec\u6240\u6709\u4eba\u90fd\u53ef\u4ee5\u72af\u9519\u3002","answers":[{"text":"\u771f\u7684\u3002","correct":true},{"text":"\u4f2a\u9020\u7684\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"A preventive or anticipated conduction provides that we can all make mistakes, despite knowing the regulations and government awareness.","answers":[{"text":"TRUE.","correct":true},{"text":"Fake.","correct":false}]},"cs":{"question":"Preventivn\xed nebo o\u010dek\xe1van\xe9 veden\xed stanov\xed, \u017ee m\u016f\u017eeme v\u0161ichni d\u011blat chyby, p\u0159esto\u017ee v\u011bd\xedme p\u0159edpisy a pov\u011bdom\xed vl\xe1dy.","answers":[{"text":"V\u011aRN\xdd.","correct":true},{"text":"Fale\u0161n\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"Una conducci\xf3n preventiva o anticipada prev\xe9 que todos podemos cometer errores, a pesar de conocer la normativa y la concientizaci\xf3n gubernamental.","answers":[{"text":"Verdadero.","correct":true},{"text":"Falso.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":325,"translations":{"zh":{"question":"\u6240\u8c13\u7684\u6709\u6548\u4f20\u5bfc","answers":[{"text":"\u9a71\u52a8\u5668\u53ef\u4ee5\u964d\u4f4e\u9053\u8def\u5b89\u5168\u7684\u98ce\u9669\u5e76\u964d\u4f4e\u71c3\u6cb9\u6d88\u8017\u3002","correct":true},{"text":"\u9a7e\u9a76\u8bbe\u6cd5\u5728\u6700\u77ed\u7684\u65f6\u95f4\u5185\u5230\u8fbe\u76ee\u7684\u5730\u3002","correct":false},{"text":"\u5728\u6574\u4e2a\u65c5\u7a0b\u4e2d\u4fdd\u6301\u76f8\u540c\u901f\u5ea6\u7684\u9a7e\u9a76\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is called efficient conduction","answers":[{"text":"To a driving that decreases the risks of road safety and achieves lower fuel consumption.","correct":true},{"text":"To a driving that manages to reach destination in the shortest possible time.","correct":false},{"text":"To a driving that maintains the same speed throughout the journey.","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak se naz\xfdv\xe1 efektivn\xed veden\xed","answers":[{"text":"K \u0159\xedzen\xed, kter\xe9 sni\u017euje rizika bezpe\u010dnosti silni\u010dn\xedho provozu a dosahuje ni\u017e\u0161\xed spot\u0159eby paliva.","correct":true},{"text":"K \u0159\xedzen\xed, kter\xe9 dok\xe1\u017ee dos\xe1hnout c\xedle v nejkrat\u0161\xedm mo\u017en\xe9m \u010dase.","correct":false},{"text":"K \u0159\xedzen\xed, kter\xe9 udr\u017euje stejnou rychlost po celou cestu.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfA qu\xe9 se denomina conducci\xf3n eficiente","answers":[{"text":"A una conducci\xf3n que disminuya los riesgos de seguridad vial y logre un menor consumo de combustible.","correct":true},{"text":"A una conducci\xf3n que logre llegar a destino en el menor tiempo posible.","correct":false},{"text":"A una conducci\xf3n que mantenga durante todo el trayecto la misma velocidad.","correct":false}]}},"category":"all","picture":""},{"id":326,"translations":{"zh":{"question":"\u5f15\u7528\u7684\u56e0\u7d20\uff0c\u8fd9\u4e9b\u56e0\u7d20\u5e72\u9884\u4e86\u71c3\u6cb9\u7684\u8fc7\u591a","answers":[{"text":"\u7a7a\u6c14\u52a8\u529b\u5b66\u6027\u3002","correct":false},{"text":"\u901f\u5ea6\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"Of the cited factors, which intervene in the excess of fuel consumption","answers":[{"text":"Aerodynamic resistance.","correct":false},{"text":"The speed.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"Citovan\xfdch faktor\u016f, kter\xe9 zasahuj\xed do p\u0159ebytku spot\u0159eby paliva","answers":[{"text":"Aerodynamick\xe1 rezistence.","correct":false},{"text":"Rychlost.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"De los factores citados, \xbfcu\xe1l interviene en el exceso de consumo de combustible","answers":[{"text":"La resistencia aerodin\xe1mica.","correct":false},{"text":"La velocidad.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":327,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u7b2c2148\u53f7\u6cd5\u5f8b\u5728\u4ee5\u4e0b\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u7981\u6b62\u91c7\u53d6\u4ec0\u4e48\u884c\u52a8","answers":[{"text":"\u5728\u4f9b\u5e94\u5546\u9644\u8fd1\u627e\u5230\u3002","correct":false},{"text":"\u5c06\u5f15\u64ce\u548c\u706f\u6253\u5f00\u3002","correct":true},{"text":"\u53ea\u9700\u6253\u5f00\u5f15\u64ce\u5373\u53ef\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to Law No. 2148 during the following circumstance, what action is prohibited","answers":[{"text":"Locate near the supplier.","correct":false},{"text":"Leave the engine and the lights on.","correct":true},{"text":"Just leave the engine on.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle z\xe1kona \u010d. 2148 za n\xe1sleduj\xedc\xedch okolnost\xed, jak\xe1 akce je zak\xe1z\xe1na","answers":[{"text":"Vyhledejte pobl\xed\u017e dodavatele.","correct":false},{"text":"Nechte motor a sv\u011btla zapnut\xe1.","correct":true},{"text":"Prost\u011b nechte motor zapnut\xfd.","correct":false}]},"es":{"question":"De acuerdo a la Ley N\xb02148 durante la siguiente circunstancia, \xbfqu\xe9 acci\xf3n est\xe1 prohibida realizar","answers":[{"text":"Ubicarse cerca del surtidor.","correct":false},{"text":"Dejar el motor y las luces encendidas.","correct":true},{"text":"S\xf3lo dejar el motor encendido.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image183.png"},{"id":328,"translations":{"zh":{"question":"\u6839\u636e\u6cd5\u5f8b2148\uff0c\u8fd9\u8f86\u8f66\u662f\u5426\u6b63\u786e\u52a0\u8f7d\u71c3\u6599","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u7531\u4e8e\u672a\u89c2\u5bdf\u5230\u9a7e\u9a76\u5458\u4f7f\u7528\u624b\u673a\u662f\u8fd9\u65b9\u9762\u552f\u4e00\u7981\u6b62\u7684\u624b\u673a\u3002","correct":false},{"text":"\u4e0d\uff0c\u56e0\u4e3a\u6839\u636e\u71c3\u6599\u548c\u7535\u52a8\u673a\u70b9\u706b\u7684\u71c3\u6599\uff0c\u4e0d\u5e94\u6536\u53d6\u71c3\u6599\u3002","correct":true},{"text":"\u5bf9\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\u6ca1\u6709\u8868\u8fbe\u6cd5\u5f8b\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"According to Law 2148, is this vehicle loading fuel correctly","answers":[{"text":"Yes, since the driver is not observed to use the cell phone that is the only prohibition in this regard.","correct":false},{"text":"No, since by regulations fuel with lights and motor ignition should not be charged.","correct":true},{"text":"The law is not expressed about this situation.","correct":false}]},"cs":{"question":"Podle z\xe1kona 2148 je toto vozidlo na\u010d\xedt\xe1n\xed paliva spr\xe1vn\u011b","answers":[{"text":"Ano, proto\u017ee \u0159idi\u010d nen\xed pozorov\xe1n, \u017ee pou\u017e\xedv\xe1 mobiln\xed telefon, kter\xfd je v tomto ohledu jedin\xfdm z\xe1kazem.","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee podle p\u0159edpis\u016f palivo se sv\u011btly a zapalov\xe1n\xedm motoru by nem\u011blo b\xfdt \xfa\u010dtov\xe1no.","correct":true},{"text":"Z\xe1kon nen\xed vyj\xe1d\u0159en o t\xe9to situaci.","correct":false}]},"es":{"question":"Seg\xfan la Ley 2148, \xbfeste veh\xedculo est\xe1 cargando combustible de manera correcta","answers":[{"text":"S\xed, ya que no se observa al conductor utilizar el celular que es la \xfanica prohibici\xf3n al respecto.","correct":false},{"text":"No, ya que por normativa no debe cargarse combustible con luces y motor encendido.","correct":true},{"text":"La Ley no se expresa sobre esta situaci\xf3n.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image184.png"},{"id":329,"translations":{"zh":{"question":"\u8fd9\u4e2a\u91d1\u5c5e\u68d2\u662f\u4ec0\u4e48","answers":[{"text":"\u68c0\u67e5\u6cb9\u6e29\u3002","correct":false},{"text":"\u68c0\u67e5\u77f3\u6cb9\u6c34\u5e73\u3002","correct":true},{"text":"\u68c0\u67e5\u6cb9\u548c\u5236\u52a8\u6db2\u7684\u538b\u529b\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"What is this metal rod for","answers":[{"text":"To check the oil temperature.","correct":false},{"text":"To check the oil level.","correct":true},{"text":"To check the pressure of the oil and brake fluid.","correct":false}]},"cs":{"question":"K \u010demu je to kovov\xe1 ty\u010d","answers":[{"text":"Zkontrolovat teplotu oleje.","correct":false},{"text":"Chcete -li zkontrolovat hladinu oleje.","correct":true},{"text":"Chcete -li zkontrolovat tlak oleje a brzdov\xe9 kapaliny.","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfPara qu\xe9 sirve esta varilla met\xe1lica","answers":[{"text":"Para comprobar la temperatura del aceite.","correct":false},{"text":"Para comprobar el nivel del aceite.","correct":true},{"text":"Para comprobar la presi\xf3n del aceite y del l\xedquido de frenos.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image185.png"},{"id":330,"translations":{"zh":{"question":"\u8fdb\u884c\u9002\u5f53\u7684\u8f66\u8f86\u7ef4\u62a4\u5f88\u91cd\u8981\uff0c\u56e0\u4e3a...","answers":[{"text":"\u907f\u514d\u53d1\u52a8\u673a\u635f\u574f\u5e76\u6709\u52a9\u4e8e\u51cf\u5c11\u71c3\u6cb9\u6d88\u8017\u3002","correct":false},{"text":"\u5b83\u6709\u52a9\u4e8e\u51cf\u5c11\u9053\u8def\u4e8b\u6545\u4e2d\u6d89\u53ca\u7684\u8f66\u8f86\u5371\u9669\u56e0\u7d20\u3002","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u7b54\u6848A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002","correct":true}]},"en":{"question":"It is important to perform proper vehicular maintenance because ...","answers":[{"text":"Avoid engine damage and help reduce fuel consumption.","correct":false},{"text":"It helps reduce the vehicle risk factor involved in road accidents.","correct":false},{"text":"Both answers, A and B, are correct.","correct":true}]},"cs":{"question":"Je d\u016fle\u017eit\xe9 prov\xe1d\u011bt spr\xe1vnou \xfadr\u017ebu vozidel, proto\u017ee ...","answers":[{"text":"Vyvarujte se po\u0161kozen\xed motoru a pomozte sn\xed\u017eit spot\u0159ebu paliva.","correct":false},{"text":"Pom\xe1h\xe1 sni\u017eovat rizikov\xfd faktor vozidla zapojen\xfd do dopravn\xedch nehod.","correct":false},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi A a B jsou spr\xe1vn\xe9.","correct":true}]},"es":{"question":"Es importante realizar un correcto mantenimiento vehicular porque...","answers":[{"text":"Evita desperfectos del motor y ayuda a reducir el consumo de combustible.","correct":false},{"text":"Ayuda a reducir el factor de riesgo vehicular involucrado en los siniestros viales.","correct":false},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son correctas.","correct":true}]}},"category":"all","picture":""},{"id":331,"translations":{"zh":{"question":"\u5173\u4e8e\u71c3\u6599\u6d88\u8017\uff0c\u5b83\u4f1a\u5e26\u6765\u4ec0\u4e48\u540e\u679c\uff0c\u5982\u4e0b\u6240\u793a","answers":[{"text":"\u589e\u52a0\u71c3\u6cb9\u6d88\u8017\uff0c\u56e0\u4e3a\u8f66\u8f86\u53d8\u5f97\u66f4\u8f7b\u3002","correct":false},{"text":"\u589e\u52a0\u98ce\u529b\u963b\u529b\uff0c\u968f\u4e4b\u800c\u6765\u7684\u662f\u589e\u52a0\u71c3\u6cb9\u6d88\u8017\u3002","correct":true},{"text":"\u5728\u8d1f\u8f7d\u6240\u5728\u7684\u4f4d\u7f6e\u4e0d\u660e\u663e\uff0c\u4e0d\u4f1a\u5f71\u54cd\u71c3\u6599\u6d88\u8017\u3002","correct":false}]},"en":{"question":"With respect to fuel consumption, what consequences does it bring circular as follows","answers":[{"text":"Increase fuel consumption because the vehicle becomes lighter.","correct":false},{"text":"Increase wind resistance and with it, it increases fuel consumption.","correct":true},{"text":"It is indistinct where the load is located, does not affect fuel consumption.","correct":false}]},"cs":{"question":"S ohledem na spot\u0159ebu paliva, jak\xe9 d\u016fsledky p\u0159in\xe1\u0161ej\xed kruhov\xe9 n\xe1sledovn\u011b","answers":[{"text":"Zvy\u0161te spot\u0159ebu paliva, proto\u017ee vozidlo je leh\u010d\xed.","correct":false},{"text":"Zvy\u0161te odolnost proti v\u011btru as n\xedm zvy\u0161uje spot\u0159ebu paliva.","correct":true},{"text":"Je to nez\u0159eteln\xe9, kde se nach\xe1z\xed z\xe1t\u011b\u017e, neovliv\u0148uje spot\u0159ebu paliva.","correct":false}]},"es":{"question":"Con respecto al consumo de combustible, \xbfqu\xe9 consecuencias trae circular de la siguiente forma","answers":[{"text":"Aumenta el consumo de combustible porque el veh\xedculo se vuelve m\xe1s ligero.","correct":false},{"text":"Incrementa la resistencia del viento y con ello, aumenta el consumo de combustible.","correct":true},{"text":"Es indistinto donde se ubique la carga, no afecta al consumo de combustible.","correct":false}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image186.png"},{"id":332,"translations":{"zh":{"question":"\u4ec0\u4e48\u662f\u53d1\u52a8\u673a\u6da6\u6ed1","answers":[{"text":"\u9009\u9879A\u3002","correct":false},{"text":"\u9009\u9879B\u3002","correct":false},{"text":"C.\u9009\u9879","correct":true}]},"en":{"question":"What is an engine lubricated","answers":[{"text":"Option A.","correct":false},{"text":"Option B.","correct":false},{"text":"C. option","correct":true}]},"cs":{"question":"Co je namaz\xe1no motor","answers":[{"text":"Mo\u017enost A.","correct":false},{"text":"Mo\u017enost B.","correct":false},{"text":"C. Mo\u017enost","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfCon qu\xe9 se lubrica un motor","answers":[{"text":"Opci\xf3n A.","correct":false},{"text":"Opci\xf3n B.","correct":false},{"text":"Opci\xf3n C.","correct":true}]}},"category":"vehicle","picture":"images/image187.png"}]')}}]);