"use strict";(self.webpackChunkweb=self.webpackChunkweb||[]).push([[232],{8232:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"id":101,"translations":{"zh":{"question":"\u4ec0\u4e48\u662f\u53ef\u6301\u7eed\u4ea4\u901a?","answers":[{"text":"\u4e00\u79cd\u66f4\u6709\u6548\u7684\u51fa\u884c\u65b9\u5f0f\uff0c\u4f18\u5148\u4f7f\u7528\u79c1\u5bb6\u8f66","correct":false},{"text":"\u4e00\u79cd\u66f4\u5feb\u901f\u7684\u51fa\u884c\u65b9\u5f0f\uff0c\u65e0\u8bba\u9009\u62e9\u4f55\u79cd\u51fa\u884c\u65b9\u5f0f","correct":false},{"text":"\u4e00\u79cd\u5feb\u901f\u3001\u5b89\u5168\u3001\u6709\u5e8f\u7684\u51fa\u884c\u65b9\u5f0f\uff0c\u5f3a\u8c03\u884c\u4eba\u548c\u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u8005\uff0c\u4e3a\u66f4\u597d\u7684\u73af\u5883\u8d28\u91cf\u505a\u8d21\u732e","correct":true}]},"en":{"question":"What is Sustainable Mobility?","answers":[{"text":"A way to travel more effectively, prioritizing the use of private vehicles","correct":false},{"text":"A way to travel faster, regardless of the type of mobility chosen","correct":false},{"text":"A way to travel quickly, safely and in an orderly manner; emphasizing pedestrians and cyclists and contributing to better environmental quality","correct":true}]},"cs":{"question":"Co je udr\u017eiteln\xe1 mobilita?","answers":[{"text":"Zp\u016fsob efektivn\u011bj\u0161\xed dopravy s d\u016frazem na pou\u017e\xedv\xe1n\xed soukrom\xfdch vozidel","correct":false},{"text":"Zp\u016fsob rychlej\u0161\xedho cestov\xe1n\xed, bez ohledu na zvolenou formu dopravy","correct":false},{"text":"Zp\u016fsob rychl\xe9ho, bezpe\u010dn\xe9ho a organizovan\xe9ho cestov\xe1n\xed s d\u016frazem na chodce a cyklisty, kter\xfd p\u0159isp\xedv\xe1 k lep\u0161\xed kvalit\u011b \u017eivotn\xedho prost\u0159ed\xed","correct":true}]},"es":{"question":"\xbfA qu\xe9 se denomina Movilidad Sustentable?","answers":[{"text":"Forma de trasladarnos de manera m\xe1s efectiva, priorizando el uso del veh\xedculo particular.","correct":false},{"text":"Forma de trasladarnos de manera m\xe1s r\xe1pida, independientemente del tipo de movilidad elegida.","correct":false},{"text":"Forma de trasladarnos de manera r\xe1pida, segura y ordenada; haciendo hincapi\xe9 en los peatones y ciclistas y contribuyendo a una mejor calidad ambiental.","correct":true}]}},"category":"general","picture":"//"},{"id":102,"translations":{"zh":{"question":"\u4e16\u754c\u4e0a\u6240\u6709\u4ea4\u901a\u7cfb\u7edf\u7684\u4e24\u4e2a\u57fa\u672c\u539f\u5219\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f","answers":[{"text":"\u901f\u5ea6\u548c\u8212\u9002","correct":false},{"text":"\u6d41\u52a8\u6027\u548c\u5b89\u5168\u6027","correct":true},{"text":"\u8212\u9002\u548c\u654f\u6377","correct":false}]},"en":{"question":"What are the two basic principles of any traffic system in the world?","answers":[{"text":"Speed and comfort","correct":false},{"text":"Fluidity and safety","correct":true},{"text":"Comfort and agility","correct":false}]},"cs":{"question":"Jak\xe9 jsou dva z\xe1kladn\xed principy ka\u017ed\xe9ho dopravn\xedho syst\xe9mu na sv\u011bt\u011b?","answers":[{"text":"Rychlost a pohodl\xed","correct":false},{"text":"Plynulost a bezpe\u010dnost","correct":true},{"text":"Pohodl\xed a obratnost","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1les son los dos principios b\xe1sicos de todo sistema de tr\xe1nsito en el mundo?","answers":[{"text":"Velocidad y confort.","correct":false},{"text":"Fluidez y seguridad.","correct":true},{"text":"Comodidad y Agilidad.","correct":false}]}},"category":"rules","picture":"//"},{"id":103,"translations":{"zh":{"question":"\u54ea\u4e2a\u9648\u8ff0\u662f\u6b63\u786e\u7684\uff1f","answers":[{"text":"\u66f4\u591a\u975e\u673a\u52a8\u51fa\u884c\u9009\u62e9\uff08\u5982\u4f7f\u7528\u81ea\u884c\u8f66\uff09\u4f1a\u589e\u52a0\u4e8b\u6545\u53d1\u751f\u7684\u6982\u7387","correct":false},{"text":"\u51cf\u5c11\u79c1\u5bb6\u8f66\u6570\u91cf\u4f1a\u589e\u52a0\u4e8b\u6545\u53d1\u751f\u7684\u6982\u7387","correct":false},{"text":"\u673a\u52a8\u8f66\u8d8a\u591a\uff0c\u4e8b\u6545\u53d1\u751f\u7684\u6982\u7387\u8d8a\u9ad8","correct":true}]},"en":{"question":"Which statement is correct?","answers":[{"text":"With more non-motorized mobility alternatives, such as bicycle use, the probability of accidents increases","correct":false},{"text":"By decreasing the number of private vehicles, the probability of accidents increases","correct":false},{"text":"The higher the number of motorized vehicles, the higher the probability of accidents","correct":true}]},"cs":{"question":"Kter\xe9 tvrzen\xed je spr\xe1vn\xe9?","answers":[{"text":"\u010c\xedm v\xedce nemotorizovan\xfdch alternativ mobility, jako je pou\u017e\xedv\xe1n\xed j\xedzdn\xedho kola, t\xedm vy\u0161\u0161\xed je pravd\u011bpodobnost nehod","correct":false},{"text":"Sn\xed\u017een\xedm po\u010dtu soukrom\xfdch vozidel se zvy\u0161uje pravd\u011bpodobnost nehod","correct":false},{"text":"\u010c\xedm vy\u0161\u0161\xed po\u010det motorov\xfdch vozidel, t\xedm vy\u0161\u0161\xed pravd\u011bpodobnost nehod","correct":true}]},"es":{"question":"Indique cu\xe1l es la premisa correcta:","answers":[{"text":"Al tener m\xe1s alternativas de movilidad no motorizada, como el uso de bicicleta, mayor es la probabilidad de siniestralidad.","correct":false},{"text":"Al disminuir la cantidad de veh\xedculos particulares, mayor es la probabilidad de siniestralidad.","correct":false},{"text":"A mayor cantidad de veh\xedculos motorizados, mayor probabilidad de siniestralidad.","correct":true}]}},"category":"safety","picture":"//"},{"id":104,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u4e0b\u54ea\u79cd\u60c5\u51b5\u6709\u66f4\u9ad8\u7684\u4e8b\u6545\u6982\u7387\uff1f","answers":[{"text":"\u9009\u9879A","correct":false},{"text":"\u9009\u9879B","correct":true},{"text":"\u9009\u9879A\u548cB\u90fd\u662f\u6b63\u786e\u7684","correct":false}]},"en":{"question":"Which of the following situations has a higher probability of accidents?","answers":[{"text":"Option A","correct":false},{"text":"Option B","correct":true},{"text":"Both answers, A and B, are correct","correct":false}]},"cs":{"question":"Kter\xe1 z n\xe1sleduj\xedc\xedch situac\xed m\xe1 vy\u0161\u0161\xed pravd\u011bpodobnost nehody?","answers":[{"text":"Mo\u017enost A","correct":false},{"text":"Mo\u017enost B","correct":true},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi, A i B, jsou spr\xe1vn\xe9","correct":false}]},"es":{"question":"Indique cu\xe1l de las siguientes situaciones conlleva mayor probabilidad de siniestralidad","answers":[{"text":"Opci\xf3n A.","correct":false},{"text":"Opci\xf3n B.","correct":true},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son correctas.","correct":false}]}},"category":"safety","picture":"images/image3.png"},{"id":105,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u4e0b\u54ea\u4e2a\u9009\u9879\u6309\u7167\u4ece\u6700\u6613\u53d7\u4f24\u5bb3\u5230\u6700\u4e0d\u6613\u53d7\u4f24\u5bb3\u7684\u987a\u5e8f\u6392\u5217\u4e86\u9053\u8def\u4f7f\u7528\u8005\uff1f","answers":[{"text":"\u5361\u8f66 - \u516c\u4ea4\u8f66 - \u6469\u6258\u8f66 - \u81ea\u884c\u8f66 - \u884c\u4eba - \u51fa\u79df\u8f66/\u6c7d\u8f66","correct":false},{"text":"\u884c\u4eba - \u81ea\u884c\u8f66 - \u6469\u6258\u8f66 - \u516c\u4ea4\u8f66 - \u51fa\u79df\u8f66/\u6c7d\u8f66 - \u5361\u8f66","correct":true},{"text":"\u884c\u4eba - \u81ea\u884c\u8f66 - \u516c\u4ea4\u8f66 - \u6469\u6258\u8f66 - \u51fa\u79df\u8f66/\u6c7d\u8f66 - \u5361\u8f66","correct":false}]},"en":{"question":"Which of the following options represents road users, ordered from most to least vulnerable?","answers":[{"text":"Truck - Bus - Motorcycle - Cyclist - Pedestrian - Taxi/Automobile","correct":false},{"text":"Pedestrian - Cyclist - Motorcycle - Bus - Taxi/Automobile - Truck","correct":true},{"text":"Pedestrian - Cyclist - Bus - Motorcycle - Taxi/Automobile - Truck","correct":false}]},"cs":{"question":"Kter\xe1 z n\xe1sleduj\xedc\xedch mo\u017enost\xed p\u0159edstavuje u\u017eivatele silnice se\u0159azen\xe9 od nejzraniteln\u011bj\u0161\xedch po nejm\xe9n\u011b zraniteln\xe9?","answers":[{"text":"N\xe1kladn\xed auto - Autobus - Motocykl - Cyklista - Chodec - Taxi/Automobil","correct":false},{"text":"Chodec - Cyklista - Motocykl - Autobus - Taxi/Automobil - N\xe1kladn\xed auto","correct":true},{"text":"Chodec - Cyklista - Autobus - Motocykl - Taxi/Automobil - N\xe1kladn\xed auto","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfCu\xe1l de las siguientes opciones representa a los usuarios de la v\xeda, ordenados de m\xe1s a menos vulnerable?","answers":[{"text":"Cami\xf3n - Colectivo - Moto - Ciclista - Peat\xf3n - Taxi/Autom\xf3vil.","correct":false},{"text":"Peat\xf3n - Ciclista - Moto - Colectivo - Taxi/Autom\xf3vil - Cami\xf3n.","correct":true},{"text":"Peat\xf3n - Ciclista - Colectivo - Moto - Taxi/Autom\xf3vil - Cami\xf3n.","correct":false}]}},"category":"traffic_rules","picture":"//"},{"id":106,"translations":{"zh":{"question":"\u4ee5\u4e0b\u54ea\u79cd\u4ea4\u901a\u65b9\u5f0f\u540c\u65f6\u5177\u6709\u73af\u4fdd\u3001\u5065\u5eb7\u3001\u7ecf\u6d4e\u548c\u5feb\u901f\u7684\u4f18\u70b9\uff1f","answers":[{"text":"\u9009\u9879A","correct":true},{"text":"\u9009\u9879B","correct":false},{"text":"\u9009\u9879C","correct":false}]},"en":{"question":"Which mode of transport corresponds to all the following benefits: ecological, healthy, economical and fast?","answers":[{"text":"Option A","correct":true},{"text":"Option B","correct":false},{"text":"Option C","correct":false}]},"cs":{"question":"Kter\xfd zp\u016fsob dopravy odpov\xedd\xe1 v\u0161em n\xe1sleduj\xedc\xedm v\xfdhod\xe1m: ekologick\xfd, zdrav\xfd, ekonomick\xfd a rychl\xfd?","answers":[{"text":"Mo\u017enost A","correct":true},{"text":"Mo\u017enost B","correct":false},{"text":"Mo\u017enost C","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfA qu\xe9 medio de transporte corresponden todos los siguientes beneficios: ecol\xf3gico, saludable, econ\xf3mico y r\xe1pido?","answers":[{"text":"Opci\xf3n A.","correct":true},{"text":"Opci\xf3n B.","correct":false},{"text":"Opci\xf3n C.","correct":false}]}},"category":"general","picture":"images/image4.png"},{"id":107,"translations":{"zh":{"question":"\u8fd9\u6837\u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u53ef\u53d6\u5417\uff1f","answers":[{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u4ed6\u5728\u6b63\u786e\u9a91\u884c","correct":false},{"text":"\u4e0d\u884c\uff0c\u56e0\u4e3a\u4f7f\u7528\u8033\u673a\u662f\u4e00\u79cd\u5206\u5fc3\u56e0\u7d20\uff0c\u963b\u6b62\u4f60\u4e0e\u5468\u56f4\u73af\u5883\u7684\u8fde\u63a5","correct":true},{"text":"\u662f\u7684\uff0c\u56e0\u4e3a\u4ed6\u6709\u5fc5\u8981\u7684\u5b89\u5168\u63aa\u65bd\uff0c\u4f7f\u7528\u8033\u673a\u53ef\u4ee5\u63d0\u9ad8\u65c5\u884c\u8d28\u91cf","correct":false}]},"en":{"question":"Is it advisable to ride a bicycle this way?","answers":[{"text":"Yes, because he is riding correctly","correct":false},{"text":"No, as using headphones is a distraction factor that prevents connecting with what\'s happening around","correct":true},{"text":"Yes, as he has the necessary safety measures and the use of headphones improves the quality of the trip","correct":false}]},"cs":{"question":"Je vhodn\xe9 jezdit na kole t\xedmto zp\u016fsobem?","answers":[{"text":"Ano, proto\u017ee jede spr\xe1vn\u011b","correct":false},{"text":"Ne, proto\u017ee pou\u017e\xedv\xe1n\xed sluch\xe1tek je ru\u0161iv\xfd faktor, kter\xfd br\xe1n\xed spojen\xed s okoln\xedm d\u011bn\xedm","correct":true},{"text":"Ano, proto\u017ee m\xe1 pot\u0159ebn\xe1 bezpe\u010dnostn\xed opat\u0159en\xed a pou\u017e\xedv\xe1n\xed sluch\xe1tek zlep\u0161uje kvalitu j\xedzdy","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfEs aconsejable circular en bicicleta de esta manera?","answers":[{"text":"S\xed, porque est\xe1 conduciendo correctamente.","correct":false},{"text":"No, ya que utilizar auriculares es un factor de distracci\xf3n que impide conectarse con lo que sucede alrededor.","correct":true},{"text":"S\xed, ya que tiene las medidas de seguridad necesarias y el uso de los auriculares permite mejorar la calidad del viaje.","correct":false}]}},"category":"cycling","picture":"images/image5.png"},{"id":108,"translations":{"zh":{"question":"\u5173\u4e8e\u7740\u88c5\uff0c\u4e24\u4f4d\u9a91\u8f66\u4eba\u4e2d\u8c01\u53d1\u751f\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u7684\u98ce\u9669\u8f83\u4f4e\uff1f","answers":[{"text":"\u9009\u9879A\uff0c\u56e0\u4e3a\u7a7f\u6d45\u8272\u8863\u670d\u66f4\u5bb9\u6613\u88ab\u770b\u89c1","correct":true},{"text":"\u9009\u9879B\uff0c\u56e0\u4e3a\u7a7f\u6df1\u8272\u8863\u670d\u4e0d\u4f1a\u5206\u6563\u5176\u4ed6\u9a7e\u9a76\u5458\u7684\u6ce8\u610f\u529b","correct":false},{"text":"\u4e24\u4e2a\u9009\u9879\u7684\u98ce\u9669\u76f8\u540c","correct":false}]},"en":{"question":"Regarding their attire, which of the two cyclists has less risk of suffering a traffic accident?","answers":[{"text":"Option A, since having light-colored clothing makes them more visible","correct":true},{"text":"Option B, since having dark clothing doesn\'t generate distractions for other drivers","correct":false},{"text":"Both options present the same risk equally","correct":false}]},"cs":{"question":"Pokud jde o oble\u010den\xed, kter\xfd z t\u011bchto dvou cyklist\u016f m\xe1 men\u0161\xed riziko dopravn\xed nehody?","answers":[{"text":"Mo\u017enost A, proto\u017ee sv\u011btl\xe9 oble\u010den\xed je v\xedce viditeln\xe9","correct":true},{"text":"Mo\u017enost B, proto\u017ee tmav\xe9 oble\u010den\xed nevytv\xe1\u0159\xed rozpt\xfdlen\xed pro ostatn\xed \u0159idi\u010de","correct":false},{"text":"Ob\u011b mo\u017enosti p\u0159edstavuj\xed stejn\xe9 riziko","correct":false}]},"es":{"question":"En cuanto a su indumentaria, \xbfcu\xe1l de los dos ciclistas presenta menor riesgo de sufrir un siniestro vial?","answers":[{"text":"La opci\xf3n A, ya que al tener ropa clara es m\xe1s visible.","correct":true},{"text":"Opci\xf3n B, ya que al tener ropa oscura no genera distracciones en los dem\xe1s conductores.","correct":false},{"text":"Ambas opciones presentan el mismo riesgo por igual.","correct":false}]}},"category":"cycling","picture":"images/image6.png"},{"id":109,"translations":{"zh":{"question":"\u81ea\u884c\u8f66\u53ef\u4ee5\u5728\u8fd9\u6761\u9053\u8def\u4e0a\u884c\u9a76\u5417\uff1f","answers":[{"text":"\u53ef\u4ee5\uff0c\u53ea\u8981\u4fdd\u6301\u5728\u53f3\u4fa7\u8f66\u9053","correct":false},{"text":"\u4e0d\u53ef\u4ee5\uff0c\u8fd9\u662f\u7981\u6b62\u7684","correct":true},{"text":"\u53ef\u4ee5\uff0c\u53ea\u8981\u9075\u5b88\u9053\u8def\u7684\u6700\u4f4e\u901f\u5ea6\u9650\u5236","correct":false}]},"en":{"question":"Can you ride a bicycle on this road?","answers":[{"text":"Yes, as long as you stay in the right lane","correct":false},{"text":"No, it is prohibited","correct":true},{"text":"Yes, as long as you respect the minimum speed of the road","correct":false}]},"cs":{"question":"M\u016f\u017eete jet na kole po t\xe9to silnici?","answers":[{"text":"Ano, pokud z\u016fstanete v prav\xe9m pruhu","correct":false},{"text":"Ne, je to zak\xe1z\xe1no","correct":true},{"text":"Ano, pokud respektujete minim\xe1ln\xed rychlost silnice","correct":false}]},"es":{"question":"\xbfSe puede circular en bicicleta por esta v\xeda?","answers":[{"text":"S\xed, siempre que se mantenga en el carril derecho.","correct":false},{"text":"No, est\xe1 prohibido.","correct":true},{"text":"S\xed, mientras se respete la velocidad m\xednima de la arteria.","correct":false}]}},"category":"cycling","picture":"images/image7.png"},{"id":110,"translations":{"zh":{"question":"\u9a91\u81ea\u884c\u8f66\u7684\u4eba\u53ef\u4ee5\u5e26\u4e58\u5ba2\u5417\uff1f","answers":[{"text":"\u53ef\u4ee5\uff0c\u4f46\u4ec5\u5f53\u4e0d\u59a8\u788d\u89c6\u7ebf\u65f6","correct":false},{"text":"\u53ef\u4ee5\uff0c\u53ea\u8981\u4e58\u5ba2\u5750\u5728\u9a91\u8f66\u4eba\u540e\u9762\u7684\u989d\u5916\u5ea7\u4f4d\u4e0a","correct":true},{"text":"\u9009\u9879A\u548cB\u90fd\u4e0d\u6b63\u786e","correct":false}]},"en":{"question":"Is the cyclist allowed to carry a passenger?","answers":[{"text":"Yes, only if it doesn\'t compromise visibility","correct":false},{"text":"Yes, as long as they are seated in an additional seat behind the rider","correct":true},{"text":"Both answers, A and B, are incorrect","correct":false}]},"cs":{"question":"Sm\xed cyklista p\u0159ev\xe1\u017eet spolujezdce?","answers":[{"text":"Ano, pouze pokud to neomezuje viditelnost","correct":false},{"text":"Ano, pokud sed\xed na p\u0159\xeddavn\xe9m sedadle za jezdcem","correct":true},{"text":"Ob\u011b odpov\u011bdi, A i B, jsou nespr\xe1vn\xe9","correct":false}]},"es":{"question":"El ciclista, \xbftiene permitido llevar un pasajero?","answers":[{"text":"S\xed, \xfanicamente si no compromete la visibilidad.","correct":false},{"text":"S\xed, mientras que est\xe9 ubicado en un asiento adicional detr\xe1s del conductor.","correct":true},{"text":"Ambas respuestas, A y B, son incorrectas.","correct":false}]}},"category":"cycling","picture":"//"}]')}}]);